<!DOCTYPE richard SYSTEM "richard.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="richard.xsl"?>
<richard>
  <volume id="epidemic">
    <title><s lang="en">Love with Richard under Epidemic</s></title>

    <js>
      <![CDATA[
      while (data.epidemicRecord.length < 4) data.epidemicRecord.push(0)
      data.epidemicRecord.length = 4
      $.score = 0
      $.loveBonus = 100
                  + data.epidemicRecord[3] * 8
                  + data.epidemicRecord[2] * 6
                  + data.epidemicRecord[1] * 4
                  + data.epidemicRecord[0] * 2
      console.log("loveBonus=" + loveBonus)
      $.dScore = function (delta, isRaw) {
        if (!isRaw) delta *= loveBonus
        delta |= 0
        score += delta
        let e = mainEl.appendChild(document.createElement("p"))
        e.className = "voiceover"
        e.textContent = `好感度 ${delta < 0 ? delta : '+' + delta}！当前好感度 ${$.score}`
      }
      ]]>
    </js>

    <a id="ue-intro" /><comment>00 - 故事背景</comment>
    <p>经过两个多月的网课，疫情基本结束，学校终于要复课了。</p>
    <p>2020.4.20。复课的第一天，我满怀期待地走进了校门。熟悉的景象在我眼前展开，只是所有人都戴了个口罩。顶着大风，仿佛回到了二三月份。</p>
    <p>走在我前面的是我的8B班同学Richard。三个多月没看见他，他在我眼中更加高大了。我在网课时曾屡次想念过他，现在，我可以以学习为理由来接近他，和他在一起。</p>
    <p>我在上个学期观察过他，他很少和Sunny说话，Sunny也没有去主动找他。但我猜不出他是否已经放弃了Sunny。机不可失时不再来，我得在结课考之前追求到他。</p>
    <separator />

    <a id="ue-p1" /><comment>01 - 重回校园</comment>
    <a js="$.loveRush = false" />
    <p>我一边跟在他后面，一边思考要对他说什么。我和他按照老师的引导进入了七年八班的教室，也就是两年前我们上课的地方。</p>
    <p>他擦了自己的桌椅，然后拿出一本必背古诗文，趴在桌子上看。</p>
    <i>要对他说什么？</i>
    <choose>
      <choice>我有道题不会，你给我讲讲</choice>
      <choice>你好像不太高兴，怎么了</choice>
      <choice>我想和你一起复习</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <a js="dScore(10)" />
        <p>我慢慢地向Richard走过去，带着一道我假装不会的题，向他提问：“我有一道数学题不会，这张卷子的第24题，你能给我讲一讲吗？”</p>
        <p>他似乎被吓了一下，抬起头来，惊讶地看着我。他接过了我手中的卷子，看了十几秒，然后开始给我讲。</p>
        <p>“先代值算出它的解析式，再把图像画出来，对P点的位置分三段讨论……”他讲得极为认真，似乎已经进入了他最为专心致志的境界。</p>
        <p>我有些搞不懂，他对我讲题为什么会这么认真，于是我准备问他一下，这时，他讲完了，又装作平静地对我说：“听明白了么？”</p>
        <p>我本来会这道题，但我回答了：“没有。”他又更加细致的讲了一遍，还把思路都告诉了我。这下，我对他更加崇拜与好奇了。</p>
        <p>他好暖啊。我好奇地问了他一下：“你为什么这么喜欢认真地给我讲题？”</p>
        <p>“我……就是喜欢帮助别人，不只是你。两年前，我就想给别人讲题，没有人来问我。现在，我更加珍惜给别人讲题的机会。”他在回答我时眼神在打转，似乎不敢长时间直视我，他有些害羞了。</p>
        <p>我仔细的想了一想，这种不好意思绝对是两年前Sunny给他留下的后遗症。这么一想，他应该幻想过给喜欢的人讲题。</p>
        <p>快上课了，我赶紧扭头走回了自己的座位。</p>
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <a js="dScore(4)" />
        <p>我慢慢地向Richard走过去，对他说：“你好像有点不高兴，怎么了？”</p>
        <p>“没事，我没事。你去复习你的东西吧，别管我。”他抬头看了我一下，然后又低下头，拿起笔开始补作业。</p>
        <p>我有些失望，又问了他一下：“和我谈一谈你的心事行吗？我不会告诉别人。”</p>
        <p>“我没有什么心事，只是学习压力大。”他有些冷漠地回答了我。</p>
        <choose>
          <choice>靠近他，对他表白</choice>
          <choice>溜回自己的座位</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <a js="loveRush = true"></a>
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <p>我快速遛回了自己的座位，然后我趁他低头复习时偷偷回头看了看他。</p>
          </when>
        </case>
      </when>
      <when js="_ === 2">
        <a js="dScore(6)" />
        <p>我慢慢地向Richard走过去，对他说：“我想和你一起复习，行吗？”</p>
        <p>他惊讶地抬了起头，向我询问道：“你怎么了？没带卷子还是别的情况？”他的语气中带着一丝冷漠与低迷。</p>
        <choose>
          <choice>请求一起看古诗文小本</choice>
          <choice>不回答，并对他表白</choice>
          <choice>溜回自己的座位</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <a js="dScore(2)" />
            <p>“没带古诗词小本。我能和你一起看么？”我为接近他，向他撒了个谎。</p>
            <p>“没问题，一起看吧。”他平平地说。</p>
            <p>我走了过去，蹲在他旁边假装在认真地背诵。我缓慢地挪动自己的身体，想要贴在他身上。</p>
            <p>他向左一挪，避开了我的小身躯，仍然目不转睛地盯着小本，完全没看我。他似乎又在思考什么。</p>
            <p>我不敢太张扬地追求，只好享受当下。和他靠的这么近，我感到自己快要融化了。过了一小会儿，我红着脸回了自己的座位。</p>
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <a js="loveRush = true" />
          </when>
          <when js="_ === 2">
            <a js="dScore(-500, true)" />
            <p>“没事。”我小声的说，然后我快速遛回了自己的座位。我趁他低头复习时偷偷回头看了看他。</p>
          </when>
        </case>
      </when>
    </case>
    <if js="loveRush">
      <a js="dScore(-2400 + (0| 0.6 * (loveBonus - 100)), true)" />
      <p>我慢慢地走向他，然后弯下腰把头贴在他的耳边，表白的话已经到了嘴边。</p>
      <p>“我好喜欢你，Richard。”</p>
      <p>“你……你想对我干什么？”他有些不知所措，扭过头去背对着我：</p>
      <p>“我现在不想突然开始和女生交往。马上就要考试了，现在不是干这种事的时候。我还没复习呢。”他就这样拒绝了我。</p>
      <p>我又问了一下他：“你为什么不愿和我交往？我真的很喜欢你。”</p>
      <p>他叹了一口气，低声回答我：“哎——我已经失去一位挚爱了，经历过撕心裂肺的痛苦。我现在承受不起这种刺激。只要我不再和女生交往，就不会爱上，更不会再次经历痛苦的失去。</p>
      <p>“简单点来说，我就是患上了‘疫后综合征’：怀念疫前的日子，熬过着现在的生活，对未来失去希望。靠回忆度日，虽然平淡无聊，但也不会起大风浪。”</p>
      <p>我赶紧开导他：“我向你保证，我到死也不会离你远去。我肯定能实现你对恋爱的期待，治愈你的‘疫后综合征’。”</p>
      <p>他并没有回答我什么，只是一直盯着古诗文小本看。我能肯定他还在怀念和Sunny在一起的日子。</p>
      <p>我的强推战术失败了，可我还是不甘心。他居然对这么可爱的女孩子没有感觉。我有些失望地回了自己的座位。</p>
    </if>
    <separator />

    <a id="ue-p2" /><comment>02 - 第一课</comment>
    <a js="$.memory = false" />
    <p>第一节课被统一的广播占了，我感觉自己的心情明显不像网课时那么低落、无力。看着这熟悉又陌生的教室，我自然地回想起了初一时的事情。</p>
    <p>根据和Richard关系比较好的一个男生讲的，他在两年前的这个时候就已经靠近Sunny。那时我还完全在自己的小圈子里。</p>
    <p>直到18年的428春季运动会。那一天，他拿着一个神秘的“八班加油”，还不让大家看夹在里面的内容。他的哥们儿还对我说过：“那天早上，Sunny莫名其妙地坐在了他身边。”</p>
    <p>那天下午，他的事被几个女生揭开了。我的疑惑也解开了。自此之后，他开始疯狂地追求Sunny，但一直无果，持续了两三个月，然后他开始玩“暗示流”。每一次，他的言语都能逗笑我。</p>
    <p>关注“Sunny事件”后，我开始对他有了一丝兴趣。到了初二以后，他的学习成绩开始猛涨，甚至进了年级前十；而他变得更加内向了，只和固定的两三个男生说话。</p>
    <p>他这种怪异的性格更吸引了我的注意，但那时他似乎总是回忆着旧情而且排斥异性。我怕自己被他拒绝，就没能鼓起勇气与他交往。</p>
    <p>广播结束，下课了。他走出了教室的后门。我好奇地跟了出去。他在走廊里徘徊了一圈，然后进入了我们班曾经于此上课的小教室。</p>
    <i>跟着他进去吗？</i>
    <choose>
      <choice>跟着</choice>
      <choice>返回</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <a js="dScore(5)" />
        <p>我走进了那个小教室，悄悄地小步靠近他。他正面对着一片画满涂鸦的墙，盯着看了一两分钟，然后把它拍了下来。</p>
        <p>我轻轻地问他：“Richard，你在看什么呢？”</p>
        <if js="loveRush">
          <p>他似乎被吓到了，立刻回了头，回答道：“墙上的字。”然后又入了迷地看了起来。</p>
          <p>他简短而严肃的回答让我心里一冷。刚才的表白起了巨大的‘负’作用，加剧了他对女生的排斥。</p>
          <p>他继续死盯着墙上的涂鸦，完全不想和我多说话。过了两三分钟，他转身就走，回了班。</p>
          <p>我看他走了，我也跟了出去。他回到了自己的座位，开始写起了物理卷子。</p>
        </if>
        <else>
          <p>他慢慢地转过身来，看着我说：“这里有我两年前留下的痕迹。看到这些东西，我就会想起那时候的事情，心里会畅快些。”</p>
          <p>我把与涂鸦墙的回忆分享给了他：“我还记得，七年级时咱们班里的柱子上全是字，被称作表白墙。我还在上面写过我的偶像呢。”</p>
          <choose>
            <choice>说说你的回忆</choice>
            <choice>一起回班吧</choice>
          </choose>
          <case>
            <when js="_ === 0">
              <a js="dScore(20)" />
              <a js="memory = true" />
              <p>我又问了一下他：“你都写过什么？说说你的回忆，我不会告诉别人。”</p>
              <p>“初一下学期，大概是两年前的稍早些时候，我在八班的表白墙上写过一个动漫人物的名字。我还记得原文字是‘表白Nadeko’。”</p>
              <p>我想知道他的更多往事，于是我柔柔地请求他：“我喜欢听你讲故事，哪怕虚构的也行。”</p>
              <p>“哎，这还是初一上学期的事。那个时候，大概是九月中上旬，我听到班里有人放清甜女声歌曲，还跟着舞蹈。《恋爱循环》这个歌名我后来才知道。</p>
              <p>“刚听到时，我还把它的前奏听成了<s lang="en">Side by Side</s>视频的片头旋律。运动会上，初一的女生跳了这个舞蹈，其中有我们班的几个小女生。</p>
              <p>“自此之后，我便没再听到这首歌。可是它的欢快旋律却挥之不去。期末考试那天的中午，我在五考场，出来时发现了三考场的异常动静。我这过去一看，便走上了一条‘不归路’。</p>
              <p>“有许多人围着看大屏幕上的鬼畜（恶搞）视频。我一下子听出了熟悉的旋律，再一看，这视频名叫‘8848太监循环’。我在这里又反复看了几遍才走开。</p>
              <p>“初一寒假，由于我的成绩不是很理想，又黑暗、又孤独、又颓废。我几乎每天都会听这些歌，无论时间、地点、我的心情。</p>
              <p>“初一下学期，我看了它所出自的动漫《化物语》。可能是因为每天都看，我对这歌曲中的女主有了一种特殊的喜欢，类似你们所说的追星或是偶像。”</p>
              <p>我一边听着，一边和他一起回忆着。也许，这就是一个内向男生的真实内心。身有万千情感回忆却不主动外露，只等一个有缘人来一同追忆回味。</p>
              <p>还有三分钟就上课了。他对我说：“我与《恋爱循环》这首歌的故事还有很多，它对我的影响至关重大，先讲这么多吧。”然后转头大步走出小教室。</p>
              <p>我并排地走在他身边，回了班。他回到了自己的座位，开始写起了物理卷子。</p>
            </when>
            <when js="_ === 1">
              <p>“咱们一起回班吧，我想看看你怎么做题。”</p>
              <p>他又呆呆地看了一会儿，然后转头大步走出小教室。我并排地走在他身边，回了自己班。他回到了自己的座位，开始写起了物理卷子。</p>
              <p>我在他身边看了几分钟。虽然我没有看明白他的思路，但他认真的样子确实让我着迷。</p>
            </when>
          </case>
        </else>
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <p>我没有继续尾随他，返回了自己的座位。我看着重逢的同学们欢快如故，仿佛这疫情从未发生过一样。</p>
        <p>我等了许久，两分钟铃时，他才回来。</p>
      </when>
    </case>
    <separator />

    <a id="ue-p3" /><comment>03 - 心理工作</comment>
    <p>第四节课下课后，化学老师等了两分钟才放我们下去吃饭。Richard立刻就冲了出去。</p>
    <p>我顶着大风，走出了教学楼，却路遇年级组长设的分流卡口，堵了几分钟。历尽千辛万苦的防疫关，我终于来到了食堂二楼。</p>
    <p>当我打完饭，去寻找自己的座位时，Richard已经吃完了。在被老师“重兵把守”的食堂，我只能眼睁睁地看着他走远，不敢上前拉住他。</p>
    <p>开学第一天，我们如期刷了卷子讲了问题，但也意外连连。我所在的8B班却完美地避开了。</p>
    <p>第五节课时，楼道里传来大量脚步声。楼道西端的7B班突然紧急转移。下课后，听政治老师说的：他们的测温枪不准，一高一低，保险起见才转移至备用教室。</p>
    <p>紧接着，外面响起了做操的音乐，却没有老师引导我们下楼。8B班中做什么的都有。甚至有两人无视防疫要求，近距离对视了一会儿。</p>
    <p>他们俩的深情又一次激起了我对Richard的幻想：等到考试结束后或毕业后，我一定要和他独处一段时间，近距离的了解他。</p>
    <p>晚上，我写完了作业，看了看他的消息。他在朋友圈里发了小教室涂鸦墙和校园其他地方的照片，配着文字“览物之情，得无异乎”。</p>
    <p>结合他初一时的经历和涂鸦墙很久以前就有的事实。“得无异乎”应该是指他在初一和现在看到墙上涂鸦时心情迥然不同。</p>
    <if js="memory">
      <p>他和我讲初一的往事时，他的语气完全变了。他一定很怀念初一的生活，才会在讲述时那么走心，那么愿意和我分享，和我共同追忆。</p>
      <p>我的脑子中冒出了一个大胆的想法：我要尽量让他进入回忆的状态，这样我可以趁机卸下他防卫的外衣，治愈一直被他埋在心底的旧伤。</p>
      <p>这个计划也有一点小问题。就是我没有了解过他的内心，不知道哪里是他最留恋的地方。</p>
    </if>
    <separator />

    <a id="ue-p4" /><comment>04 - 《神奇的水滴石》</comment>
    <p>2020.4.23。我进班时，已经有一半的同学来了。Richard居然没有像前几天一样写古诗文小本，他在看手机。</p>
    <i>要怎么说？</i>
    <choose>
      <choice>赶紧复习！</choice>
      <choice>看什么呢，给我看看</choice>
      <choice>不去打扰他</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <a js="dScore(3)" />
        <p>我向他走过去，对他说：“Richard，赶紧复习！”他的手机上显示的是密密麻麻的文字。</p>
        <p>他立刻收起了藏在课桌下的手机，开始写起卷子。他在写的时候，我回头看了看他的身姿。</p>
        <p>晚上八点多，Richard的好哥们儿Roy给我发了一个东西。他说这是Richard让他发的。</p>
        <p>发来的文件是Richard的小说《神奇的水滴石》，还有Richard附上的一句话：“你要是能读懂它的深层含义，明天可以来和我说一说。”</p>
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <a js="dScore(10)" />
        <p>我向他走过去，对他说：“你在看什么呢？能给我看看么？”他的手机上显示的是密密麻麻的文字。</p>
        <p>“这是我准备在结课考后发布的小说。你要想看的话，今天放学后提前发给你。”说着，他的表情立刻不那么严肃了，他似乎已经不那么排斥我了。</p>
        <p>“你要是能读懂它的深层含义，明天可以来和我说一说。之前还没有像你这么主动的读者呢。”他补充道。</p>
        <p>下午回家后，我就开始看着手机焦急等待。到了晚上八点多，Richard才把他的小说《神奇的水滴石》发给了我。</p>
      </when>
      <when js="_ === 2">
        <p>我不想打扰他，就在自己的座位上回头看了一会他。他的手机上显示的是密密麻麻的文字。</p>
        <p>晚上八点多，Richard的好哥们儿Roy给我发了一个东西。他说这是Richard让他发的。</p>
        <p>发来的文件是Richard的小说《神奇的水滴石》，还有Richard附上的一句话：“你要是能读懂它的深层含义，明天可以来和我说一说。”</p>
      </when>
    </case>
    <p>刚开始读时，我觉得他写的有些难以理解，主角们的行为又似曾相识；但是，读到后半部分时，我却把自己读了进去。</p>
    <p>故事中，伊楠斯的性格和现实中的Richard几乎一模一样。茵苏因车祸而死对伊楠斯的沉重打击应该对应Sunny与他越走越远。而我的角色正是“长得和茵苏很像的梅古里”。</p>
    <p>在带入到故事中想一想，Richard应该已经期待一个长得像Sunny的人很久了，说不定他还暗中欣赏过我呢。</p>
    <p>我又仔细地品读了一下梅伊两人的第一次亲密。梅古里对他说：“让我来治愈你心底的旧伤。”他把梅古里看做曾经的茵苏，要把曾经的热情全部给她。</p>
    <p>再一想，只要我表现的足够像Sunny，Richard应该就会喜欢我。</p>
    <p>我又读了一会儿，那种喜爱的感觉已经快要爆发。Richard仿佛就在我身边，和我讲着遥远的回忆。</p>
    <separator />

    <a id="ue-p5" /><comment>05 - 那节外教课</comment>
    <p>2020.4.24。倒春寒已经退去两天了。今天的午后，外面已经很温暖了。</p>
    <p>然而，我为了吸引Richard的目光，早上就脱下了外套，完全露出里面的短袖校服。这样被凉到也值了。</p>
    <p>今天下午，Richard在班里消毒擦地。我去楼下办公室找了老师一趟，遗憾地错过了帮他的机会。老师给我讲完后，我立刻从西侧楼梯跑上了四楼。</p>
    <p>我急急忙忙地跑进了班，发现他已经不在了。迅速地背起书包，我立刻出去找他。他居然在初中楼四楼最东侧的备用教室旁呆呆的站着。</p>
    <i>要对他说什么？</i>
    <choose>
      <choice>你在看什么呢</choice>
      <choice>咱俩一起走吧</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <a js="dScore(5)" />
        <p>我走了过去，问他：“Richard，你在看什么呢？”</p>
        <p>“我们曾经上过课的教室。”他长舒了一口气，然后回答了我。</p>
        <p>我有些记不清了，所以又问了他一下：“什么时候在这里上过课？”</p>
        <p>“就是两年前的今天，那是一个周二的中午，第五节的外教课就是在这里上的。4月17日也有一节外教课在这里上。”</p>
        <choose>
          <choice>为什么在这里上课</choice>
          <choice>说说你那天在这里干了什么</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <p>我用尽可能温柔的语气问他：“为什么在这里上课？”</p>
            <p>他回答我：“2018年4月中上旬，8A班的英语周老师离开，8A、8B只能合班上英语课。那时，恰逢8班教室的大屏幕坏了。”</p>
            <if js="score >= 4500">
              <p>“由于外教老师的课件需要大屏幕，所以我们全班在面前的这个教室一起上了两节外教课。那天进行了一个小辩论。我还模糊地记得论题是早恋对学习有好处还是坏处。”</p>
            </if>
            <else>
              <p>“由于外教老师的课件需要大屏幕，所以我们全班在面前的这个教室一起上了两节外教课。那天进行了一个小辩论。”</p>
            </else>
            <p>说罢，他拉起了他的拉杆包，缓缓走向楼梯间，下楼。</p>
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <a js="dScore(15)" />
            <p>我用尽可能温柔的语气请求他：“那一天你在这里都干了什么，能和我说说吗？”</p>
            <p>他没有直接回答，而是又问了问我：“你要是把这些告诉别人怎么办？你为什么想问我这个？”</p>
            <p>我想起了昨天晚上读过的他的小说，想着模仿一下试试。于是我凑了过去，小声地对他说：“我想当你的‘梅古里’，真心倾听你的心事，治愈你的旧伤。”</p>
            <p>他睁大了半闭的双眼，看了我的脸几秒，然后开始讲起：“那天中午，我像一周前一样拿着上课的东西来到这间教室。</p>
            <p>“我来到这时，这里本有的座位已满，所以我又去对面的小教室搬了一把椅子。拿椅子回来后，我看见Sunny坐在最后一排靠中间的位置，就临时起意，坐在了她的右边。</p>
            <p>“那时，我欣喜而有些心虚。我不敢和她说话，只敢时不时向左看看。我还清清楚楚的记得，她那时没穿外套。所以我看见了她右手手腕上的标志性黑点。</p>
            <p>“为了不挤到她，我紧缩自己的身躯。没有乱动，甚至把腿偏向右侧。虽然她没有理我，但那时我懵懂的甜蜜感一点也没减。”</p>
            <p>他讲完一段后，又问了问我：“现在你有没有想起来你在这里做过什么？”</p>
            <p>或许是因为初一时我对校园生活投入不深，现在我对这段时间的具体事件已完全没有印象。“完全没有。我只知道我在这里上过课。”</p>
            <if js="score >= 7000">
              <p>他对我说：“有点晚了，家长已经等了一会了。我先回家了，明天再陪你。”说罢，他拉起了他的拉杆包，缓缓走向楼梯间，下楼。</p>
            </if>
            <else>
              <p>他对我说：“有点晚了，家长已经等了一会了。我先回家了。”说罢，他拉起了他的拉杆包，缓缓走向楼梯间，下楼。</p>
            </else>
          </when>
        </case>
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <p>我走了过去，对他说：“Richard，咱俩一起走吧。”</p>
        <p>他拉起了他的拉杆包，缓缓走向楼梯间，下楼。</p>
      </when>
    </case>
    <p>我不声不响地跟在他身边，从初中楼走出来，左转，向大门走去。他在走的时候总是向左右张望，而且速度比往常慢。</p>
    <p>离大门还有约二十多米时，他突然回头看向我，用温厚的嗓音和我道别：“再见！”</p>
    <p>“Richard再见！”</p>
    <p>走出大门后，他左转了，向着地铁站的方向走去。而我的家长则在大门右侧等我。</p>
    <choose>
      <choice>再跟着他一段</choice>
      <choice>向右转回家</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <a js="dScore(20)" />
        <p>出了大门后，我向左转并急走了几步，赶上了Richard。我走到了他的右前方。</p>
        <p>他看见了我，向我靠近了一下，扭头看着我，惊喜地对我说：“你是不是和我有心灵感应？每当我追忆过往时就在我身边出现。”</p>
        <p>我俏皮的回答他：“当然啦！没有人比我更懂Richard的心思。快说，你是不是在这里和Sunny做了些什么？”</p>
        <p>他一边慢慢地走着，一边和我说着：“是的，而且正好是在两年前的今天，更巧的是和今天一样也是一起放学时。</p>
        <p>“那天放学后，我在班里等了等Sunny。她出来时，我就跟在她的侧后方。和你一样也在大门前互道了再见。</p>
        <p>“出了校门后，她居然也往这边走。我还记得，她当时走的位置比你靠外，在人行道下边。我一边走向公交站，一边看着可爱的她，就是没敢与她多聊聊。”</p>
        <p>我听出了他的一丝叹惋，安慰了他：“多和我聊啦，释放一下你心中的压抑。你看看我，长得多像Sunny，可爱吧。”</p>
        <p>走着走着，他停在了小路口前，并继续对我讲：“她在这里过了马路，然后继续向前走了一小段儿，乘她家长的车回家。我目送着她离开，还记下了她的车牌尾号9116。”</p>
        <p>他看着车流源头的方向，也就是Sunny曾走的地方，说到：“在那趟803上，我开始幻想了更多美好的共同生活，想与她埋下一颗爱的种子，等到以后开花结果。哎——现在她可能注定要离开。”</p>
        <p>他回头注视着我，和我告别：“这次我真的要回家了，你也早点回家吧。”虽然我们都戴了口罩，但我仍感觉到他的脸上再一次露出了幸福的微笑。</p>
        <p>他上车后，我又远远地遥望了他乘的车。又走了一会，我找到了我妈的车。在回家的路途上，我情不自禁地幻想着Richard也在车上，他伸出手臂紧紧地搂着我。</p>
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <p>出了大门后，我向右转，行数十米，找到了我妈的车。在回家的路途上，我情不自禁地幻想着Richard也在车上，他伸出手臂紧紧地搂着我。</p>
      </when>
    </case>
    <separator />

    <a id="ue-p6" /><comment>06 - 四·二八</comment>
    <p>2020.4.28。明天就考试了，可我还是有点心虚。这几天，我虽然问了Richard许多难题，但没基本听懂他的方法，只享受了和喜欢的人在一起的感觉。</p>
    <p>今天早上，班里又出现了反常的现象：大家聊天的声音明显比前几天高。我去打听了一下，他们得到的官方消息：今年体育中考中的长跑因疫情取消了。</p>
    <p>明天就考试了，而且长跑被取消了。但是今天上午体育课上老师还是让我们跑了两圈，做俯卧撑，蛙跳。这就像数学方程中的设而不求法一样：练而不考。</p>
    <p>好在，练完无聊的项目后，老师给了我们自由活动的时间，允许我们去体育馆，但在里面要戴好口罩。</p>
    <p>Richard站在跑道起跑线的旁边，一动不动的站着，面向操场拦网后的一扇紧锁的小门。他的奇怪行为又一次发作了。</p>
    <p>我准备利用自由活动的时间，给他一个惊喜：我与他的幽会。我向他走了过去，邀请他：“<s lang="en">Hey</s>，Richard！我想带你去校园里走一走，怎么样？”</p>
    <p>“好的，我现在没有什么事。你想去哪就去哪吧。”他侧过脸来，用余光看着我。我想一下了，觉得有三处地点他会喜欢。</p>
    <i>要去哪里？</i>
    <choose>
      <choice>报国亭</choice>
      <choice>体育馆</choice>
      <choice>操场拦网外的空地</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <a js="dScore(20)" />
        <p>我向操场出口走去，准备前往我最喜欢停留的地方——报国亭。他则跟在我后边，一声不吭。我不经意间的一回头，发现他还在看着操场拦网与高中楼中间的那片空地。</p>
        <p>我们来到报国亭上，我坐在了背对初中楼的一边。他则在我的对面缓缓地坐下，但他并没有看着我，而且没主动说话。</p>
        <i>趁四周无人，起身……</i>
        <choose>
          <choice>坐到他的身边</choice>
          <choice>坐到他的腿上</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <p>我向四周环顾了一遍，四周无人，就立刻起身，坐到了他的身边。他没有对我做什么亲密的小动作，也没有反抗。</p>
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <a js="dScore(10)" />
            <p>我向四周环顾了一遍，四周无人。我就立刻起身，坐到了他的大腿上。他没有对我有什么亲密的小动作，也没有反抗。</p>
            <p>他的大腿很有弹性，和我的身体相当贴合。我坐在上面比直接坐在报国亭的座子上舒服多了。</p>
            <if js="score >= 8000 &amp;&amp; loveBonus >= 115">
              <a js="dScore(5)" />
              <p>“真的好像Sunny坐在了我身上啊。身材娇小、又轻又软，挺可爱的。”他在我耳边小声地说。</p>
            </if>
          </when>
        </case>
        <p>“以前放学时，我经常来这里坐。看看晚霞，听听我喜欢的歌，或者盯着放学回家的同学们。Richard，你喜欢在这里做什么？”</p>
        <p>他回答我：“我不经常来这儿。但我还清楚地记得，两年前的早些时候，我在下楼上体育课时路过了这里。</p>
        <p>“那一天，我随身携带了一把钢尺，在这用它弹了一小段《恋爱循环》。在我旁边听的有几个女生，其中一个应该是Amanda。自此之后，我很少来这里。”</p>
        <p>我趁机给他一个邀约：“以后，我想多带你来这里。下次，我会送你一把钢尺，听听你亲手弹的曲子。”</p>
        <p>他答应了：“行。我还想了解一下你是怎么喜欢上我的。你为什么现在才开始追我？”</p>
        <p>“我可以给你说说，但你一会也要告诉我你为什么喜欢Sunny，而且被拒后一直不放弃。</p>
        <p>“刚入学时，我并没有关注过你。两年前“Sunny事件”发生后，我开始对你有了一丝兴趣。到了初二以后，你的学习成绩开始猛涨，甚至进了年级前十，每次考试你的理科成绩都数一数二。</p>
        <p>“我对你的理科很崇拜，想让你亲自教我。你对她这种专一的感情更吸引了我的注意。但那时你变得更加内向了，而且排斥异性。我怕被你拒绝，就没能鼓起勇气与你交往。</p>
        <p>“在漫长而无聊的网课期间，我总是想起你，但还是不敢主动联系。我做了艰难的思想斗争，决定利用初三的最后时间去和你交往。无论你喜不喜欢我，我行动了，就不会后悔。”</p>
        <if js="score >= 8600 &amp;&amp; loveBonus >= 115">
          <p>“哎，Sunny已经离我远去了。现在我应该更加珍惜来之不易的喜欢我的人。毕竟你长得有点像Sunny。”他轻轻地流露出他的心声。</p>
        </if>
        <p>他似乎也动情了，向我倾诉道：“你的经历又让我想起了我最怀念的时候，从两年前的四月上旬到两年前的今天，也就是我开始喜欢Sunny的时候。</p>
        <p>“两年前，我在第一次月考中失利，父母疯狂地批评我，说我将没有未来。那时，我开始对校园产生依赖，早去晚归，不想在家里多待。</p>
        <p>“七年级下册的道德与法治讲了关于青春期的东西和男女交往。我就尝试了一下：在美术课上画东西并与大家交流，中午时用《恋爱循环》的曲调唱元素周期表，用钢尺弹奏《恋爱循环》。</p>
        <p>“起初，我开放自己的行动不定向地面向班上的同学。到了四月后，我开始渐渐地喜欢Sunny。之后，我想给她讲题，想要抓住机会与她接近一些。有时还会无意识地想起她的美貌。</p>
        <p>“两年前四月下旬的一天晚上，我写完作业后出去散步。我走着走着就想起了她，甚至幻想起了和她牵手一起漫步。”</p>
        <p>我想了解为什么他喜欢人的是Sunny而不是别人，又问了一下他：“Richard，你为什么没有喜欢上别人，而只喜欢Sunny一人？”</p>
        <p>我问完这个问题时，他并没有立即回答。思考了近半分钟，他才缓缓地回答我。</p>
        <if js="score >= 7500">
          <p>“她的样貌让我难以抗拒，瘦小、四肢纤细、梳着马尾辫，穿着与众不同的黑色袖口校服。那时，我经常偷偷看她，看着看着就逐渐有了好感。”</p>
          <p>我有些欣喜，居然问出了我喜欢的人的不为人知的小心思。</p>
        </if>
        <else>
          <p>“这个…我…有点记不清具体原因了。应该与我的审美有关，她的样貌恰好与我的喜欢标准重合了。”</p>
        </else>
        <p>我拉着他的手，在偌大的校园里一起走了走。一路上，我都在和他聊考试策略与做题技巧。显然，他是一个久经考验的老考手。</p>
        <p>快下课时，我为了不让人发现我们俩的一次小小约会，提前跑回了操场上的集合地。过了不到一分钟，他也走了过来。</p>
        <p>对于我来说，Sunny一直以来是我的潜在竞争对手。这些天，她一直没有搭理Richard。这应该算是个好消息。</p>
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <a js="dScore(30)" />
        <p>我看到在体育馆里的人不太多，就准备去体育馆里玩玩。他则跟在我后边，一声不吭。我不经意间的一回头，发现他还在看着操场拦网与高中楼中间的那片空地。</p>
        <p>我与他走进了体育馆，他走到中心篮球场与西侧羽毛球场之间的狭长空隙，停下了脚步，注视着这条空隙的靠北一侧。我能感受到，这里也是他怀念的地方。</p>
        <p>我朝他走过去，拉住了他的手，正视着他。他似乎明白了我的动作提示，向我说道：“两年前，我在这里与Sunny打过羽毛球。</p>
        <p>“那是两年前的4月13日，一个阴雨绵绵而湿冷的周五。大课间的操取消了，我在班里看见Sunny和Shirley一起下楼，就跟了下去。</p>
        <p>“我追随她来到了体育馆，我看见她们打羽毛球，就去拿了一个地上的球拍。我向她请求，她居然直接答应了和我一起打。那天，由于在体育馆里的学生太多，其他场地已满，我与她们只能在这里打羽毛球。”</p>
        <p>他指着他脚下的地板，继续向我讲着：“那时，我就站在这里；Sunny站在我的前面。发球时，羽毛球擦过她的发梢。当时，我还想把球发到她的头上，但总是差一点。她的小小背影对于我来说十分可爱。”</p>
        <p>他又指向了体育馆北门的方向，说：“那边是Shirley的位置。比较高的球都被我接了。那一天的晚上，我还被父母带着去看了一场足球赛。”</p>
        <p>我和他继续走着。今天体育馆里只有十几个人，远远比不上以前。走到体育馆的南门旁边时，他又停下了。</p>
        <p>他对我说道：“两年前的一个周四，我做完卫生，来体育馆遛了一圈，发现Sunny和Shirley在这里打羽毛球。还有一次，她们在体育馆东南角的场地打。</p>
        <p>“还是那个周四，做卫生时，我听Sunny说Shirley很胖。我就用参照物的方式比较了我与她俩的相对胖瘦，用严谨的语言讲给她俩听。”</p>
        <p>我和他一起坐在篮球框的底座上，我和他聊考试策略与做题技巧。显然，他是一个久经考验的老考手。</p>
      </when>
      <when js="_ === 2">
        <a js="dScore(30)" />
        <p>我猜，Richard一定是很怀念那里，才会一直看向那儿。他极有可能在那里邂逅过Sunny。所以，我准备带他去操场拦网与高中楼中间那片空地。</p>
        <p>出了操场的铁网门，我向右转，走进这片空地。刚走出没几米，他就先问了我：“你还记得这里是干什么的地方么？”</p>
        <p>我回答道：“运动会的观众席。去年十月的秋季运动会上，我去看你投实心球，还对你大喊‘加油’了呢。”他继续听着我的讲述，慢步往前走。</p>
        <p>“运动会报名时，我听到你因胳膊有些疼不想参加，心里有些失望。那时我和Ryan一起劝你，开导你，但无济于事。最后也没报名。</p>
        <p>“运动会那天的中午，我听说Tony打篮球时受了些小伤，就想出了让你上场的计划。最后，在我与Tony、Ryan的联合劝说下，你上场了。</p>
        <p>“那时，你还很孤傲、内向，完全不愿多说一句话。我也就没再继续接触你。”</p>
        <p>走着走着，他停在了那扇紧锁的小门前，然后他坐在了那门前的几级台阶上，向前面的空地上看着。</p>
        <p>我回头看了看，其他男生多在操场上打球，还有一些人在练习中考项目，当然也有偷懒的。没有一个人在看着我们所在的‘偏僻’地方。</p>
        <i>趁四周无人，起身……</i>
        <choose>
          <choice>坐到他的右边</choice>
          <choice>坐到他的腿上</choice>
          <choice>坐到他的左边</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <a js="dScore(5)" />
            <p>我贴着他宽大的身躯，坐在了他的右边。他看向我，说：“两年前的今天，Sunny就是像你这样主动坐在了我的左边。哎，那一次反常的接近却成了离别的开始。”</p>
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <a js="dScore(10)" />
            <p>我又向四周环顾了一遍，四周无人。我就立刻起身，坐到了他的大腿上。他没有对我做什么亲密的小动作，也没有反抗。</p>
            <p>他的大腿很有弹性，和我的身体相当贴合。我坐在上面比直接坐在石质台阶上舒服多了。我转过头，渴求他说：“我想让你抱一下我。”</p>
            <if js="score >= 9000 &amp;&amp; loveBonus >= 115">
              <p>他并没有抱我。“真的好像Sunny坐在了我身上啊。身材娇小、又轻又软、挺可爱的。两年前的今天，我曾想让Sunny坐在我的腿上，她却没来。”他在我耳边小声的说。</p>
            </if>
            <else>
              <p>他并没有抱我，有些伤感地说：“嗬——两年前的今天，我曾想让Sunny坐在我的腿上，她却没来。等了这么久，却只等来了一个和我交集不多的你。”</p>
            </else>
          </when>
          <when js="_ === 2">
            <p>我贴着他宽大的身躯，坐在了他的左边。他对我说道：“两年前的今天，春季运动会，我们的座位就在前面的那片空地上。”</p>
          </when>
        </case>
        <p>他继续讲着他的回忆：“那天早上，我五点多就醒了。我用蜡笔给昨晚的半成品写上‘Sunny加油’，并把它藏在了已做好的‘八班加油’之下，拍照发在了微信群里。</p>
        <p>“到校后，我在校门口买了些零食饮料，然后去班里吃了早点。我准备下楼时，Ryan进班了，我和他聊了一会，然后搬着椅子下楼。</p>
        <if js="score >= 9000">
          <p>“下楼前，我让他猜了一下我的女朋友是谁。我给他了一个提示‘体重不到我的三分之一。’他就猜出来了。我赶紧说了一句‘不是。’</p>
        </if>
        <p>“起初，我坐在第一排从左往右数第一个。但很快，写加油稿的把我赶走，我来到了第二排。不知等了多久，Sunny来了，她莫名其妙地坐在了我的右边。</p>
        <p>“那时，我认为她坐在我身边就是在向我发暗号。所以，我在上午的初一女子400米时就去给她加油举牌，位置就在终点线边上。</p>
        <p>“在那个明媚的上午，我拿着牌子，跟在她后面来到体育馆门口的检录处。然后我高举牌子，在起跑线旁边呐喊‘八班加油’。发令枪响后，她瞬间冲了出去，我留在原地远望着操场另一头的她。</p>
        <p>“当她快进入最后一个直道时，我高举并挥舞手中的‘八班加油’；她最后冲刺时，我抽走了上面的‘八班加油’，露出了底下的‘Sunny加油’。</p>
        <p>“比赛结束后，她没来和我说话。我回了自己的座位，她基本没再坐在我身旁。我记得，她的成绩并不太理想。</p>
        <p>“中午，我去体育馆找她，她在和Shirley打羽毛球。这次我有些害羞了，没敢过去和她一起打。天气有些热了，我拿两张牌子当扇子用。</p>
        <p>“下午的初一女子800米，我再次入场给她加油，流程和上午差不多，她却再一次冷落了我。但是，我回到观众席时，却被班上的几个女生叫住了。</p>
        <p>“她们反复问我‘你是不是喜欢Sunny’之类的问题。我否认了几次，她们不让，最后我承认了我喜欢Sunny。</p>
        <p>“放学时，Sunny也没有理我。此后，她开始与我越走越远，但我一直喜欢着她。哎，我真的没想到，我最期待的一次运动会竟成了漫长而曲折的离别的开端。</p>
        <p>“自从那时起，我对其他女生不再有兴趣。即使我觉得某个女生比她还可爱，我也只是看两眼，然后不吭声地走开。我对其他人，尤其是女生，的防备之心增加了不少。”</p>
        <p>我赶紧开导他：“有些人注定要走，想留都留不住；有些人注定要来，想躲都躲不了。好好珍惜当下的人和事，不要留下遗憾。”</p>
        <p>他只是小声地耳语了一句：“好的，我会试着改变自己。”</p>
      </when>
    </case>
    <separator />

    <p>下课后，我好奇地问了问他：“Richard，你为什么这么喜欢和我聊过去的回忆呢？”</p>
    <p>他看了看遥远的地方，然后看着我回答：“那些是我最怀念的事，承载着我曾经拥有的短暂的幸福与甜蜜。在大疫临头的灰暗生活中，这些美好的回忆能稍微稳定我的情绪，使我晚些失去理智。”</p>
    <p>“你在我身边时，回忆有了重现的载体，变得更加清晰了。我能与自己的回忆更加亲密地接触，所以我的心情才会变好一些。”</p>
    <p>我凑了过去，娇娇地对他说：“那你就把你的回忆代入我，怎么样？你一定想抱Sunny吧！来，让我抱抱。”</p>
    <p>他赶紧往后退了几米，有些被吓住了：“回忆并不需要真实的重演，那样反而会毁掉那种只能幻想不能行动的距离感与期待感。虽然这里没人会看见。”</p>
    <p>我看他是被疫情折磨坏了脑子。竟失去了爱与被爱的能力，时刻躲着与异性的亲密接触。</p>
    <p>他小声而有些悲伤的告诉我：“我只是害怕这段恋情会像两年前一样再次消逝。那样既会让你体会失恋的痛苦，你的痛苦也会给我带来负罪感。所以我一直以来才会这样。”</p>
    <p>我赶紧安慰他：“我会一直守护在你的身边，无论发生了什么。”</p>
    <p>他默默地走回了班，我跟在他身边一起回去了。他低着头，在思考着……</p>
    <p>放学后，他主动地来找我，说：“我想在考前最后一晚再认真复习一次，你能不要来打扰我么。”</p>
    <p>我深情地望着他，回答：“好的，那我先不问你了。你要是心中有什么事过不去，就来和我聊一聊。我就是你的‘梅古里’。”</p>
    <if js="score >= 7000">
      <p>他临走时来给我加了加油：“你可以的，祝你结课考顺利！”</p>
    </if>
    <p>两天的结课考，在心神十分紧张的状态下，一转眼就过去了。2020.4.30。最后一场考试结束后，我从考场上到四楼，回到了七年八班的教室。Richard好像又看了一下Sunny。</p>
    <p>老师给我们进行了疫情防控教育、安全教育，然后收上了个人健康卡。历史老师还拿来了两套卷子作为五一假期的作业。</p>
    <p>老师说可以放学回家后，我立即去找了Richard，对他说：“Richard，去报国亭等一下我，我做完卫生就下来找你，给你一个惊喜。”</p>
    <p>由于五一假期有领导来检查卫生，所以班主任老师让我们多打扫了一会。做完卫生后，我立刻拿书包下了楼，走向报国亭。现在，已经放学约半个小时了，学校里的学生大部分都回家了。</p>
    <separator />

    <a id="ue-p7" /><comment>07 - 结局</comment>
    <if js="score >= 13000">
      <p>Richard在报国亭上看着我。我快走到他身前时，他站了起来。我看周围没人，就冲上去，使了很大的力气抱住他。我快把自己挤的窒息了，但他却没什么反应。</p>
      <p>我放开了自己的双臂，然后拉着他坐了下来。他先问了我一句：“你选择保送还是选择中考，打算好了吗？”</p>
      <p>我高兴地回答他：“当然要和你一起了。我最喜欢你了。我猜，你肯定想要保送。因为我感觉到你身上的备考紧迫现象已经完全消失。”</p>
      <p>他看着我，向我说：“是的。我很喜欢小外，也很喜欢这里的生活。现在，疫情给我们的生活带来这么大的影响和威胁，我可不想考到陌生的学校。我也承受不起近三个月的漫长备考。”</p>
      <p>我见他只字不提我和他的关系，就把手臂搭在他的肩上，笑着问了他：“你喜欢的不只是小外吧。快说出来吧，让我听听。”</p>
      <p>他瞒不住了，向我吐露了他的真心：“其实，我的真爱一直是Sunny，尽管她已远去。两年来，我一直没有中断过思念与期待。”</p>
      <p>“只不过，这一周多你一直陪着我，倾听我的心事，一起回忆美好的过去。我不高兴时，你就来安慰我，开导我。让我有了一个轻松的心情来参加最后的决战——初三结课考。”</p>
      <p>“以后我会试着像爱Sunny一样爱你，因为你和我理想中的情人一样，而且你长得也有点像Sunny。我可能会有些放不开，你要教教我如何加深感情。”</p>
      <p>我心中欣喜极了，他居然喜欢上我了。我邀请他：“这个五一假期，我想和你一起在市内徒步游览一下，行吗？”</p>
      <p>他摸了摸我的头，答应了我的邀请。我拉着他的手，我们互相看着彼此。然后，我走在他身旁，和他一起走出了校园，就像六天前那样。</p>
      <p>“再见，Richard！”</p>
      <p>“再见！”</p>
      <i><s lang="en">Truelove End</s>：第二个Sunny</i>
    </if>
    <elif js="score >= 9000">
      <p>Richard在报国亭上看着我。我快走到他身前时，他站了起来。我看周围没人，就冲上去，使了很大的力气抱住他。我快把自己挤的窒息了，但他却没什么反应。</p>
      <p>我放开了自己的双臂，然后拉着他坐了下来。他先问了我一句：“你选择保送还是选择中考，打算好了吗？”</p>
      <p>我高兴地回答他：“当然要和你一起了。我最喜欢你了。我猜，你肯定想要保送。因为我感觉到你身上的备考紧迫现象已经完全消失。”</p>
      <p>他看着我，向我说：“是的。我很喜欢小外，也很喜欢这里的生活。现在，疫情给我们的生活带来这么大的影响和威胁，我可不想考到陌生的学校。我也承受不起近三个月的漫长备考。”</p>
      <p>我见他只字不提我和他的关系，就把手臂搭在他的肩上，笑着问了他：“你喜欢的不只是小外吧。快说出来吧，让我听听。”</p>
      <p>他瞒不住了，向我吐露了他的真心：“其实，我的真爱一直是Sunny，尽管她已远去。两年来，我一直没有中断过思念与期待。”</p>
      <p>“只不过，这一周多你经常陪着我，倾听我的心事，一起回忆美好的过去。我不高兴时，你就来安慰我，开导我。让我有了一个轻松的心情来参加最后的决战——初三结课考。”</p>
      <p>我有些欣喜，他对我有好感了。我邀请他：“这个五一假期，我想和你一起在市内徒步游览一下，行吗？”</p>
      <p>他痛快地答应了我的邀请。我拉着他的手，我们互相看着彼此。然后，我走在他身旁，和他一起走出了校园，就像六天前那样。</p>
      <p>“再见，Richard！”</p>
      <p>“再见！”</p>
      <i><s lang="en">Good End</s>：知心恋人</i>
    </elif>
    <elif js="score >= 5000 || !loveRush">
      <p>Richard坐在报国亭上，双臂放在腿上，低着头，似乎在思考着什么，并没有考试结束后该有的放松。我走上前去，并坐在了他身边。他先问了我一句：“你选择保送还是选择中考，打算好了吗？”</p>
      <p>我高兴地回答他：“当然要和你一起了。我最喜欢你了。我猜，你肯定想要保送。因为我在初二时听说过你想保送到小外的高中部。”</p>
      <p>他对我说：“是的。我很喜欢小外，也很喜欢这里的生活。现在，疫情给我们的生活带来这么大的影响和威胁，我可不想考到陌生的学校。我也承受不起近三个月的漫长备考。”</p>
      <p>我见他只字不提我和他的关系，就把手臂搭在他的肩上，笑着问了他：“你喜欢的不只是小外吧。快说出来吧，让我听听。”</p>
      <p>他瞒不住了，向我吐露了他的真心：“其实，我的真爱一直是Sunny，尽管她已远去。两年来，我一直没有中断过思念与期待。”</p>
      <p>“哎，她已经不搭理我很久了。现在，我什么也不想做，只想等着保送的通知下来。如果Sunny保送了，那我会再与她交往一回，冰释前嫌；如果她没有，那我就在保送班试着去适应没有她的生活。”</p>
      <p>我立刻开导他：“既然Sunny已经与你不再有瓜葛，那你为什么还不放弃？你可以一点点地试着把自己解脱出来，去面对新的生活与新的朋友。”</p>
      <p>他有些低沉地回答了我“因为Sunny还没说她是否保送。在最终结果下来之前，还是有最后的希望。”</p>
      <p>“还有，如果你真的那么喜欢我，你还可以继续来与我交往。我会试着接纳一个新的伴侣，无论我是否喜欢这个人。”</p>
      <p>他虽然对我没多少好感，但也不排斥我了。这么一想，我的机会还很多，于是我邀请他：“这个五一假期，我想和你一起在市内徒步游览一下，行吗？”</p>
      <p>他答应了我的邀请。然后，我走在他身旁，和他一起走出了校园，就像六天前那样。</p>
      <p>“再见，Richard！”</p>
      <p>“再见！”</p>
      <i><s lang="en">Normal End</s>：新的伴侣</i>
    </elif>
    <else>
      <p>远远看去，报国亭上一个人也没有。我的心一下就紧张了起来。我一边往报国亭走，一边向四处张望，可是周围只有一个不认识的老师经过。</p>
      <p>我问了那位途经这里的老师，他说他工作很忙，也没有看见Richard。我最担心的事情还是发生了，Richard应该是趁我做卫生时逃走了。</p>
      <p>我失望地坐在了寂寥的报国亭上，我期待了这么久，而他就这样离开了我。或许，这就是他的怪异性格。</p>
      <p>我又联想起他追Sunny的经历，他也经历过这种被喜欢的人拒绝的失望感。或许，他现在的感受正和Sunny两年前的感受一样。</p>
      <if js="loveRush">
        <p>都怪我太专注于自己的感觉与享受，却几乎没有倾听几回他的心事。我的贸然表白还让他产生了反感。</p>
      </if>
      <else>
        <p>都怪我太专注于自己的感觉与享受，却几乎没有倾听几回他的心事。</p>
      </else>
      <p>我在责怪自己时，发现了地上的一张纸。我好奇地捡起了它。把它展开铺平。它上面写着“我只想一个人过平静的生活。”字迹明显是Richard的。</p>
      <p>我孤身一人走出了校门，上车，回了家。到家后，我又给他发了一次消息，想要把他挽留在我身边。</p>
      <p>他回复了我：“一切都回不去了。”</p>
      <p>之后，整个五一假期，他都没与我聊天。</p>
      <p>在这个漫长而煎熬的五一假期，我的身体状况越来越差。没有Richard陪在身边，一切都灰暗了。</p>
      <i><s lang="en">Bad End</s>：永远的回忆</i>
      <separator />

      <p>5月6日，早上6:30。我早早地来到学校，等着他的到来。刚走了几十米到达校门口，我就已经气喘吁吁，全身疲累。我尽全力维持身体平衡，却还是摔倒在了大门的正前方。</p>
      <p>我试着爬起来，但我的四肢已没有了力气。我向四周求救，周围的保安与老师丝毫没有反应。我在最为熟悉的校门口绝望地趴了不知多久。</p>
      <p>进校的学生越来越多。我听到我的后面传来脚步声，眼看一位学妹就要踩到我了。我想在地上滚一下以躲开她的脚，却完全动弹不得。</p>
      <p>“我还不想死啊！”</p>
      <p>她正正好好踩上了我的后背，我却一丝感觉也没有。她的脚竟然穿过了我的身体。我再一看，自己的娇小身躯已经变得半透明，刚才摔伤的痛感已经完全消失。</p>
      <p>很快，我的身体已接近完全透明，意识也逐渐模糊。我看着Richard从我身边走进学校，心中的回忆不断涌现。他平静地走出了我的视野后，我闭上眼睛，再也没有动弹。</p>
      <i>你触发了坏结局，不能进入下一卷！</i>
    </else>

    <pause />
    <js>
      <![CDATA[
      data.epidemicRecord.shift()
      if (score >= 9000) {
        data.epidemicRecord.push(1)
      } else if (score >= 5000) {
        data.epidemicRecord.push(0)
      } else {
        data.epidemicRecord.push(-1)
      }
      data.volumesUnlocked = score >= 5000
      ]]>
    </js>
  </volume>

  <volume id="senior">
    <title><s lang="en">Love with Richard to Senior</s></title>

    <a id="ts-ch1" />
    <h>第一章 怪事连连</h>
    <p>2020年5月1日下午。</p>
    <p>“我已经把学校留的五一作业写完了。有同学约我出去玩，我能去吗？”</p>
    <p>“不行，学校要求在疫情期间尽量不要出去乱跑，你赶紧再刷两套数学卷子。”</p>
    <p>“老师说的是不能离开天津市，我怎么可能跑得那么远，他都和我约了下午三点了。”</p>
    <p>“马上就中考了。别再想着做闲事了。”</p>
    <p>我想直接走向大门并逃出去，但被挡得严严实实。</p>
    <p>妈妈之后就严厉地说了两个字“不行”。</p>
    <p>我的爱慕之情在燃烧，想要立刻把火热的感觉传达给Richard。可是我现在出不了家门，所以，我对妈妈说：“我有几道题不会，想问同学一下。”</p>
    <p>妈妈把我的手机拿了过来，对我说：“线上问吧，问完赶紧再做一套数学卷子。”</p>
    <separator />

    <p>我给Richard发了第一条微信：“啊…抱歉，我妈不让我出去玩。我想陪你聊聊。”</p>
    <p>“行。你想在假期做些什么？”</p>
    <p>“当然是陪陪你了，我可以哪里都不去，但不能没有你。你呢？”</p>
    <p>“没有什么想做的，现在我在看游戏录播以消磨无聊的五天假期。Sunny和我走远了，我的奋斗目标也就不复存在了。我的最喜欢的人走远了，我也没有什么可期待了。”</p>
    <p>“不要灰心啊，以后疫情一定会结束的，到时候我带你去弥补现在的缺憾。”</p>
    <p>“我的正常生活已经被疫情间接摧毁得差不多了，而且疫情结束遥遥无期。现在，我觉得每一天都是煎熬。”</p>
    <p>“不要啊！你能快乐地生活就是我唯一的梦想。如果你放弃了生活，那我也没有活着的意义了。我不想让失去意中人的痛苦再次折磨彼此。”</p>
    <p>“如果我真的从你的世界中消失了，你不要和过去的我一样太过怀念，我们周围还有各种各样、深交浅聊的朋友呢。”</p>
    <p>“如果你真的不复存在了，那我也会立即从地球上消失。你实在太低落时，就看看我的超可爱的照片，试着别去想过去的伤痛。”</p>
    <p>我给Richard发了一张我的自拍。</p>
    <p>“为什么呢？离开我你就活不下去了呢？我猜你一定是爱我太深了，得了殉情病，就像两年前的我一样。等到这强烈的好感冷却后，你会像现在的我一样回归平静的状态。”</p>
    <p>他看着我刚发给他的照片。我的头顶只有他的肩膀那么高，脸上的笑容显得有些羞涩，身板平平，一点也不像正常的十五岁少女，穿着一件带黑色袖口的白色校服上衣，腿细得只比他的大臂粗一圈，带白条纹的黑色校服裤被卷起到大腿的位置，身体娇柔，轻得他仅用一只手就能抱起来，肤色比他偏褐色一些。</p>
    <p>“不是这样的。除了你以外，周围的人几乎不会听我的话语，老师不提问我，同学把我视为空气。”</p>
    <p>“太奇怪了……还有，为什么你总会在我迷陷回忆和情绪崩溃时出现呢？按概率统计学说，这绝对不会是巧合。你到㡳是怎样感知到我的状态呢？”</p>
    <p>“我也不知道是为什么，但我总能悄无声息地准确感知你的心理活动，可能是因为我以前总是偷偷地喜欢着你吧。简单来说，我是你的专属‘懂王’。</p>
    <p>“我听说你所在的天文社今晚将举行线上会议，我想参加。我想和你去野外看夜空。”</p>
    <p>“那你得先征得家长的同意啊。”他有点纳闷：明明这次会议只针对初三年级的老社员，并未对外宣传纳新，可本不属于天文社的我却知道这件事。</p>
    <p>“没事，到时候我会对家长说：‘我有高大强壮的Richard的保护，不用你操心。’如果家长还不同意，我会想办法逃出去，再去找你。”</p>
    <p>“那你怎么逃呢？怎样不被家长发现呢？还有，如果我不告诉你我要去哪，你该怎么找到我？”</p>
    <p>“我自有办法。” 我在心里默默念叨：“我能感应他的想法，怎么可能找不到他？”</p>
    <p>此时，我感应到：他的心里有些抗拒我，但他却一直期待着和Sunny一起参加野外天文观测。</p>
    <p>我问了他一下：“我想问你一下，你为什么放弃追求你最喜欢的人，Sunny，呢？”</p>
    <p>“就是因为喜欢得深入骨髓了。她不愿意理我，如果我还主动追求，一定会让她反感。但是我会在她需要时默默地主动帮她。这样，既不会麻烦她，也能让我心情好些。”</p>
    <p>“那你为什么很少主动与女生聊天呢？”</p>
    <p>“一是因为我比较害羞。二是因为我曾说过我会一直爱Sunny，我不想再被别的女生诱惑，然后再次走向失恋的结局，所以选择了逃避。”</p>
    <p>“没事，不用担心与我交往会对Sunny造成伤害。她根本不在乎你，更不会注意到她几乎看不见的我。不会哄女孩子也没关系，我会一点点地教你。而且我肯定不会逃避你，更不可能厌烦你。”</p>
    <p>“你似乎一点个性都没有，完全在依附着我，哄我开心。我不是很喜欢这样没有自我的人。”</p>
    <p>“世界上的其他东西已经给了我无数次的打击。所以我对世界上别的东西不感兴趣，只是想和你做你喜欢的事。还有，你肯定是嘴上说着不要，但心里却很有欲望。”</p>
    <p>“我最担心的其实并不是Sunny会因我们的交往而受到伤害，而是我的正常生活习惯被你破坏。今年的疫情已经让我再也回不到过去的那种生活方式了。我习惯独处，但你的纠缠让我总是难为情，让我担心我的父母会发现我们的感情。”</p>
    <p>“刚才我对你说过，别人几乎看不到我的存在，也几乎听不到我的轻语，甚至我的线上发言他们都毫无知觉；我自然无法把你的内心世界泄露给外人。你不用担心被别人说三道四。”</p>
    <p>“我对你说话时被别人听到怎么办？照你这么说，在别人耳中我们的亲热只是我的自言自语了。”</p>
    <p>“那你对我说话时小声点，我会凑到你身边听。”</p>
    <p>“好的。我会试着改变自己，与你交往。”发完这条消息，他把天文社线上会议的号码给了我。</p>
    <separator />

    <p>晚上，天文社的线上会议开始了。老社长先讲了一下上个学期的社团史，然后说了一下纳新与新社长的选举。但这些都不是我感兴趣的。他们讲未来的观测活动时，我放下了手上的作业，拿出一张小纸来记录。6月21日，将会有一次日偏食，观测地暂定为海河的岸边；7月20日晩上还有一次土星冲日的观测。</p>
    <p>我想，如果我没能保送到本校的高中部，就要参加因疫情延期的中考，7月18、19日。这样很可能会去不了6月的日食观测。但是土星冲日正好在中考后一天，这样我可以用考后与同学一起玩为理由，说服父母。而且，我感应到Richard对夜间活动兴趣更大。到时候，室外、深夜、星空，再加上娇小可爱的我，一定能让他开心，实现他的愿望。</p>
    <p>会议结束后，我又给他发了一条微信：“你想邀请Sunny一起参加7月20日的野外观测活动吗？我可以帮你邀请。”</p>
    <p>“你不是刚说过别人听不到你吗？”</p>
    <p>“不是这个意思。我想和你多说几句闲话。我能感受到：你在给别人，尤其是你信任的女生，讲你与Sunny的故事时，你的心情会变得轻松。我想一直听你的内心倾诉，永远地！永远地！我知道，你一直希望别人能够认真地听你讲你的故事、你的真心话，理解你的执念，同情你的失恋之痛。”</p>
    <p>“我其实很想带着Sunny一起参加野外观测活动。2018年11月，我曾在整个班中宣传金牛座流星雨的观测活动，但效果全无，咱们班只有我和另一名社员Judith参加了。</p>
    <p>“2019年4月，我又一次为天文社的野外观测进行宣传，还亲手画了一张小宣传纸并将其送给Sunny。她再一次将我无视。这一次只吸引来了一个小男生Albert。我还记得，我在开往郊区观测地的大巴上和他说过那时我对Sunny的态度：如果Sunny主动来找我，与我和好，我就无条件地接受；如果Sunny不愿与我交往，那我就不再追求。</p>
    <p>“之后的观测活动，我都没再邀请她。但我总是幻想她能过来。疫情发生后，我们的观测活动已绝对不允许对外宣传，只能‘地下’进行。哎，从那次428运动会算起，我已经等了两年多，却只等来了你。而Judith早已和他喜欢的人两情相悦。命运真的是喜欢捉弄人啊！”</p>
    <p>“我一定不会辜负命运给我的安排。”</p>
    <p>“好吧。希望命运不要再一次捉弄我。我不想再失去了。”</p>
    <p>我的美貌虽然像极了两年前的Sunny，可他的心中却再也没有泛起波澜。</p>
    <p>我继续分析下去：Richard现在的状态应该很像他的新作品中的伊楠斯，但也有一些至关重要的不同之处。</p>
    <p>因为伊楠斯与他的初恋已经彻底告别，阴阳两隔，所以他会更快地接受新的追求者；而Richard与Sunny仍处于藕断丝连的状态，他仍在幻想与Sunny重归于好，却一直不敢行动，所以他对待追求者会举棋不定。</p>
    <p>我给天文社的社长发了入社申请，他果然没有搭理我。我在这学校上了三年，一直也没有正式地加入过社团。社团不会注意到我的神出鬼没，社团联合会也不会将我统计进去。这样也好，我的自由更多了。</p>
    <separator />

    <a id="ts-ch2" />
    <h>第二章 梦幻一晚</h>
    <p>5月5日，晚上快11点了。</p>
    <p>Richard正躺在床上，准备睡觉。</p>
    <p>整个五一假期，他基本上没有动过中考复习资料，只是写了不到一半的作业。他已经失去了复习的动力，无奈地等着结课考试的成绩出来，等着被保送到本校高中部。</p>
    <p>他已经彻底地放弃追求Sunny，这便意味着他的存在对他自己已经没有意义了，但他不敢自杀，因为世界上还有人在牵挂他。他想着，如果Sunny离他远去，他将永远地沉睡自我。</p>
    <p>他在不停地回忆着两年前的这个时候。他曾计划过在体育课上拉住Sunny的手，向她表白，还想过对她说的话：“Sunny，你帮了我很多，让我走出月考的低谷。我想和在一起，学习。”可是那时他胆怯了。</p>
    <p>他想平复自己的心情，却越想越多。他甚至开始有些头痛，耳边不断回荡着她的声音。就在这时，他从杂乱的幻听中分辨出了他家大门打开的声音。</p>
    <p>他有些怀疑刚才的门声也是幻听，但紧接着，一声声轻悄的脚步声透过了他的房间的门，挑弄着他的耳朵。</p>
    <separator />

    <p>这一天的早些时候，我的父母踏着落日的最后一道光前往数百公里外的城市出差。他们在临走的时候只告诉了我：“我们公司的一个办公地点发生了事故，需要我们一起去现场处理，估计要弄两三天。”</p>
    <p>晚上，我一个人在家，格外地寂寞。明天就要出结课考的成绩了，现在我很期待我的分数。整个五一假期，我都被父母软禁在家中，被要求不停地重复又重复那些考试内容。</p>
    <p>我非常想要去见Richard，虽然明天早上就会，但我还是格外的兴奋与迫不及待。我躺在床上，翻来覆去，睡不着。我突然来了一种强烈的欲望：想要立刻见他，并霸占他的身体。</p>
    <p>我立刻决定，现在就去他的家中找他。我不想再等待了。我只穿上了一件带黑袖子的白校服上衣和灰格子的校服短裙，就出发了。</p>
    <p>我从家中出来，走了半个小时，找到了他所在的小区。我径直走进了小区，没有人注意到我，小区中静得只有我的脚步声。几个灯柱向下照射着白光，四周只有十几个窗户还亮着。</p>
    <p>我感应着他的方位，转过几个弯，顺利地找到了他的位置。</p>
    <separator />

    <p>一声门响，Richard的房间的门被我打开了，然后我又关上了他的房门。他被吓得从床上坐了起来，然后站起来，向我走了过来。他看着我的小身板，惊诧地问我：“你怎么来了？你是怎么打开我家大门的？”</p>
    <p>他的手机正在小声地播放着《恋爱循环》，我只能听到一点点细微的声响。</p>
    <p>对面人家还亮着灯，一缕灯光照在地上、床上，照在我的身上。他能够清晰地看到我的轮廓。</p>
    <p>“我当然是来陪伴你的，和你享受亲密关系。至于怎么开的门，我就不告诉你。”</p>
    <p>“赶紧回家吧，你爸妈会着急的。”</p>
    <p>我笑嘻嘻地回答他：“他们都去出差了哟！”</p>
    <p>我走上前一步，一把抱住了他的臂膀。紧接着，我向后一蹬，身体前倾，把他推倒到床上。床垫发出“咯噔”一声响。“啊！，不要，不要啊！我还没准备好呢。”他仰面朝天，有些不知所措，害羞着，低声说。</p>
    <p>他用力地急促呼吸着，使我在他的身上一上一下微微浮动着。在昏暗的环境中，我趴在他身上，双手握着他的大臂，身体互相贴在一起。保持了一分多钟。</p>
    <call target="ts_ex1" />
    <p>我用脸感受着他渐渐平缓下来的气息，对他说：“要不，我和你交换位置。让你体验一下推倒我的感觉？你肯定喜欢吧。”说完，我从他身上爬了起来，挪动了几下，双腿伸直坐在床上。</p>
    <call target="ts_ex2" />
    <p>他虽然拥有占有的欲望，但他却一直不敢主动实施。我还能感应到：他怕伤害到我的身体和心灵。</p>
    <p>我又小声地央求他，“我好想被你推倒到床上。”</p>
    <p>过了十几秒，他缓缓地说了一小句：“不…不用了。我不会。”</p>
    <p>我回过头去，对还在躺着的他说：“你先走到我面前，我来教你。”</p>
    <p>“那么做会弄出很大的动静。不用教了。”</p>
    <p>“那你把我按下去，我想躺在你身边。”说着，我向他的方向扭动了两下，“用手轻轻地抚触我一下，并慢慢地向后推。好吧。”</p>
    <p>过了十几秒，他的大手轻轻地包住了我的肩，但没有向后用力。我早有预谋，伸出另一只手臂抓紧他的手，使劲地扳动，拽向我的胸膛。</p>
    <p>五厘米、三厘米、一厘米，就在这时，他似乎发现了什么，猛然抽回他的手。差一点，我就能让他在我身上尽情地释放自己了。我只好自行躺到他的身边。</p>
    <p>我把手臂搭在了他的胸口上。</p>
    <p>他害羞着呢喃细语：“这…是不是有些太亲密了，我们还是初中生呢。现在我主动与你亲热，心中会有负罪感的。”</p>
    <p>“我们是特别的，没有人注意我的存在，所以没关系。”</p>
    <p>“我并不是怕别人知道我们俩的事，只是怕不小心伤到你。你才15岁。哎，当年我也是因为害怕伤了Sunny的心才没有全力追求。”</p>
    <p>“我喜欢被心爱的人蹂躏的感觉。虽然很痛，但能让我心动不已，难以抗拒。”</p>
    <p>“为什么会这么喜欢呢？”</p>
    <p>“就是喜欢！”说完，我使劲一扳，把他的沉重身躯从平躺状态向我这一边转了90度。“你的劲儿怎么这么大？”</p>
    <p>我再往他的身下挪动，让他再翻转90度，压在我的身上。</p>
    <p>“嗬啊！啊！”我被压得叫了一声。我使劲地扭动着，挣扎着，和他的身体激烈地碰撞。</p>
    <p>他立即用手撑起了他的上半身，关心着问我：“你没事吧？我这么重，你的小身板肯定承受不了。”然后又躺回了刚才的位置。</p>
    <p>“我还没享受够呢，我还没有体验到和喜欢的人完全缠绵在一起的火热感觉呢，请你再猛一点！”我娇嗔地贴着他说，“我不是别人，是Richard专属的小可爱。你不用拘束自己，想对我做什么都可以。”</p>
    <p>他磕磕巴巴地说：“不…不用了，我怕因此而深陷愧疚与自责。虽然我一直在幻想与喜欢的女生亲热，但我从未泄露过，更未有过要在现实生活实施的想法。”</p>
    <p>“绝对给你保密！”</p>
    <p>“今天有点太晚了，我累了。你早一点回去吧。明天就上学了，还要出成绩呢。”</p>
    <p>“不要，我不想走。我还没玩够呢。我想陪你睡觉。”</p>
    <p>“那你得安安稳稳的，不要在我睡着时偷偷地对我做些什么。”</p>
    <p>“好的！我更愿意抱着你睡。行吗？”</p>
    <p>他没有说话，只是平静地躺在我身边。我朝他翻身，和他的身体贴在一起，并用手搂住他。</p>
    <separator />

    <p>Richard站在终点线的边上，挥舞着手上的“八班加油”，茫然地看着空荡荡的操场。</p>
    <p>操场的通向高中楼的大门的上方还挂着第四十三届春季运动会的横幅。拦网的外边还立着一大排绿色的棚子，棚子和树的下方正是两年前428春季运动会的观众席。这里静静的，一点动静都没有。</p>
    <p>一个身材小巧、步伐飞快的女生突然出现在他的视野远处，向着终点线边上的他冲过来。五十米、二十米、十米、五米，她的身影渐渐清晰，渐渐逼近。冲过终点线后，她张开双臂，径直跑向了他。他想躲开，却动不了。</p>
    <p>Richard从他的梦中醒了过来，他看了看自己的周围，发现枕边有个小纸条。他还在自己的房间里躺着，周围却空无一人；外面才刚刚亮，应该还不到早上五点。</p>
    <p>他翻过身，拿起小纸条。“我先走了， 一会儿学校见。”他收拾了一下自己的书包，然后去上厕所。回来之后，那小纸条再也找不到了。</p>
    <p>又过了些许时间，太阳已经升起。他的母亲开车送他上学，半路上，还接了他们班的一个女同学Nora。他对结课考的成绩已经没有兴趣、没有要求，在车上眯着眼睛睡了一路。</p>
    <p>昨晚的事仿佛是一场梦，他现在全然感觉不到昨晚的那种激情，又回归了以往的沉闷与无奈。</p>
    <separator />

    <a id="ts-ch3" />
    <h>第三章 这考不来</h>
    <p>5月6日，早上。</p>
    <p>进班后，我发现我们8B班有两个同学没来。我旁边的人，有的在热火朝天地讨论，估分；有的在认真刷题，复习；有的直接撒了欢儿，玩起手机游戏。</p>
    <p>而Richard却低着头，趴在桌子上，什么也不做。我看着他，能够隐约地感受到他的心情与所思：无奈、忐忑，还有美好却不可能实现的幻想。</p>
    <p>上课了，英语试卷发了下来。英语老师说这次结课考的试卷非常简单，于是他一点都不讲，直接让我们写新的复习材料。我时不时地回头看向Richard：他居然还在认真写着，没有抬头或是干别的。</p>
    <p>下课之后，我走到他旁边，乐呵着恭喜他：“考得真厉害啊！我真的比不上你。我觉的这次你肯定进年级前十了。”</p>
    <p>他不太畅快地回答我：“成绩已经无所谓了。反正凭我的水平，拿到保送资格应该没有问题了。能进前十更好，我听说学校会给奖学金呢。</p>
    <p>“哎，我最想要的东西已经得不到了。我不想再努力了。网课期间，我一套中考真题模拟题都没刷，只跟着老师复习了一下结课考的知识点。有的内容，尤其是语文，我只匆匆忙忙地看了几遍。”</p>
    <p>我开导他说：“等到保送后，我会一直陪着你，给你陪伴与依靠。到时候，我会带你一起学好初高衔接课的内容，为高中时代作准备。”</p>
    <p>此时，我观察到Sunny脱下了校服外套。但我没有提醒他。与此同时，数学老师从班级后门进来了。</p>
    <p>我凑了过去，听到她在表扬Roy这次数学考得好，顺便提到Richard考了满分。虽然他本来就很学霸，但他能在这种负面情绪状态下考得这么好，着实让我觉得惊讶。</p>
    <p>“Richard，你又满分了！数学120，英语114。我得考三科，才能比得上你两科的分儿。”</p>
    <p>他并没有什么情绪波动，看了一眼Sunny，然后对我说：“哎，这些对我都没什么吸引力。我想要的东西根本考不来。”</p>
    <p>我一下看穿了他的话中话，答应他：“我知道你想要什么，我一定就是你想要的东西。不，更准确地说：我一定将你想要的东西带给你。”</p>
    <p>他什么都没说，只是打量了一下我，然后茫然地环顾四周。我拉住他的手，拽着他一起去楼道走了一圈。</p>
    <p>楼道里的人都在做各自的事情，没有人讨论我们俩的事，甚至连回头看一眼的都没有。老师都无视了走得过近的我与Richard。除了与他相恋的正常甜蜜心情，我也感受到一种与世隔绝的怪感。</p>
    <p>第二节的英语课被化学老师用了一会儿。她让课代表发了结课考化学试卷。我趁两位老师交接时下位看了一下Richard的成绩。他在这么难的考试中得了92分，而我四周的人一个上90的都没有。化学老师匆匆离班，然后回到了英语课。</p>
    <p>后面几节课，卷子一科科地被发了下来。每一个课间的吵闹，与他看见每一科成绩的淡定对比甚强。</p>
    <p>中午时，我看见班里有两个同学面对面吃饭，完全无视学校的防控要求。还有人在打游戏。</p>
    <separator />

    <p>下午大课间，我们没有做操，因为高中的同学在考试。Richard没有什么事可干，就去楼道里看了看。他看见一个男生在楼道里朝天一跃，结果那个男生把天花板上的喇叭给弄掉了。那个男生将脚尖踮到极致，按了几下，也没把它装好。</p>
    <p>那个男生叫了修理人员；这时，我走了出来，看见Richard对那个男生说：“我把你举起来，你来把喇叭装上去。”Kevin对他说：“不用了，等维修人员吧。”很快，周围又聚过来了几个同学。</p>
    <p>这时，我突然注意到Sunny早已走了过来。联想到Richard刚才对Kevin说的话，我发现他可能并不只是想帮Kevin修喇叭。于是我走到Richard身边，问他：“对Kevin说的时候，你是不是想暗示Sunny你想把她抱起来，举高高？”</p>
    <p>“你又一次猜…不，是准确地读出了我的心理。”他朝着我略低下头。</p>
    <p>“我猜你以前曾也想抱起她。现在，我命令你环抱我的双腿，把我举起来；不然，你得把你曾经幻想举起Sunny的经历告诉我。”</p>
    <p>他有些退缩，我就一步一步逼上去，然后把他拉到楼梯间。“这里没人，你赶快说吧，Richard。”</p>
    <p>过了几秒，他屈服了，告诉我：“好吧，我说就是了。两年前，一个五月下旬或是六月的上午大课间。那时，我看见Sunny在芳草地对面的树下摘桑葚；她摘得有些费劲，够不到高处的桑葚，所以我想将她举起来并一起摘。但那时，我没敢大声叫出她的名字并表明自己的意图。”</p>
    <p>我从他讲的故事中发现，他在两年前面对Sunny时总是害羞、胆怯、慌张。所以，我问了他一下：“你为什么不敢主动与Sunny当面交往？”</p>
    <p>他把过去的回忆又告诉了我一些：“这和我与她之间的感情的发展阶段有关。第一个阶段，大概是从2018年4月初开始的。这一阶段，我开始对Sunny有了好感；我经常主动地靠近她，但没有让她发现；我对她的喜欢从模糊到清晰，从平淡到强烈，与日俱增。在428运动会的前一天，我曾计划在赛场上给她加油时加深一下感情；但我的计划被一些同学给搅乱了，她们一直在大声说我喜欢Sunny，导致她对我产生了一些误解。这一暗恋阶段便结束了。</p>
    <p>“第二个阶段，我喜欢她的事实已经被同学周知。那个时候，我在学校中总想主动与她表白，但走到她面前时，我总会胆怯。因为我怕我会让她感到不好意思。也就是说，我选择了让她平静地生活，压抑了自己的欲望。与此同时，我的热情在那一阶段达到了顶峰，所以我还是在微信班级群与朋友圈中独吟对她的喜爱。大概可以概括为迷茫徘徊与痴情探索阶段。”</p>
    <p>这时，有一个男生从楼梯上来，从我与Richard身边路过。他从看见我们俩开始就一直盯着Richard看，走到我面前时没有一点躲闪的动作，却没有撞上我。</p>
    <p>“第三个阶段，大概从18年10月开始，持续至上个学期期末。我的热情逐渐消退，不再直白地表现对她的爱，而是用一些方式来暗示；但我对她的专一之情从未改变，就像酶对生化反应的催化一样。她需要一些小帮助时，我总会主动地走上前，但不求任何回报。其他时候，我很少会去主动找她，每天，我都得自己消解情愁。到了后来，我对她的爱渐渐模糊，但深入了我的骨髓。我想不把余光瞄向她，却控制不了自己；看不见她时，我会下意识地四顾寻找，心里也不会踏实。这一阶段，可以叫疏远常态化阶段。</p>
    <p>“第四个阶段，我与她之间的交往已基本为零。本来，我想等到4月初保送后，与她重归于好。但是疫情来了，一切都变了。网课开始前及第一周，我还在期待很快就会开学。结果疫情一发不可收拾，国内的被控制后，国外的又彻底失控；因此，4月20号才开学，而且我期待的所有校园文体活动都取消了。这一阶段，可以叫疫中离别阶段。</p>
    <p>“现在，我在等待保送的结果，同时不想干扰她的中考备考或是初高衔接学习。如果她选择了保送，那么我在保送班与她和好；如果她弃保，那我再也不去打扰她的备考。”</p>
    <p>上课时间快到了。我和Richard一起回了班。那个喇叭已经被修好。课代表领着几个同学抱回一大摞又一大摞卷子，并很快找人发了下来。</p>
    <p>这节长课是语文统练，只有一个陌生老师坐在讲台旁做自己的事。课代表让我们用一个半小时的时间把这八张名著阅读的复习试卷都写完。</p>
    <p>我可受不了一直写又难又杂的卷子的感觉。我每写一两道题，就回头看一眼Richard在干什么。</p>
    <p>他只写了几笔，就停了手。与乱铺在课桌上的卷子相看两不厌。看了半个多小时，他再次拿起笔，轻闲地写写画画，时写时停。</p>
    <p>到了17:00时，老师离开教室，我们下了课。我立刻跑出教室，去问老师这次考试的考情。我走到老师身后，从榜首一行一行地看整个年级的排名表。</p>
    <p>我刚把视线放在表上，就看到了Richard的名字。他的总分居然高达520分，年级第三，仅比状元少了4分。老师正在夸我身旁的Sally，她在初中阶段的倒数第二次，不，是最后一次大考中夺魁。我听Richard说过，Sally因为一些特殊原因已经决定保送高中。</p>
    <p>突然，Richard向我们冲了过来，距我只剩几米时，他开始滑行减速。他的鞋底与地砖之间的动摩擦系数再小一点点，他就会撞上我。我拉着他的胳膊并告诉他：“哇！你考了年级第三，真牛皮！”</p>
    <p>他惊讶地瞪了排名表好久，才转头走开。我赶紧回班，以最快速度收拾好书包，跑出去追上他。我感叹道：“我十分认真，考出来的成绩居然比不上你的随手一写。你真的这个世界上的一个奇迹！你太重要了。”</p>
    <p>“我感觉这次考试真的很邪门。要强加解释的话，我感觉这可能是因为我认识到自己注定要失去Sunny，对未来生活没有希望。没有了目标，也就没有了害怕考不好的心理负担，也就不会感到紧张或忧虑。”</p>
    <p>我们走出楼道的门，开始下楼。</p>
    <p>“现在，我想让保送分班早点进行。Sunny与我之缘已尽，我不想再在这个初三八班中纠缠着她。我想赶快进入保送班，放手，让我和她在各自的世界开启新的旅程。”</p>
    <p>“Sunny还没决定中考呢。我觉的你应该会期盼她与你一起保送。你不是说过，如果你与她都保送，你就会与她和好吗？”</p>
    <p>“那只是我的美好幻想。虽然有人说过她并不真正讨厌我，但是我不敢相信，怕她无法忍受高中三年要一直陪伴我的生活。</p>
    <p>“我已经习惯了独来独往，所以我不需要任何人来陪伴。”</p>
    <p>不知走了多少步，他的身影渐渐变小、模糊，在我的视线中消失。</p>
    <separator />

    <a id="ts-ch4" />
    <h>第四章 匆别一日</h>
    <p>一张保送志愿单被发了下来。</p>
    <p>5月11日，周一，午检时，老师正在说关于保送高中部的通知。今天晚上将有一次线上家长会，关于保送、我校高中部和AP（留学课程）的介绍。明天早上我们就要上交保送志愿单；下午，最终的结果会于此公布。</p>
    <p>一位陌生的女老师拿了一手的小纸条，走进了我班教室。顿时，大家都安静了下来，但很快，教室里出现一阵阵低沉的叹息声。</p>
    <p>这老师很委婉地说了我们的三年成绩总排名即将下发的事实。她三四次强调让我们做好心理准备，还夸张地说：“看见有同学走向窗边都要第一时间询问他的情况，必要时须及时阻止。”她一个一个地叫同学的名字，让他们拿各自排名纸条。都发完后，她就走了。</p>
    <p>Richard拿着自己的纸条，他只能看到自己的名字；印着排名的那一端被钉书针上了，而且钉得很紧密。他不想掰直钉书针并将其取出，而直接用力撕开了它，纸条着点断掉。他似乎一点惊讶也没有，看着前方，静如雕塑。</p>
    <p>我从座位上迈腿并同时转身，在过道中大跨几步，然后两脚蹭着地面，滑行到他面前。我把两手撑在了他的桌上，看着他忧郁的双眼，轻柔地问他：“我能看看你的排名吗？”</p>
    <p>“看吧，我不介意。”</p>
    <p>他的三年成绩总评位列年级第九。按某位学长说的，他只要保送就能得到最高一档的毕业奖学金。</p>
    <p>我又看了看他的保送志愿单。他已经在“是否同意免中考直升本校高中部”一栏填了“是”。所以，我问了他一下：“真的决定了保送了吗？”</p>
    <p>“当然了，我早在初二就想留在这里了。”</p>
    <p>“我知道你的真心是想和Sunny在一起，可是你一旦选择了保送，那么你很可能失去和她上同一高中的机会。”</p>
    <p>“和她上同一所高中只是我的美好幻想。就现在来看，即使我和她在同一所高中，破镜重圆的可能也是微乎其微的。”</p>
    <p>Richard停顿了十几秒，继续向我说道：“我不中考的根本原因是：我喜欢小外的环境，想在这里继续上高中。客观原因是：一、如果我中考后再回来，那么就得不到优秀毕业生奖学金了；二、整个初三阶段，包括网课期间，我没有刷题备考；而只复习了结课考的内容。</p>
    <p>“主观原因是：一、当时的疫情对我的心理状态影响严重，我的学习动力（尤其是对中考内容）已基本丧失；二、我认为，只要愿意，无论在哪里学习都能学得好；三、我不想把两个多月的时间浪费在中考上，我想发展一下自己的兴趣，学一些我喜欢的东西（如编程）；四、我怕我的存在会影响Sunny备考；五、我不想让初恋的回忆散失掉，没有了恋人，我只想和初恋的回忆生活在一起。”</p>
    <p>“如果Sunny真的离你远去，那么你与愿意像你的小说中的伊楠斯一样移情于我吗？”</p>
    <p>他随随便便地回答了我：“看情况吧。”</p>
    <p>最后一节课，老师让我们做昨天发的英语报纸。Richard先低头快速地翻着书箱，然后拿出了一个字迹密密麻麻的棕黄色条格本。我知道，他找不到昨天的报纸了。他拿着笔，先停了片刻，然后开始在那个本上奋笔疾书。</p>
    <p>下课后，我走过去问他：“果然是铁定要保送的大佬，连报纸都不写了。”</p>
    <p>“不要总是‘拍马屁’，我不喜欢被别人过分夸赞，我会害羞的。刚才我没找到昨天发的报纸。”</p>
    <p>“那你刚才在那里急急忙忙地写什么呢？”</p>
    <p>“校园日记。我想把它记下来，作为自己生活的印记，在未来用于追忆过去的史料或是幻想创作的素材。”</p>
    <p>“那你都记些什么事呢？”</p>
    <p>他更靠近我了，小声地告诉我：“主要是我与Sunny的事。还有我的心情……从痴狂，到怀疑，到失望，到妄想。已经有三本了，你要想看的话我可以给你拿。”他说着说着便低下了头，轻轻触碰我的发丝。</p>
    <p>我一边和他一起走出教室，一边回头看。疫后复课的每一次放学，他的身后都会跟着一个女生，叫Nora。她与我截然相反，只会安静跟在他的身后，一句话都不说。我们三人走出校门，他与Nora一起左转，而我跟了过去。</p>
    <p>Richard的母亲开红色的小轿车带他们俩回家；Nora坐在副驾驶位置，Richard坐在她的正后方。他们俩一句话都说不起来，只偶尔回答一下他的母亲问的问题。</p>
    <p>我可以放心，Nora完全不会威胁我与Richard的恋情。但我又想到了一个小问题，就是他在不主动勾搭别人时也在排斥主动示好的我。</p>
    <separator />

    <p>第二天早上，我看到Richard测完体温后就把保送志愿填报单交给了班主任。我也很快交了上去。</p>
    <p>“哎——只剩最后一天了。根据我这几天的观察，她应该是弃保了。”</p>
    <p>今天上午第二节的体育课上，老师问了我们保送的情况，并让确定能保送的同学自由活动。我对自己的成绩没把握，所以我规规矩矩地去操场绿地上投实心球（我选择的体育中考项目）。令我不解的是，Richard明明已经必定保送了，却还来练习实心球。我见状，赶紧把与他互相投球的那个男生赶走，取而代之，和Richard一起投了七八下。</p>
    <p>起初，他都没注意到面前的男生被我取代了。他突然一愣，过了几秒之后朝我走过来。我接过他手中的实心球，并问他：“刚才你是故意忽视我，还是真的没看见呢？”</p>
    <p>“确实…我没注意到你过来了。”</p>
    <p>“那你刚才都干什么了呢？是不是又在隐瞒什么小心思？”</p>
    <p>“我本来是想给那个未成对的男生作陪练，把球扔回他那里。算了，我不掩饰了，刚才我在思考Sunny的事。告诉你一个‘好’消息：根据我近几天的观察，Sunny大概率不会与我一起保送。”</p>
    <p>“我猜，你一上高中就很有可能再次喜欢班上的某个女生。为了让你在高中不再遗憾地失去暗恋的人，我想让你先在我身上练练手。”我向远处看去，我们班的“狗粮之王”正在看着他的女友做仰卧起坐。</p>
    <p>“这怎么行呢？承受过Sunny匆匆离去给我留下的伤痛，我不敢再把自己的真心托付给别人，更不想主动去与别人谈恋爱。而且我也不允许自己同时和两个女生交往。”</p>
    <p>“但你可以借助和她的交往来追忆初一下学期那段最美好的暗恋状态。”</p>
    <p>“好吧。既然你说过要教我如何与女孩子交往，那你现在就开始给我讲吧。”</p>
    <p>“首先，不要乱碰对方的身体；第二，不要一直讲自己的事，要察颜观色；第三，积极回应对方的请求。我觉这些理论都不成问题。你现在需要的是与我近一步的交往，通过常态来消除对异性的隔膜与排斥。”说着，我开始在操场上散步，我用一个手势命令Richard和我拉着手一起走。但Richard只是跟在我身后，并没有拉住我的手。</p>
    <p>脚下的红色塑胶场地出现一丝黄沙，这时我有些疑惑：谁愿意从这么远的三级跳沙坑弄沙子。我顺着沙迹找过去，发现Roy（一个与Richard关系很好的男生）正拿着一个破裂的实心球往地上撒沙子。他先画了一个“♡”，然后在两边写上刚才“狗粮之王”二人的名字。</p>
    <p>Richard朝Roy跑了过去，一起看着地上的沙画并言语数句。他俩拿起那个破裂的实心球，向三级跳的沙坑走去，一起蹲在沙坑边上。Richard撑开裂口，Roy用手抓一把沙子。沙从口入，一把复一把，实心球被填了个半满。最后，他俩继续远行，把那实心球藏在了操场边上的灌木丛里。</p>
    <p>事实证明，Richard刚做出的论断是完全正确的。体育后的语文课上，老师给了保送生们一个惊喜：她让确信自己能保送的同学拿出一张小测纸；然后写下自己在语文课上的一段经历或感受。Sunny却还在写中考古诗文练习。</p>
    <p>一个中午在Richard的无奈中过去了。</p>
    <p>老师开始念成功进入保送班的同学的名单并通知保送生去报告厅开会。我焦急地等待着我的名字。一个、两个、三个、但老师没有念到我。</p>
    <p>我心有不甘，赶紧起身，冲上前去。在的身体轻轻撞到老师后，老师边往教室外走边背对着对我说：“对不起，刚才我没看见你的名字。”老师说完后，我想拉住她的手，再看一眼保送名单，但是怎么也拉不到。我在门口看着老师离去的方向，但老师已经消失了。从老师走出教室到这时只经过了不到5秒钟。</p>
    <p>我只好回头，去找Richard。我能看出：即使面对Sunny弃保去参加中考的事实，他也没有什么行为上的表现。</p>
    <p>进入报告厅后，他一言不发，坐在了后面。然后老师让后面的人往前挪，他移到了靠近门口的一侧，紧贴着右墙的座位。我坐在了他的左边，想安抚一下他们的情绪，但Roy很快过来了，把我夹在他们俩中间。我只好先沉默了一会儿。</p>
    <p>尽管Richard内心处在与Sunny匆匆离别的各种负面情绪中，但他对Roy说话时仍和平常一样，还祝贺Roy在成绩不太理想的情况下成功保送。他一直在抑制自己的情绪，一直在克己利人，一直在让自我的欲望落空以稳定他的社会关系。</p>
    <p>会议上，老师讲了保送班八周的课程安排。目标是让我们提前适应高中生活。</p>
    <p>散会后，我和他一起回到七年八班的教室（初三8B班在初高三复课后被调到此教室）收拾书包。在楼梯间，我拉住他的手，对他说：“既然Sunny和你彻底分了，那我可以做你的女朋友吗？”</p>
    <p>他没有回答我，只是挣开我加速走向四楼。我能明显感觉到这不是他的真心，所以我又问了他：“怎么了？”</p>
    <p>他语调略显低沉，回答我：“我已经习惯了单身的生活，不需要劳烦你了。”</p>
    <p>他在面对我的时候也这样克制自己。这说明他的心伤已经不轻了。</p>
    <p>“我不只会给你一夜的激情，更会给你长久的陪伴。不信的话，咱俩比比看，看谁先‘沦陷’。”</p>
    <p>他的语气有点坚定了，回答我：“行。如果你愿意面对一段很可能没有未来的恋情，那么请你和我交往。”</p>
    <p>我们俩一起回到了七年八班的教室，收拾自己全部物品，然后要去打扫对面楼里九年八班的教室，为下周的全面复课做准备。</p>
    <p>这一回，Richard做卫生的积极性似乎提高了，可能是因为他知道自己与Sunny缘分已尽，没有了悬在心中的大石头。所有工作都完成后，大部分人都走了，Roy在电子白板上编写中考倒计时的程序。“狗粮之王”二人紧紧拥抱了几下。Richard看着亲密无间的二人，面目凝固。</p>
    <p>我走在Richard身边，看到“狗粮之王”二人走进了初中楼。他们或许是回七年八班教室拿书包…我猜他们又要当众亲热（指主动拥抱），给准备中考的同学一些额外的惊喜。</p>
    <p>Richard的妈妈还要好久才能接他回家。我带他去报国亭坐了一会儿，然后他又去了操场，看到几个同班同学在打篮球。他如我所想没有去找他们，而是让我与他一起在蓝色铁架子上看高中的书。</p>
    <p>快五点时，他妈妈给他发来消息，准备回家。在一起放学的路上，我和他慢慢地走着，他看看这儿，看看那儿，仿佛校园里还有着Sunny活泼可爱的身影。</p>
    <p>我又在Sunny问题上开导一下他。看来，他从这段失败的恋情中恢复还需要很长时间。</p>
    <separator />

    <a id="ts-ch5" />
    <h>第五章 新班旧忆</h>
    <p>2020年5月18日，周一。我们学校在疫情后第一天全面复课。</p>
    <p>我与Richard作为初三八班的保送生，被分入了保送三班。我们将在这个学校里最高的六楼教室之一上初高衔接课程，距离原先的初三八班足足四层楼。</p>
    <p>所有年级一起复课后，路上的车辆比之前多了几倍。我在路上被堵了十几分钟，到学校时，已经八点了。</p>
    <p>我快速爬上六楼，从楼道最东侧跑到最西侧，终于找到了保送一班的教室。此时，老师已经开始讲保送课程的安排了。</p>
    <p>第一节课是物理课。没过几分钟，Richard前方的“狗粮之王”Judith与Lwey吸引了我的注意。他们俩在保送班仍恩爱如初，还在老师写板书的时候偷偷互相抚摸。</p>
    <p>下课后，我走过去问Richard：“你为什么选择坐在他们俩后面呢？”</p>
    <p>他回答：“刚来时我其实是坐在现位置前面一个。过了一会后，Lwey坐到了我的左边。我看她身边的位置都有人了，就让出了那里往后挪，满足她与Judith的亲密需求。”</p>
    <p>在没有什么压力的保送班，有几个同学在后面睡觉，不听讲。老师说即使不选考物理也要认真听讲。</p>
    <p>“一会儿大课间下楼时，要不要回初三八班看看？”</p>
    <p>他没加思索，就回答了：“别了。”</p>
    <p>“咱俩可以等Sunny下楼之后再过去，这样不会影响到她。”</p>
    <p>“既然不能见她，那我回八班有什么意义呢？”</p>
    <p>大课间时，我和他从离初三八班最远的东侧楼梯下楼。我们保送三班的队伍离初三八班的有四五十米远。他望向初三八班的方向，却被层层叠叠的队伍挡住了视线。他更加低落了。</p>
    <p>“一切都晚了。我完全不知道自己在为什么而奔跑。”</p>
    <p>“当然是前方的风景了。或许再转过一个弯，你会发现比Sunny更加美好的<s is="i" lang="en">Rainy</s>呢。别在抱怨已经错过了风景了，向前看看，你一直幻想的美好生活或许就藏在其中。”</p>
    <p>“那什么时候我才能转过这个弯？我看到前方路途遥远，但只有一片黑暗。”</p>
    <p>“说不定下个学期开学后，整体年级的同学大洗牌，你就会在某一天邂逅命运。还有我这个可爱的同行者呢…你真的对我一点心动的感觉也没有吗？”</p>
    <p>“有过吧。只是这种感觉再也不像遇见Sunny一样了，多了一分对失去的担忧与焦虑。”</p>
    <p>“我一定会每天陪伴你，让我们坦然自若的幸福交织在一起。”</p>
    <p>经过一个小小的开学典礼，我们回了班，开始上英语泛读课。他气喘吁吁地看着相互拥抱的Judith与Lwey，然后坐在了自己的座位上。老师给我们发了社科类英语文章的阅读题，与初二时发过的属同一系列。</p>
    <p>第四节课下课后，我们的班主任，即物理老师立刻进入了我们的教室，不给试图违反纪律的同学一点逃出去的时间。他又重复着去食堂就餐的琐杂要求，然后让临时班长Shorry领着一个女生去测温并记录。</p>
    <p>好不容易熬到了去食堂吃饭的时间，我看到可选的饭菜只有一种组合，无法自选。</p>
    <p>他走在我身后，洗完手之后，很快也看到了购餐口的情况，小声地抱怨道：“哎一一，一切都不如以前了，都在疫情之后衰落了。生活变得更麻烦了，校园活动全部不复存在了，我所期待的保送假期也毁了，最关键的是，我心爱的人也随疫情的退散而消失了。”</p>
    <p>我开导他：“中考班的战士们除了要面对我们所面对的全部，还要面对巨大的学习压力与考前焦虑。我们已经算幸运的了。这个时代，所有人都在受苦受难，我们能做的就是苦中作乐。比如说，和我谈恋爱，一起去还原两年前的美好，实现两情相悦的美梦。”</p>
    <p>我和他一起吃着饭，他仍时不时地回头看看向后方，凝视高中楼的一二层。</p>
    <p>“咱们吃完饭后中考班应该已经开始上课了，去八班看看吗？”</p>
    <p>“不用了吧，去了也不会有任何结果。”</p>
    <p>我与他从食堂后门出去了，顶着初夏的太阳回到高中楼。他在一楼上厕所，然后在旁边的饮水机接水。我趁机跑到位于二楼的初三八班去看Sunny，她正在低头奋笔疾书，应该是在写作文。</p>
    <p>我们回班后，很快持续半小时的午休开始了。老师在讲台上盯着。然而，根据我的预测，这种井然有序的中午持续不过一周。</p>
    <p>今天下午的第一节课是生物。老师带大家回顾了一下初中学过的知识，并介绍了高中要学习的知识。老师在回顾初中生物时将最为“精彩”的七年级下册一句说完。这使Richard有些失望，但这件小事与他心中的“黑球”相比如一滴水于大海。</p>
    <p>下课后，我出门去上厕所，看到保送1、2两个班的人纷纷拿着东西下楼。而3班内的人还在讨论在哪上历史课，要不要与他们一起下去。打完上课铃两分钟后，班长告诉我们三个保送班要在报告厅二楼，一个闷热而拥挤的地方，一起上历史课。</p>
    <p>老师让我们每隔一个空位坐一个人，但是我们班后到的同学发现位置不够了，只好相邻着坐。我的目光跟随着他们来到了Lwey与Judith身上，回头发现我身边的Richard也在锁定着他们看。他们强行挤占Lwey的座位，让她与Judith挨在一起。</p>
    <p>我们已经习惯了Lwey与Judith之间的亲密互动，所以我们不再盯着他们看；拿出一大兜，共6本，初中历史课本出来，准备上课。老师让我们在保送后别彻底放松，掉以轻心。老师讲的课让我们俩打不起精神，很快，这两节课就过去了。</p>
    <p>放学后，Richard主动请愿去校园北侧拿做卫生用的工具，与此同时我被他派去追踪Lwey与Judith这对情侣的行踪。他们俩也是今天的值日生，但他们俩却拉着手一起走，速度慢，还时不时地摸摸，搂搂，贴贴。</p>
    <p>我跟在他们身边回了班，一点也没有被发现。此时Richard已经擦完一多半的地面了。班主任也在场，他说：“Richard，你一个人弄，工作量是不是有点大呀！你可以先休息一下，找个人帮你。”</p>
    <p>他简简单单地回答了一句：“没事，我不累。”然后接着干下去。没过几秒，Lwey对他说：“一会儿我来帮你擦一部分。”随后Lwey出去了，我猜她一定是去找Judith了。</p>
    <p>我在Richard身边帮他摆桌椅，过了两三分钟，我们就把值日工作完成了。他快步走向教室外，看到Lwey与Judith还抱在一起，然后就回来找我了。他对我说：“刚才我和他们俩说了，我做完值日了，准备走了。”</p>
    <p>放学时，他洒脱地加快步伐，拉着我走出校门口。我对他说：“啊…今天你回家不用带Nora一起走，终于不用因有女同学在你车上而拘谨了。”</p>
    <p>这时，他看向我，对我说：“前两天我妈告诉我Nora明天要来我们家做客，向我请教理科学习方法。我现在很紧张，却又有些许期待。”</p>
    <p>“别把辅导Nora学习与Sunny的旧事联系到一起。你只需要像对待普通人一样对待Nora就行了。”</p>
    <p>我站在人行道上，看着Richard坐车离开。</p>
    <separator />

    <p>5月19日。事情果然如Richard抱怨的一样，我们的保送生活与前几届的同学有着天壤之别。又高又闷热的教室、无聊的体育课、各种各样恶心的限令。他身边的几个男生只是他的肤浅的朋友，他更不愿意主动与身边的女生交流，除了我以外。</p>
    <p>下午5:20，我又去了他的家里，欲指导他如何给Nora辅导理科。</p>
    <p>Richard在家门口对我说：“你快进来吧，今天Nora没有来。”</p>
    <p>我走进了他家的大门，来到玄关处，问他：“她怎么了？”</p>
    <p>“我也不知道为什么。今天下午放学后，我在妈妈的车里等了一会儿她。她上车以后，我妈直接把她送回了她家。”</p>
    <p>客厅里的电热水壶发出渐渐变尖的嘘嘘声。我的心中有种不详的感觉，说不出为什么。所以我向他建议：“这里有点吵，而且这种声音让我心里不安。咱俩去你的房间里聊吧。”</p>
    <p>“行吧！”说完，我跟在他后面，一起走进他的房间。他把枕头向下拉，垫在身下趴着。我顺势趴在他的右边，用左手搂住他的腰。</p>
    <p>他先问了我：“你什么时候回去？”</p>
    <p>“什么时候都可以。我更想一直陪着你。”</p>
    <p>“你的父母不会担心吗？如果你彻夜未归。”</p>
    <p>我随便编了个理由，回答他：“我的父母已经彻底不管我之来你家里玩了。或许他们在观察一段时间后对你产生了完全的信任。总之，你只需享受与我在一起的每一刻就好了。”</p>
    <p>“继续讲刚才的事。到家之后我妈又对我说Nora的家长邀请我在本周末去她家做客，辅导她学习。  躲过了一时，躲不了一世。被除你以外的女生主动邀请作客，我活了这么久才遇上这一次，这真是命运多舛啊！”</p>
    <p>“你别太在意，把她当作你的一个普通同学就好了。Sunny不但不会认为你二心，而且会觉得你很乐于助人。”</p>
    <p>我又在他家里待了一晚。我不再像半个月前的初夜那样过于冲动，而是很快找到一个不错的姿势，与他相拥而睡。</p>
    <p>之后，他没再过问父母关于去Nora家作客的事。他带着这种矛盾的期待走过了一周，也没有被父母带去Nora家作客。到了这周的周日晚上，父母才告诉他没有去的原因。</p>
    <p>他与父母说完后，回到他的房间里，关上门，然后躺在我身边，向我讲Nora的事：“中考生的体育测试因天气原因从周四改到了今天，这个你应该知道。今天上午，Nora在仰卧起坐测试中已经做够了本应满分的次数，但是莫名被扣了一点几分。当时她与监考老师反映是机器扫描不准的问题，但老师说她动作不标准，不予改成绩或重测，还逼她在成绩确认单上签字。当时她就哭了。”</p>
    <p>“她好可怜啊。你尽快找机会帮她。”</p>
    <p>“我们已经试过了，她的成绩无法再来。”</p>
    <p>“我很同情她的遭遇，甚至想让她在中考后回我们学校上高中。但我自己却无能为力，无法直接与她交流，只能借助你来帮她。”</p>
    <p>“反正现在我是不敢主动接近她了，怕好心办坏事。这种感觉就像我之前写的小说（《神奇的水滴石》）里的一段情节一样。伊楠斯（男主）在操场上踢球时，同学射门射歪使球砸在梅古里（女主，其相貌与伊楠斯的已逝初恋女友很像）身上。伊楠斯很心疼梅古里，却不敢冲上前去问她有没有受伤。”</p>
    <p>我爬到了Richard的身上，与他近距离地面对面。我们俩前胸的肌肤紧紧贴在一起。</p>
    <p>我轻松地告诉他：“Nora要是对你有什么求助或需求，你就尽可能地帮她，不用过多担心她。你千万别有‘有了女朋友就不能再大方帮助身边的其他女生’的错误认知。记住始终与她们保持合适距离即可。”</p>
    <p>“好的，我也想这样。我感觉这是一个学霸，一个男子汉的责任。”</p>
    <p>“记住，Richard，无论发生什么，我们的羁绊都将继续。你是我最喜欢的人，我只能与你相依相伴。</p>
    <p>“有了你，我的心理也不那么偏激了。我不开心时能找你寻求安慰。你给我想出的许多计策都是正确的。”</p>
    <p>“你对我主动一点，我会更深爱你的。”</p>
    <p>我让他给我全身按摩，他第一次立即同意了。他把我的胳膊、躯干、腿、脚捏了个遍。我趁机偷吻了他的脸颊，他没有丝毫躲闪。玩累之后，我与他一起看了一会游戏直播。</p>
    <p>晩上22:30左右，我们俩面对面地侧躺，拉着手，一起睡着了。</p>
    <p>在这以后，Nora的事情逐渐淡化，Richard的父母也不再与他提起作客之事。之前的邀请不了了之。他告诉我他已经习惯了这种无法兑现的邀约。</p>
    <p>他对我说过，他要在保送班再和初恋的回忆亲密地接触一回，然后将Sunny彻底放在心底。等到高一开学，他缓过劲来，再重新开始奋斗。</p>
    <p>虽然时不时地有些小风波，但Richard的保送生活已趋向平淡。</p>
    <separator />

    <a id="ts-ch6" />
    <h>第六章 骇人之早</h>
    <p>6月5日，早上7点20分。</p>
    <p>我从东楼梯间登上高中楼的六楼，看到Richard正在与几个男生聊天。我好奇地走了过去，但是他们很快就说完了。我拉住Richard的手，问他：“你们刚才聊什么了？”</p>
    <p>他似乎心有余悸，回答我说：“一件骇人听闻的事。起初，他们说得遮遮掩掩，但我从‘一男一女’‘无人的小教室’‘窗帘后’‘搞事’等关键词推测出了这件事可能的严重性。”</p>
    <p>我急切地想知道真相，对他说：“所以最终他们告诉你什么了？”</p>
    <p>“且听我一点一点地讲。我为了问出事情的真相，故意对他们装不懂。他们每提出一个且有暗示性的代名词，我就让他们解释。最后，在我的不停追问下，他们偷偷地告诉我事情的真相，那俩人发生了不正当性关系。我先带你去事发地看看。”</p>
    <p>他领着我走了几米，进入高中楼六楼阳面从西往东数的第五个教室。没有班级把它作为主教室，只有一些走班课程会在这里。</p>
    <p>他用手指着前面的窗帘，对我说：“前天中午，那几个男生在楼下踢球，他们抬头一看，发现这里有异样。一男一女坐在窗台上，衣冠不整，背后正是我指着的窗帘。随后，那两个人的行为被老师发现了。”</p>
    <p>我也大吃一惊，向他询问更多细节：“最后那两个人怎么样了？事后怎么处理的？他们被处分了吗？”</p>
    <p>Richard如实回答我：“我不知道。我没有亲眼见到，只是听几个男生说。我甚至连这个“63性关系”事件的真假都无法确认。如果这件事是真的，我希望那个男生做好了安全措施并且那个女生知情同意了。”</p>
    <p>“但愿吧……”</p>
    <p>我们又看了看这间小教室，然后就回班了。在回去的路上，我挑逗他，说：“你对我说这么一件羞耻的事，是不是对我有那方面的想法了？”</p>
    <p>他坚决地回答我：“怎么可能有呢？你的身体那么娇小，我却高大强壮，肯定会伤到你的。现在你的身体离发育成熟还远着呢，过早发生性行为会有很大的危害。”</p>
    <p>我深知自己身世的特殊性，于是对他说：“虽然我看上去很幼小，但实际上我与你都已经15岁了。不会有事的。你难道不喜欢娇小可爱的女朋友吗？”</p>
    <p>他又说：“就算你的身体已经发育好了，我还没有准备必需的东西，比如说安全套。我们作为中学生也不能名正言顺地去买。”</p>
    <p>“我有神奇的能力，即使无套也不中招。你就放心来上吧。”</p>
    <p>他反问我：“你难道不知道安全套除了避孕还有别的功能吗？它还能防止性病的传染，那些都是可能长期折磨你的顽固疾病。”</p>
    <p>“我已经与你一起生活了那么久，都没有问题。而且我们俩之前一直都洁身自爱，性病总不可能无中生有吧。”</p>
    <p>“我怕我的能力满足不了你，使你对我失望。我还是别上你了。”</p>
    <p>“我不会抱怨你的。我们并不是馋对方身子，而是深爱彼此；我追求的并不只是性的快感，更是爱的忠贞。”</p>
    <p>他有些不耐烦了，对我急语：“总之你不要再让我对你做那种事了。能够证明爱的事有很多呢。”</p>
    <p>我的心里也急了，害怕他之因我的欲望太强而抛弃我，于是我用双手拉住他的胳膊，哭着向他说：“对不起，你不要就此抛弃我啊！”</p>
    <p>他立即放缓了语气，对我说：“不会的。日常的贴贴抱抱亲亲还是可以的。我们之间的羁绊绝对不会因为说错几句话而湮灭。”</p>
    <p>我立刻抱紧了他，对他笑着说：“哈哈，你会哄女朋友了。我的Richard，你有进步了。”</p>
    <p>他也笑了笑，“哈哈，我都没感觉到。”</p>
    <p>“其实，刚才我对你说那样羞耻的话，只是想趁机实现你压抑许久了的愿望。毕竟我身份特殊，与你做了也不会有什么问题。”</p>
    <p>他长舒了一口气，对我说：“有些事情，还是让它呆在幻想里比较好。现实中的总是没有幻想中的美好，并且会使之前的幻想全部破灭。于是我就拒绝了。”</p>
    <call target="ts_ex3" />
    <separator />

    <p>“63性关系”事件只激起了一圈小小的水纹，便彻底销声匿迹了。在保送班生活了几周后，我能感到，他的伤痛正在减轻。</p>
    <p>疫情基本结束后，限号限行措施又重新施行了。现在，每个周的周二他的母亲都不能驾车送他回家。他想自己坐公交回家，但Nora的母亲想顺路带他，作为对之前的帮忙接送的报答。</p>
    <p>6月9日，周二，下午17:00。无聊到爆的地质调查局的讲座结束了，我们从报告厅出来。飘着细雨，空气潮湿得很。走到校门口时，我们看到Judith与Lwey紧挨着一起打伞，走出学校。现在距离Nora放学还有一段时间，所以我们去学校外面买一瓶饮料，然后在校外的小道上聊了聊。</p>
    <p>“你别太紧张，Nora要是不问你问题你就安安静静地坐着，目光不要一直停留在她身边。”</p>
    <p>“我妈给我发消息说Nora的家长已经到了，在通向地铁站的那条道上等着。我准备过去找她。”</p>
    <p>我向他道别：“我就不蹭Nora的顺风车了，你先走吧。拜拜。”</p>
    <p>他拉起书包向那边走去，然后向左转进入了通向地铁站的小道。我看不到他时，也能感应到他的想法。</p>
    <p>到达他家的所在小区后，我躲在他所住的单元楼的门后，准备给他一个意外的拥抱。没过几分钟，我就听到了拉杆书包的声音，并从门缝看到了他。</p>
    <p>他拉开楼门之后，我就走上去抱住了他。我与他一起上楼，进入他的家门。我问他：“刚才Nora都问你什么了？”</p>
    <p>“她没有直接问我，她妈问了我怎样学好理科。我大概回答了‘多思考’‘注重思路的积累’‘一题多解’等内容。她们俩之间说了中考班的一些日常，真是太辛苦了。还好我选了保送，不然我已经崩溃了。”</p>
    <p>他进卫生间，打开水龙头，洗手洗脸，然后进入他的房间。“我也去洗个脸。”说完，坐在他的床上的我站起来，去卫生间。我接了一小盆水，直接浇在自己身上。瞬间，我的身上凉快了许多，这样做真的好爽，在他家里也不会有家长的唠叨。</p>
    <p>他听到水洒落的声音后，立即问我：“怎么了？”</p>
    <p>我回答：“手滑了，没拿好盆，把水洒在了地上。”然后，我又往校服上衣与裙子的没湿的地方弄了些水。当我开门走出来时，我笑着对他说：“哈哈，刚才我是骗你的。其实是我故意给自己浇了水。”</p>
    <p>他关切地问我：“我给你拿个浴巾，你别着凉感冒了。”</p>
    <p>他还没拿到，我就对他说：“不用了，我从小就几乎不感冒生病。今天天气又湿又热，我想凉快一下。”</p>
    <p>“没必要这么做吧，洗个脸已经很凉快了。”</p>
    <p>“其实，真正原因是我听说男生都喜欢看自己女友浑身湿透的样子。来，让我把身上的凉爽传递给你。”说完，我给他一个手部向下的动作。坐着的他默契地躺下了。</p>
    <p>我顺势趴在他身上，对他说：“我听说天文社在6月21日要在海河岸边组织日食观测活动，我能一起去吗？”</p>
    <p>“当然可以，但是你不要因嫌天气热而下河游泳。”</p>
    <p>“好的，那天你妈开车接送你还是你自己去？”</p>
    <p>“开车接送。”</p>
    <call target="ts_ex4" />
    <separator />

    <p>能和Richard同居真的太幸福了。我感觉与他在一起的时光都加快了。经过道法与历史的学业水平考试，6月21日很快就到了。</p>
    <p>我利用自己难以被别人看到的特性，潜入了Richard的母亲的车，与他一起被送到海河边上。在那里，我与他顶着烈日，聊着开心的事，过了半个多小时，天文社的其他成员才陆续到来。</p>
    <p>今天的天气不是特别令人难受，主要是因为湿度比较小。</p>
    <p>他借我一张用过的X光片，用以当作巴德膜（用于观看太阳）。然后他去帮天文社的同学组装望远镜。他们有人用薯片的包装袋当作巴德膜，用它看太阳虽然不会伤害眼睛，但看不清楚。所以，他的X光片被许多人借来借去。</p>
    <p>我不断地透过X光片看向太阳，发现它已经缺了一个小边缘。此时，他站在墙边，把一张计录纸按在墙上，在其上描出太阳的形状。描完之后，他拿出小号望远镜，蹲在地上摆弄。</p>
    <p>我走向Richard，问他：“这是在做什么？”</p>
    <p>“把太阳成像在地上。”说完，他把地上的像拍了下来。</p>
    <p>我接着问他：“刚才的记录每隔多长时间做一次？”</p>
    <p>“15分钟。”</p>
    <p>“你们天文社还有别的观测活动吗？”我说着，几个老大爷来围观我们的观测阵地。他们问天文社的其他同学关于望远镜与日食的事。</p>
    <p>“7月20日晩上的土星冲日，8月中旬的英仙座流星雨。我作为老社员要带领新社员一起去。教他们观测，帮他们扛装备。”</p>
    <p>“我要与你一起去，陪你看浪漫的星空。”</p>
    <p>我们俩在观测阵地附近跑来跑去，时不时地看一下日食的情况。河边，有几个家长领着小孩踩水。达到日食的食甚时，我帮他把投到地上的像拍下来。有人拿来蒸锅里带有大量小圆孔的铁圆，利用小孔成像原理，在地上产生无数小月牙。</p>
    <p>之后，我与他一起看太阳一点一点地复圆。观测接近尾声。社长组织全体同学拍合照，我没有过去，而是帮他收拾收拾书包。拍完合照后，下午5点左右，他们解散了。Richard领着我去马路对面等他妈妈的车。</p>
    <p>“还有几分钟才能到？”</p>
    <p>“大概还要等10分钟。”</p>
    <p>“好热啊，咱去旁边的大太阳伞下待一会儿吧。”</p>
    <p>我们在太阳伞下站了一会儿，然后一起坐车回了他家。到了晚上九点钟多，他拿来明天上学要穿的衣服，准备洗澡。我临时起意，对他说：“我能跟你一起洗澡吗？”</p>
    <p>“行吧。”</p>
    <p>“其实我更想被你搓澡。”</p>
    <p>“我还是只给你搓后背吧。我怕与你亲密互动过久会让我控制不住自己，对你的身体造成伤害。”</p>
    <p>“不用多想，我已经是你的女朋友了。我一直期待你对我主动出击。再说了，我天生就是一个不易受伤的人。”</p>
    <call target="ts_ex5" />
    <p>被他搓完澡后，我们俩还意犹未尽。他怕累着我，就让我先休息了一会儿，自己搓完身上的绝大部分面积。我只帮他搓了后背。最后，我们俩互相泼水，用嘴吐水；还把下水道的小井盖盖上，在地上踩出水花。</p>
    <p>这是我与Richard的第一次共浴。我们一起在浴室呆了半个多小时。与其说是洗澡，不如说是在亲热与玩水。</p>
    <p>洗完澡后，我被他搂着腰，一起回到他的房间。我躺在床上，回味着刚才的那种刺激感觉。他也躺了下来，抱着我躺了一会儿，与我说着片刻的欢愉，还时不时地轻轻抚摸我。</p>
    <p>他真的好爱我！与我曾听说的那些事后冷淡的男生形成了鲜明的对比。他与我看了不到半小时游戏解说，然后就睡觉了。</p>
    <separator />

    <a id="ts-ch7" />
    <h>第七章 夜空幻恋</h>
    <p>2020年7月20日，晚上9点。</p>
    <p>我从昏暗的宽阔通道走向地铁站，也就是土星冲日观测活动的临时集合点。地铁出站口逐渐靠近，我的周围逐渐明亮，他的身影也出现了。</p>
    <p>“Richard ，什么时候出发啊？”</p>
    <p>“先等着吧。天文社很少有准时出发的时候。这个地铁站附近蚊子不少，我又正好带了个电蚊拍。咱俩一起电蚊子玩吧。”</p>
    <p>“好的。我找，你用你的大长臂去打。”</p>
    <p>他把背包摘下来，让我帮他拿着。他从包里取出电蚊拍，打开电源，然后又背上了包。他对着空气乱挥了几下，什么也没有。我发现蚊子后，就立刻指给他；我指一个他就能电到一个。</p>
    <p>电了十几只蚊子后，新任社长叫他别再电蚊子玩。他们聊了聊天文社的事，我没仔细听。过了二十多分钟，他们终于给准备出发的信号了。</p>
    <p>我跑向了Richard，对他说：“地铁站外好黑啊，我好怕怕。”</p>
    <p>他自信地告诉我：“没事。有我在你身边。”然后他准备与我牵手一起走。由于我俩的身高差，他拉住了我的胳膊肘。</p>
    <p>才走了几十米，我们的队伍又停下了。他很快就不耐烦了，但一直忍着没有表现出来。我暂时离开他去打听一下，有一个同学去搬望远镜了。</p>
    <p>过了约十分钟，出发的命令终于被给出了。我走在他的前面，他就在我后面两三米处守护着我，我感觉很有安全感。走了十几米，他主动帮同学拿三脚架。在路上，他们时不时地聊些小事。</p>
    <p>其中，最让我印象深刻的是天文社野外观测队伍的专属距离单位“马里”。观测活动的领队Marschan对徒步行进的距离总是低估。他所说的“下车就到”，往往要走一公里；若是“要走一两公里”，则实际要走五公里以上。所以我们把他所说的“公里”叫作“马里”。据Richard估计，一“马里”约合5公里。</p>
    <p>穿过有着大灯的街道，我们来到了一片黑乎乎的地方。我们前方是一个小区，其中就有此次活动的观测点——一座楼的楼顶。我先钻过了铁栅栏上的大洞，进入了这个小区。然后我接过Richard的背包与手中的东西，让他能小心翼翼地爬着进来。</p>
    <p>Marschan带领我们乘电梯到顶层，又向上登一层楼梯，来到指定的楼顶。</p>
    <p>Richard站在我旁边，对我说：“这儿好黑啊！开了手电筒也不怎样亮。”</p>
    <p>“但是这种黑暗给了我一种浪漫的感觉。”</p>
    <p>“真的欸。我先去帮同学组装望远镜，再来陪你玩。”</p>
    <p>说完，他去组装望远镜了。我在楼顶天台上转了一圈，向四周看了看。地上的人与车只有一个点的大小，远处两侧有灯的大道像一根地上的灯管。天空与地面相接的部分被光污染染成了橙色，我们这里却很黑。过了十几分钟，我发现有些同学提前回去了。</p>
    <p>我跑到了一个远离其他人的位置，但很快被他找到了。他走过来后，我就问他：“咱们要观测的目标在哪儿了？”</p>
    <p>他站在我身边，用左手搂住我的腰，伸出右手指向天空，说：“东南，看我指的方向。右边那颗亮的是木星，左边那颗暗的是土星。”</p>
    <p>我问他“为什么土星会比较暗？”</p>
    <p>他侧下身子，用手搂住我的脖子，对我说：“土星的轨道比木星靠外，离我们更远，且土星比木星小，反射太阳光的能力也弱。”</p>
    <p>我牵着他向远离望远镜架设区的防潮垫走去，对他说：“除了土星木星以外，今天咱还能看到什么呢？”</p>
    <p>我俩已经走到了防潮垫边上，其上有很大的空余面积。他回答我：“虽然我们在楼顶上，但城市的光污染还是很厉害的。一会儿火星会升起来，还有一些亮星可以看到。”</p>
    <p>他放开我，让我坐到了防潮垫上。他跪在垫上，用小腿支撑，上身直立。我把双手举高，露出一小丝肚皮，并对他说：“咱俩等他们调好望远镜再一起去看。先来享用我吧。”</p>
    <p>他伸手右手来抓住我的右臂根部，另一只手撑在地垫上，将我推倒。我扭动扭动身体，但没有挣脱他。他看着我被摁在地上乱动的样子，对我说：“我的女朋友好可爱呀，这样真的比一动不动有意思。”</p>
    <p>“你馋我的身子是吧，啊？……哈哈，你不用再忍着了，赶紧上吧。”</p>
    <p>他弯曲支撑的手臂，放低身段，向我压下来。他的重量一点一点地压到我身上，脸庞逐渐盖满我面前的星空。啊，他第一次主动吻上我的嘴唇，我感觉自己的灵魂都要被他吸到了。他还主动地前后晃动，让我更无法抵抗他的爱意。</p>
    <p>他捋了捋我的头发，贴着我的脸说：“摸起来手感真好，又顺滑又柔软；闻上去还有一丝淡淡的清香。”</p>
    <p>“那你喜欢把长发扎成马尾的我还是散发的呢？”</p>
    <p>“都挺喜欢的。你今天带扎头发的皮筋了吗？我想近距离地看你扎马尾。”</p>
    <p>“带了。不过，我想让你在我身上试试。”</p>
    <p>他从我身上爬起来，然后两腿分开平放地坐在地垫上。我坐到他的大腿上，把双腿弯曲在他背后，然后把皮筋递到他的手上。</p>
    <p>我指导他：“先捋顺我的头发，把它们聚在一捆，用手捏住。再用另一只手把皮筋套上，给皮筋拧一圈，再套一次；反复直到皮筋绷紧为止。”</p>
    <p>他在捋我的头发时捋了一分多钟，似乎是喜欢这种手感，然后就按我的指导来了。他还没弄完，我就感觉到马尾的位置偏了。</p>
    <p>“哈哈，我来给你演示一遍吧。”说完，我举起双手去重新扎马尾。这时，他趁我不注意，伸出有力的双手紧紧抱住我。我扎完马尾后，把手伸向他，捋了捋他的腰背。</p>
    <p>我们以这样姿势抱了十几分钟，然后起来并走向他们的望远镜了。他先把眼睛贴在目镜上，用手扶着镜身并微调。“看到了！你也来看一下吧。”我凑上前去看了一下，果然看到了土星。</p>
    <p>我们又回到防潮垫上，相互贴着躺在其上，一起仰望星空。他打开手机上的星图，与我一起认亮星及星座。</p>
    <p>“和你一起生活真是太棒了。”</p>
    <p>“没有你，我很可能撑不过上半年的那段黑暗的日子，按你的意思，那样的话你也会神秘地消失。不过，我希望你不再把交际圈限制在我身上，发展一下自己的兴趣。”</p>
    <p>“我的兴趣就是让你开心。世界上的一切都给了我失望，只有你除外。与你在一起，我的心中就会有一种坦然自若的幸福感。”</p>
    <p>天上的云逐渐多起来，遮蔽了星空。他去与其他几个过夜观测的同学聊天。他们先是聊今年英仙座流星雨的安排，然后是刚刚结束的中考，接着，他们把话题转移到了各自的情感史上。</p>
    <p>他们聊得热火朝天，之后，各自去做自己的事情了。Richard回到防潮垫上躺着，看着已经模糊的星空。我与他躺在一起，还拉着他的手。</p>
    <p>“对了，现在中考已经结束了，咱俩可以问一下Sunny她怎么样了。这个时候问不会影响她的学业？”</p>
    <p>“不用了吧，我亲爱的。她已确定将离我远去。对她的问候终将不会有结果，还会让我的心情不稳定。”</p>
    <p>“我觉得咱俩在一起后，你对其他同学关系更加不重视了。我只是希望你在与我恋爱的同时也和其他同学聊聊天。”</p>
    <p>他轻轻地反驳我说：“我也没有断绝与其他同学的关系呀。比如说Roy，我经常与他一起编程，交流彼此的爱好。”</p>
    <p>“那女生呢？除了我以外，你好像总是回避与她们说话。”</p>
    <p>“我只是不想让自己的黑历史重演，也就是说我不会在没有把握的情况下主动出击。再说了，可爱的妹子有你一个就够了，我的心中只有你一个。”</p>
    <p>“哈哈，你的话术又有长进了。我也有一个小愿望，就是借助你来与几个女同学成为闺蜜。”</p>
    <p>“行。以后，如果有女生问我为什么与她交往，我就说这是我女友的要求。”</p>
    <p>过了一个多小时，东北方的天边开始泛蓝。我们开始收拾行李，准备下楼返回地铁站。我们在楼顶上拍了一张合影，然后回到了闷热的地面上，走到地铁站就解散了。</p>
    <p>被他妈妈一起接回家后，我又主动拉着他一起洗澡。他以自己累了为借口不想来，但最终还是被我诱惑到了。</p>
    <separator />

    <p>期待了将近一个月，英仙座流星雨的观测终于开始了。</p>
    <p>8月13日，下午13:30，我与Richard从他妈妈的车上下来，过马路，来到集合地。这里已经有好几十人了，有我们学校的，有其他中学的，还有大学生。</p>
    <p>他去与天文社的同学聊天了。他们说，有一个本能保送的同学被父母要求参加中考，最后以优异的成绩考了回来。他无奈地说自己曾喜欢过的Sunny考上了南开。</p>
    <p>等了半个多小时，我们终于登上了大巴车。他拉着我到了大巴车的车尾，坐在了最后一排的右侧。我坐在了靠窗的座位，他坐在了靠过道的座位。天文社的其他成员坐在我们的前面。</p>
    <p>过了十分钟，领队确认所有人都上车了，就下令发车。我与Richard在最后一排相互依偎着，轻轻地抚摸着彼此。我偷偷地亲了他一下，他就用力地亲了回来。当大巴开出市区，走上高速，外面呈现一派乡村风光。他放开了我，与我一起看车窗外的景色。</p>
    <p>窗外，先是有农田、树林、小铁皮房。然后我们的大巴开到了城边的郊县，呈现小城镇的面貌。在这里，我们的大巴开错了方向，好在不到两分钟领队就发现并让驾驶员调头转向正路。</p>
    <p>驶出这里后，太阳已经靠近地平线了，前面的公路弯弯绕绕，盘旋而上。我们靠近了观测点所在的山区。此时，天上的云开始多了起来，又行驶了十几分钟，天上开始飘起雨点。车上的气氛开始紧张起来。</p>
    <p>“这次观测要泡汤了，完了完了！”</p>
    <p>我用诱惑的目光看着他，说：“即使看不到流星雨，你也可以与我在野外快乐一整夜。”</p>
    <p>“这…没必要这么说吧。我也要睡觉的。”</p>
    <p>“先等着吧。你之前去过很多次野外观测，对星空已经不再有那么大的期待，但对我可不一样哦！”</p>
    <p>我按摩了一下他的身体，让他缓解一下坐车时的僵硬感。过了十几分钟，雨停了下来，前面的乌云出现了一个巨大的豁口，我们在驶向晴空区！</p>
    <p>天色一点点地暗了下来，我们又离开了山中的小镇，从平坦的小路驶入崎岖的山路。大巴放慢了速度，车身每行几米就晃一下，每行几十米就颠簸一下。在昏暗而不稳的车厢中，我不自觉地倚在Richard身上，他伸出有力的手臂搂紧我。天已经黑了，我却更加精神了。</p>
    <p>在黑夜中等了好久，21点多，我们终于下车了。大部队开始向山上进发，但他由于帮同学拿装备而走得慢。我也放慢脚步，走在他身边，听他抱怨“马里”。只不过，这一次我们只走了十几分钟就到了，与去年英仙座流星雨的二十里有着天壤之别。</p>
    <p>走到观测点后，我们学校的天文社选了一个较高的位置扎营。忙完这些准备工作，他去帮社长盯天上可能出现的流星。与此同时，他帮另一个同学保护拍摄星轨的设备。我在他身边看到了几颗流星，让他记了下来。他在观测区忙了将近两个小时，然后就问我想去哪里。</p>
    <p>“咱俩一起躺下看天上的流星吧。”</p>
    <p>“嗯，咱俩就在营地里的防潮垫上看吧。”</p>
    <p>我与他躺在垫上，一起用肉眼巡天。我们俩各盯一半天区，看到流星就将它出现的时间、方向角、高度角记下来。记下十几颗流星后，天空逐渐黯淡了。旁边的同学抱怨说：“上云了，后半夜算是看不了了。”</p>
    <p>他无奈地朝着天看了几分钟，然后就问我想去哪里。</p>
    <p>“我想去后面的山上。你要领着我一起。”我指着远离营地的方向说。</p>
    <p>“好吧。我就知道你喜欢这种鬼地方。又黑又静又无人。”说完，他拉住我的胳膊，向上山的方向走去。</p>
    <p>“这里真的好幽静啊，仿佛这个世界上只有我与我的男友一样。”</p>
    <p>“把一位这么娇小的少女带到月黑风高的无人山路，这样让我感觉很不自在。”</p>
    <p>“我不会介意的，我反而很喜欢在这种地方与你独处。”说完，我把他手上拿着的防潮垫取了下来并铺在地上。我坐在垫子上，对他说：“Richard，来与我享受吧。”他默契地躺在我身边，亲密地贴着我。</p>
    <p>山中回响着我与他的轻轻欢呼。周围没有一个人来打扰我们。我的感受起飞了，动作完全与他交相辉映。我对他的爱意达到了顶峰。</p>
    <p>天上的星星又隐隐地出现，云层部分散去了。此时已是后半夜两点多了。我与他再次从彼此看向天空：月牙从东天升起，照得天上碎云明暗层次分明。天空中又开始偶尔出现一两颗流星，我与他把能看到的都记了下来。</p>
    <p>天文社的同学边吃夜宵边聊天，许多都是同学之间的感情问题。其中一人突然找到了丢失已久的帐篷支架，大家都开怀一笑，因为刚才那个人说他忘记带帐篷支架了。最后，他们认为观测的时间不多了，就没有搭帐篷。这个帐篷成了一个好笑的乌龙事件。</p>
    <p>观测阵地的另一边响起了播放各种歌曲的声音，现在天边已经开始出现渐变的蓝色了。Richard帮天文社的同学收拾装备，我在旁边清理地上的垃圾。</p>
    <p>快日出时，大部队开始向后山进发，向观日亭前进。Richard领着我走过上下起伏的山路，在观日亭占得一个好位置。此时，突然起了大风，清晨的山风吹在身上还是很凉的。</p>
    <p>我问他：“还有多久才日出呢？我只穿了一件校服上衣与短裙，身上有点冷。”</p>
    <p>“再等几分钟吧。你要怕冷我就抱着你。好吗？”</p>
    <p>我对他欢笑并说：“好耶！”说完之后，他从后面抱住了我，还时不时地把我举起来。东边红霞越来越亮，过了十几分钟，太阳的一角终于从远山的轮廓上露了。</p>
    <p>“真的希望我们俩的感情能像朝阳一样温暖而火热，又不会像落日一样结束。”</p>
    <p>“我永远不会抛弃你。我俩的感情比宇宙中的恒星还永恒。”</p>
    <p>拍完照后，我与他一起回到了观测阵地。他把背包里的一些吃的分给了我，与我坐在台阶上一起吃。大家都已经把装备收拾好，准备上车了。</p>
    <p>我沿昨晚的路下山，找大巴车；他跟在我身后，保护着我。上车后，我与他找到两个连在一起的座位，坐在车上一起睡着了。</p>
    <separator />

    <p>八月份已经过半，开学的日子越来越近。他在赶着完成暑假作业时似乎总是想着先写化学作业。我经常与他聊这些知识，虽然我不太能理解它们。</p>
    <p>8月25日，下午5点半，在Richard家里。</p>
    <p>刚报名完28日的数学竞赛，他的妈妈又给他发来了化学竞赛的通知。此时他正在趴在床上补暑假作业。我看到这条消息后，拍了几下他的后背并问他：“化学竞赛的通知也来了，你报名吗？”</p>
    <p>他毫无犹豫地回答我：“当然要报了。你呢？”</p>
    <p>“我觉得理科有些难，就不报了。你要知道竞赛之路并不会一帆风顺，需要非常多的努力。”</p>
    <p>“我能坚持的。我本来就对化学感兴趣，而且我不想在你身边丢脸。你要一直支持我奋斗下去哟！”</p>
    <p>“你最厉害了！”说完，我挪动一下自己的身体，然后抱住他的腰背。</p>
    <p>报名完化学竞赛后，物理竞赛的通知接踵而至。我与他商量了一下，决定三科都试一下，选成绩较好的一科作为他奋斗的目标。</p>
    <separator />

    <a id="ts-ch8" />
    <h>第八章 高中起程</h>
    <p>2020年8月28日，周五。今天是返校的日子。今天早上6点半，我与Richard早早地进入校门，在高中楼东侧的门口待了一会儿。</p>
    <p>他想趁没多少人的时候去看看曾经的九年八班。我们就一起上楼，来到了九年八班。</p>
    <p>“唉，这里已经没有我们留下的痕迹了。墙上挂着的都是学弟学妹的奖状，书箱，小柜里全都空了。”</p>
    <p>“咱们赶紧上楼吧，这里总会勾起你的那些回忆。我好期待班级重组后你与谁在同一个班。”</p>
    <p>“好的。反正这里已经没有我心中挂念的东西了。还没来得及正式告别，Sunny就离我远去了。”</p>
    <p>“让她去她想要的广阔天地吧。不必再挂念着。我会一直在你身边，让你摆脱三年孤独。”</p>
    <p>我们俩从西侧的楼梯登上五楼，也就是高一年级的楼层。我们俩从六班到一班一个一个地看粘在门上的班级名单。走到三班时，我发现Judith与Lwey一起被分在三班。</p>
    <p>他也很快看到了，对我说：“唉！他们俩是真的幸运，高中三年又能在一起了。我怎么就这么倒霉，先是失去了初恋，又与你被分到不同的班级。”</p>
    <p>我哄着他说：“说不定他们的感情会出现裂痕呢。我俩不在同一个班，却可以比他们更甜蜜。”</p>
    <p>他有些认真问我：“你是想要陪我一生吗？上了高中后，我可能拿不出那么多时间给你，请你做好准备。同时你也要以学业为重。”</p>
    <p>“当然了，我之前对你说过无数遍了。我要向你看齐，努力学习。到了吃饭、放学、休息等空闲时间我再去找你玩。你即使不能一直在我身边，也会永远在我心中。”</p>
    <p>他轻轻扬起嘴角，对我说：“突然觉得你的嗓音真的好甜好柔软。和你一起生活真的是乐趣无穷。对了，我开学后可能会很忙，你还来我家里玩吗？”</p>
    <p>“当然要来了。没有你，我几乎就没有写作业的动力。而且我也能监督你学习，在你心情郁闷时安慰你。”</p>
    <p>我们俩走到了一班门前，果然在一班的名单上看见了他的名字。他比我先进班，把书包放在座位边上；此外，我又仔细看了一下名单。Amanda、Zoone等原初中八班的同学都与他同在一班。我进来后，把此事告诉了他。</p>
    <p>“我曾重点观察过的两个女生全与我进了同一个班。她们俩又会让我想起过去的事情，说不定会给带来什么麻烦。”</p>
    <p>“你要觉得与她们在一起会不自在，就离她俩远一些吧。你们班里还有这么多的陌生女同学，她们不会因为你的过往而让你难堪。”</p>
    <p>我又陪着他在一班坐了一会儿。到八点多时，终于有老师叫他下去参加化学竞赛的校选拔。我与他道别后就回了自己的班。</p>
    <p>班主任开始收作业，给我们讲高中要怎么学习。8点50多时，我们去报告厅参加开学典礼。在那里等了十几分钟，Richard终于来了。我自然地移到他身边的空位，很快开学典礼就正式开始了。</p>
    <p>Richard因需要上台领我们学校的“十佳初中毕业生”奖（只有从初中部保送到高中部的同学才有），坐在左半区的第一排。他看到Lwey与Judith没有坐在一起，就给他们俩让座。他们俩没有接受让座，也没再亲密接触。</p>
    <p>“我有一种不详的预感。”刚对我说完这一句，他就被叫上去领奖了。</p>
    <p>领奖结束后，老师又开始强调纪律的问题，说我们还没有小初一做得好。老师让包括Richard在内的参加数学竞赛校选拔的同学先走，然后又叨叨了好久。Richard走之前，我对他说：“放学后我去体育馆玩，你考完试就去找我。”</p>
    <p>我回到班后，老师让一帮男生下楼搬新书，然后让女生们发。老师又强调了一下新学期的要求，就让我们放学了。</p>
    <p>在体育馆等了一个多小时，Richard终于来找我了。他的拉杆书包已经超载了，看上去随时会侧翻。体育馆里还有Ryan、TonyZhang，与一些已经考到其他高中的同学打篮球。</p>
    <p>我们俩一起走出校园，坐上他母亲开的车。我边走边聊，问他考得怎么样。他说他只会百分之三四十的题，化学会得更多一些。</p>
    <p>这一天的晚上，他的父母告诉他入围化学竞赛校队的消息。他与父母聊了好久关于化竞的事情，我都在旁边听着。他的父母离开房间后，他拿起一本《高中数理化生知识大全》，趴在床上开始看。</p>
    <p>我趴在他背上，鼓励他：“一定要坚持到底，好好学下去。”</p>
    <p>“我会坚持的！为了证明自己对化学的热爱，也是不让你失望。”</p>
    <p>“我会一直陪你一起学，即使我自已可能看不懂。”</p>
    <p>与他一起看了半个多小时，他说想休息一会儿。我就从他的后背上爬下来，平躺在他身边。他看到我毫无防备地慵懒地躺着，就主动出击，顺势把我摁住。被喜欢的人随意摆弄，真的是太让我心里来爱情的电流了。</p>
    <p>今天夜里，我让他从后面抱着我睡。可是还没过多久，他就说他的胳膊被压麻了。于是我俩换了一个姿势，面对面地抱着躺在床上。在黑暗中，他有时会伸出另一只手来抚摸我。</p>
    <p>他在我耳边小声说：“我仔细闻了闻，你的身上真的好香啊！”</p>
    <p>“还不是因为你喜欢我？我今天没用过带香味的东西，肯定是我本身的气味就让你愉快。”</p>
    <p>“那你喜欢我的吗？”</p>
    <p>“当然了。我每次被你面对面抱着都能享受到…”</p>
    <p>我和他说着调情的甜言蜜语，直到我俩双双睡着。</p>
    <p>8月29日，周六，早上10:00。</p>
    <p>与他一起参加化竞的高二学长Irino加了Richard的微信。他对Richard说自己参加化竞的感受并给出了一些指导。</p>
    <p>之后，Richard与父母商量一下，决定放弃还未参加的物理竞赛，转而去参加化学竞赛课外班的选拔考试。因为这两个的时间冲突了。</p>
    <separator />

    <p>我与他在家里呆了两三天。9月1日，周二，正式开学第一天。</p>
    <p>我与Richard在车上已经吃完了早点。下车后，我对他说我想去食堂看一下，以确认早点是否恢复正常。他领着我一起走上食堂二楼，到窗口边上看了一下，发现早点已对所有同学售卖。而上学期只有住校生可以买。</p>
    <p>我对他说：“咱们俩一起进班吧。你还得复习百词测验吧。”</p>
    <p>“咱走吧。”</p>
    <p>我一边上楼，一边对他说：“一会儿上课时要认真听讲哦！不要总想着我。”</p>
    <p>“没问题。反正下课后就能见到你了。”</p>
    <p>“你要尽快适应高中的节奏，保住学霸的地位。”</p>
    <p>我在他身边看了几分钟的单词表，然后就回班了。到大课间时，我俩终于再次拉住了彼此的手，聊着高中第一节课的感觉。他对我说现在在新的班级里感觉就像初一时一样，身边有大量陌生同学，但是没有了Sunny。这个新的班级让他感到很压抑，但见到我之后这些不如意都烟消云散了。</p>
    <p>第五节课下课后，好多同学没有听老师的要求，提前去吃饭了。我坐在他旁边，陪他写了一会儿作业，然后一起去吃饭了。</p>
    <p>今天下午的班会课上，老师组织我们去体育馆试穿礼服。在那里，他看到我穿礼服的样子，夸我长得娇小玲珑还活泼可爱。</p>
    <p>之后是艺术课的试听环节。我俩先后去了音乐鉴赏、美术、合唱三个教室，在合唱教室待了好久，听老师讲教学计划。他又对我提起初一时的那个4月26日的周四。他曾在那一天主动在这里移到Sunny身边背英语课文。</p>
    <p>一起在食堂吃了晚饭后，我俩被Richard的母亲开车接回家。他像以前一样趴在床上写作业，我就在他身边一起写。夜里，我还是每天被他抱着睡，并非常喜欢这种踏实的感觉。但开学后他没那么多时间与我睡前亲热了。</p>
    <p>过了几天，这场通向竞赛班的选拔考试就到了。参加完这次选拔后，Richard在考场边上与Judith讨论了几道题。我看见他出来后，走上去问他：“这次考的题是不是比上次更难了？”</p>
    <p>“完全没有，这次反而比校队的选拔更简单。”</p>
    <p>“这是你学得比上次更好了。”</p>
    <p>他谦虚地说：“没有没有，高中这几天已经很忙了，我没什么时间看化竞的内容。”然后他又问我：“突然想起刚才没敢问Judith的问题了。他和Lwey的关系怎么样了？”</p>
    <p>我如实回答：“他俩已经分手了。现在他俩坐前后桌，却一句话都不互相说。”</p>
    <p>他看了一下四周，Judith已经走了。对我说：“太可惜了。他们本可以高中三年一直相伴左右。”</p>
    <p>“不要因为别人的琐事而影响了自己。我观察到他俩和别的同学正常交流，没有什么异常的行为。”</p>
    <p>“分手后却还在同一个班，这种感觉应该比分居两地还痛苦。我深有体会。”</p>
    <p>“我即使和你不在一个班，也会比在同一个班的人甜蜜。”</p>
    <p>没过几天，考试的结果出来了。Richard获得了进入化学竞赛班的资格，Judith也一样。</p>
    <p>化学竞赛马上就要开始了。9月9日，周三，下午15:40。现在是全年级一起上的体育课。</p>
    <p>老师那里传出了本月底要举行秋季田径运动会的消息。我趁无人关注我，从自己的班级队伍中溜出来，跑向Richard，向他问道：“秋季运动会的事你知道了吗？应该是在9月30日。”</p>
    <p>“老师对我们也说了。我已经不怎么期待了。反正现在Sunny已经不在我们学校，之前我没实现的愿望也永远无法实现了。”</p>
    <p>“你可以把我当作是Sunny，在运动会那天给我加油，与我交往。”</p>
    <p>“那天我可能会带一本化竞的书。”</p>
    <p>“你填体育选修课的表了吗？”</p>
    <p>“填完了，我选了羽毛球。你呢？”</p>
    <p>“和你一样。你怎么没报篮球？”</p>
    <p>“你应该已经猜出来了。我是为了情怀。初中的时候，我曾和Sunny一起打羽毛球。我记得很清楚，那天是一个阴雨的周五，18年4月13日。”</p>
    <p>“既然你喜欢羽毛球的话，就好好享受与我一起打的时光，别再想着过去的遗憾。”</p>
    <p>“你们班打竞赛的多吗？”</p>
    <p>“我只知道有Judith一个与你一起学化竞，但他没能通过校选拔。别的同学我就不清楚了。你们班还有别人学化竞吗？”</p>
    <p>“化竞只有我一个。不过刚才的课间我去领准考证时，老师让我通知我们班的一个女生尽快过来。我问了一下老师，她是参加数竞的。”</p>
    <call target="g_ex4" />
    <p>最近几天，每到放学的时候，我都会去食堂等Richard，然后与他一起吃晚饭。有时候，我会陪他写作业。最后一起去公交车站等车，在车上相互依偎着。</p>
    <p>能和他共度每一个夜晚，我心中已经很幸福、满足。有时候，他会主动出击，给我带来刺激与惊喜的感觉。但是更多时候，我主动要求，他会以学习累了为理由直接睡下。我看着他睡熟的样子，想到他高中生活的辛劳，心中的失望就很快消失了。</p>
    <p>9月12日 ，周六。</p>
    <p>今天Richard参加了化学竞赛。傍晚时分，我写完了周末作业，来到他家。我直接开门进了他的房间，看见他正在写作业，问他：“今天的是不是难一些了？”</p>
    <p>“当然了，总结下来就是‘有机会吗？不会。’我准一有把握的就是第一题，写化学方程式。其他不会的我都试着蒙了蒙。”</p>
    <p>“你这么喜欢化学，那你还想在高三时参加语言专业的保送吗？”</p>
    <p>“我已决定不保送。除非有人来改变我的想法，比如说你让我与你一起去学语言。”</p>
    <p>“我肯定不会逼你的。虽然我的化学不是特别好，但和你一起学应该也会有额外的回报。我想与你一起去听你的化竞课。”</p>
    <p>“从下周三晩上开始，每周一次。你得与我一起挤地铁，到时候我会把你护在一个小角落里。”</p>
    <p>“好耶！又能与你在一起更多时间了。”</p>
    <p>我与他在一起度过了几周，在忙碌学习之余留下了许多美好的回忆。我与Richard的恋情已经持续5个多月了。现在，9月已至尾声，我所期待的运动会明天就要开始了。</p>
    <pause />
  </volume>

  <volume id="sports">
    <title><s lang="en">Love with Richard: 9/30 Sports Meet</s></title>

    <a id="sp-start" />
    <js>
      <![CDATA[
      $.upNext = null;     // 变量：流程控制辅助变量
      $.cheer = 0;         // 变量：给同学加油次数
      $.chembook = 0;      // 变量：看化学竞赛书次数
      $.findsunny = false; // 变量：是否去找了Sunny
      $.return428 = false; // 变量：是否重现了428的事
      $.confess = false;   // 变量：是否将大冒险更换成了对Sunny表白
      ]]>
    </js>
    <p>2020年9月30日 早上6:30。今天是我们学校的秋季田径运动会。</p>
    <p>我走进学校，从AP楼与高中楼之间的通道进入运动会的观众席区。一排深绿的棚子下，散落着几个桌子椅子。</p>
    <p>这些来得早的同学们，有的玩手机，有的在准备节目表演。这些都不能吸引我。我走到高一一班处，发现了Richard的拉杆书包，它上面挂着一个袋子。</p>
    <p>我准备进入高中楼去找Richard。这时，他拿着一把椅子朝我走了过来。他并没有对我说什么，把椅子放在了靠前的位置，又仔细地调整了几下。</p>
    <p>看到他的这个小动作，我立刻起了反应：他又一次按照两年前428的相对位置放自己的椅子。我笑着对他说：“梅开n度啊！这个经典的位置。”</p>
    <p>他无奈地说到：“或许我还心存‘428情怀’，我很难控制自己这么做。428代表了我的初恋时光，最为美好、无虑、萌动，却又转瞬即逝……Sunny已经去了南开中学，很可能再也不会见到我。”</p>
    <p>他继续说道：“我对这次运动会已经没什么兴趣了，可是体委强行给我报了个实心球。今天晚上我有化学竞赛课，我带了书，可以在观众席上看一天。我想先去搬几个桌子，以抵消无所作为的罪恶感。”</p>
    <p>“我有一个好提议：咱去一楼的小教室偷三张桌子，省的上下五楼费力气。”我知道，我的存在只能暂时缓解他的伤痛，其根源是很难解决的。</p>
    <p>“好的。”说完，他把自己的东西放在了椅子上，然后快步走进高中楼。我们在一楼楼道里逛了一圈，所有小教室都锁上了。我又提议直接拿大教室的桌子，但他以会被初三同学发现拒绝了。</p>
    <p>我们上了二楼，一下子就发现201小教室半掩着门。他不想让我受累，就一个人扛着桌子。我用手托着减轻他的负担。这样往返了三次，我们搬好了三张桌子。他给班级群发了消息。</p>
    <p>同学越来越多。我向远处看去，有几个女生穿着短裤，露腿还露腰，她们应该是跳舞的。我和Richard都只穿了短袖校服上衣和黑色校服长裤，露的远远比她们少，已经感觉到冷了。</p>
    <p>Richard坐在自己的椅子上，摆弄着手上的加油牌子。他新制的这五个“一班加油”是一班体委监制的。正面是“一班加油”，背面是“少年强”或“中国强”，而里面写了四位一班主力队员（都是男生）的名字和“加油”。</p>
    <p>他翻着翻着，我就看到了夹在里面的“八班加油”，这再一次证明了他的“428情怀”。这两块两年半前的老东西已经成了他的精神寄托。</p>
    <p>他右边的位置暂时没有人，所以我坐在了这里，好奇的问了一下他：“你又把这纪念品带来了。这个除了‘信仰之力’还有别的作用么？”</p>
    <p>“我在和体委设计新的牌子时，对他说过我要在今天给他讲一讲这‘八班加油’背后的故事……就算他不感兴趣，我也可以拿着它追忆……”</p>
    <p>我呼应他：“总之就是有备无患喽！说不定它还会在意想不到的地方发挥作用呢。”</p>
    <p>他又追问道：“那你举个例子，这样特殊的，只能与我产生共鸣的东西会在什么地方派上用场呢？”</p>
    <p>我调皮的回答他：“当然是你的幻想了。你不是在保送班时幻想过：大学时与Sunny重逢，并一起回到母校追忆旧事吗？你还以此为蓝本开始写《化·化·恋》的第二部。”</p>
    <separator />

    <a id="sp-opening" />
    <p>马上到七点了。老师让我们全部进操场，以班为单位在跑道上列队，准备运动会的开幕式表演。</p>
    <p>一班的同学们把六个“少年强中国强”的单字大牌子拿了出来。9月25日的开幕式预演上，一班班主任觉得Richard的牌子太“穷”，就让人在网上订购了一些。</p>
    <p>入场式表演的顺序为初一、初二、初三、高一、高二、高三。我们还要等好久。没有几个人还乖乖地待在队里，一些同学原地玩了起来，还有少数直接去串班了。</p>
    <p>我看到Richard时走时停，还盯着本班的队伍看。我走了过去，对他说：“你在这儿看什么呢？是不是像我之前说的那样看上了谁？Amanda、Bella还……”</p>
    <p>他立马狡辩：“没有，我根本就不想与她们交往。只是……”他犹豫了一下，我就给他补充：“你是馋女生的身子吧。我明明已经成为你的女朋友了，你还那么压抑自己，对我这么矜持。”</p>
    <call target="g_ex1" />
    <p>他没有回答，跑开了。他去和同班同学与周围居民楼上的观众互动了。</p>
    <separator />

    <p>又过了一会儿，他们的方阵一点一点向前移动，到了出发区。口令员一声令下，他们齐步走到主席台前。周围的散开，中间的几个开始跳舞。其中三位男生用四肢轮流着地，快速旋转；但还没等他们表演完，音乐就被掐掉了，他们只好匆匆结束表演。</p>
    <p>表演完的班级都要列成两三队，沿着跑道退场，再从操场南侧的跑道进入操场绿地。到达后的同学将一些东西铺在地上，然后坐下。地上的露水在阳光的照射下像宝石一样闪烁七色光。一些不安分的同学很快就从自己的位置上游离出来。</p>
    <p>像以往的运动会一样：升旗，校长讲话，运动员、裁判、等代表讲话……开幕式结束了。我跟在Richard身后，一起回了观众席。刚才把椅子放在Richard的右边的女生（我和他都不熟悉）没回来，我见此坐在了他的身边。</p>
    <p>他拿起赛程册，翻了几下，然后对我说：“我去投实心球了。”我跟在他身边，一起来到了实心球的场地。我们等了近十分钟，比赛才正式开始。</p>
    <p>在等待期间，Ryan等几位男生和他聊实心球的事，他都消极地敷衍了两句。我想鼓励他去好好投，他也不听，反而又与我说起了初中的回忆。我现在甚至能直接把他的初中个人成长史背下来。</p>
    <p>轮到他时，他大概只用了八分力气，随便地扔了三次。完事后，他都没有问自己的成绩，就转头带着一兜的牌子走了。</p>
    <p>要带他去干什么？</p>
    <choose>
      <choice>去操场给一班同学加油</choice>
      <choice>去报国亭，玩真心话大冒险</choice>
      <choice>去七年八班教室</choice>
      <choice>在观众席上看化学竞赛书</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <a js="cheer++" />
        <p>我跑了几步，拉住了Richard的手，对他说：“咱们留在操场给一班同学加油怎么样？”</p>
        <p>“我还不太认识一班的同学呢。还有，我应该给谁加油呢？”</p>
        <p>“当然要给一班的主力了。你要是实在不认识他们，就去把牌子发给同学们。”</p>
        <p>他走回观众席，看了好几分钟赛程册，然后带着一袋牌子回来。“现在离高一的100米比赛还有十几分钟。”</p>
        <p>我拉着他的手，在操场上散步。紧张的学习已经持续了一个月，现在终于能尽情享受和他在一起的时光了。他不停地四处张望，还像当初一样不停寻找。</p>
        <p>阳光很照眼，操场上的晨雾渐渐散去，地上的露水也不见了。我们身后时不时传来发令枪的巨响。终点线的边上裁判和总被驱赶的观众聚在一堆。</p>
        <p>Richard认出了几位一班的同学，想把牌子发给他们，但他们不要。于是Richard把多余的牌子卡在了本班观众席前的铁丝网上，只在布袋子里留了一张“一班加油”。</p>
        <p>高一男子100米跑要开始了，我和他走到终点线边上，看向远方的起跑线。原本在操场边上的蓝色楼梯式铁架子被搬到了这里，作为裁判们计时的地方。</p>
        <p>一声更震耳的枪响，Richard将手中的牌子举起并挥动。运动员们狂奔的身影越来越大，他随之跳了起来了手臂的挥舞。一班没有得第一，他没什么失望的反应，大概是因为习惯了初中时次次落败的比赛。</p>
        <p>比赛结束后，他随一班的几个同学一起回了观众席。他对我说：“他们一会儿还有4*100米接力的比赛，咱还可以去看。”</p>
        <p>观众席上只剩下一半左右的人了，他们在椅子上组队打游戏也没人管。还有人提议玩真心话大冒险，但有两个女生害羞地拒绝了。</p>
        <p>过了几分钟，4*100接力小队集合完毕。Richard与我跟着他们一起去了体育馆门口的检录处。我注意到，Richard无论走到哪都带这两年前的“八班加油”。</p>
        <p>走到一半，兼任运动会志愿者的Tora把她的志愿者工作证寄存在Richard的装牌子的布袋里。他完全不认识Tora，他所以拿着Tora工作证多看了几下。</p>
        <p>我与Richard看着运动员们走向跑道上的接力点，周围的人比刚才多了。发令枪再次响起，以班级为单位的比赛，欢呼声更加热烈。他的挥舞动作也更加放得开了。</p>
        <separator />

        <p>这场比赛结束后，已经快到11点了，这意味着上午半场的比赛即将结束。我和Richard走向操场东侧的跳高区，还有一些不知是几年级的在跳高。他又见景生情，想起了过去的事。</p>
        <p>“嗬——啊，去年的这个时候（实际上是9月29日），我在这里给参加跳高初赛的Sunny举牌子……10月12日正赛时，我又像428一样在800米比赛上给她加油，依然是失望而归。”</p>
        <p>“我想让你给我举牌。你不是有一张里面空白的牌子吗？你把你想对我说的话写上，然后举给我看。”</p>
        <p>“你真的能像两年半前我幻想的那样吗？”说完，他从袋子里拿出那牌子和一支粉色蜡笔，在它上面快速地涂画了几下。</p>
        <p>“当然啦。我的一切都属于你。你想对我做什么我都开心，我想被你抱住，想被你举高高，想被你偷吻。”</p>
        <call target="sp_ex1" />
        <p>他用双手把画好的牌子举过了头顶起来，给我看。我趁他无法用手阻挡，走上去抱住了他，并用头蹭蹭他的胸膛。“我想，一直、一直和你热恋。”</p>
        <p>“快放开我吧，这里会被很多人看见的。呃，你好像说过别人看不到你。我不抵抗了。”</p>
        <p>“老公！你终于记住了。”</p>
        <p>他被我吓了一跳，把我给推开了。“你这是怎么了，怎么开始用‘老公’来称呼我了？我们还没到那样的年龄呢。”</p>
        <p>“当然是因为我要陪你一生了。我想让你提前感受一下女孩子的爱意，以后你也可以用‘老婆’来称呼我。我记得清清楚楚，你以前经常在心里默念‘我老婆Sunny’。”</p>
        <p>“<s lang="en">STOP</s>！我要回观众席休息了。”说完，他捡起掉在地上的牌子，整理好它，向观众席走去。他坐回了自己的座位，拿出自带的热狗开始吃。</p>
        <p>“我要混进初一的小同学中去一起吃饭了。”说完，我离开了观众席，跑向食堂。</p>
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <p>我跑了几步，拉住了Richard的手，对他说：“咱们去初中楼那边这么样？”</p>
        <p>他回答并继续问了我：“好的。咱去那边干什么呀？那里人少，你是不是对我有什么奇怪的想法？”</p>
        <p>“当然是没有了。哈哈，其实我一直有，但我就是不告诉你。到那边我再告诉你我们玩什么。”说完，我们从体育馆旁边的门离开了操场。</p>
        <p>体育馆门前的一块平台是检录处，运动员上场前先要来这里集结登记。Richard路过时又扭头看向这里，持续了近半分钟。</p>
        <p>他曾对我说过，428运动会上，他在这里看着Sunny检录入场。他拿着牌子，等了好几分钟，Sunny才进场。他还用镁与硫酸锌来形容他那时的兴奋与期待。可惜现在这一切都随她离去了。</p>
        <separator />

        <p>走过这里，我与他来到报国亭。这是我与他第一次拥抱的地方，那一天，本应是今年的春季运动会，却因疫情改成了结课考。我坐在了他身边，身体向他倾斜。</p>
        <p>“我要和你玩真心话大冒险。”</p>
        <p>他听了我的要求后，颤了一下。几秒后，他有点脸红地回答我：“开……开始吧，但是你不要太过分。”</p>
        <p>“石头剪子布！”第一轮，我出了石头，他出了剪刀。我有些强势地问他：“真心话还是大冒险？”</p>
        <p>“真心话。我其实一直想和你进入二人世界，但是我和Sunny的事却始终没个正式的结局。看似已经分了很久，但我的心里还在留恋和纠结。”</p>
        <p>“不用再纠结了。她已经默认了你与她已经正式分手，只是不好意思当面说而已。好好享受当下吧，我的可爱程度没比她低多少，尤其是在Richard的眼里。”我伸出右手搂住他的腰，“你也来搂一下我。”</p>
        <p>他没动手，而是要开始第二局。“石头剪子布！”这一次，我又赢了。“这回来一次大冒险吧，毕竟你一直在了解我，已经把我看透了。”</p>
        <p>“好！这可是你自己选的。你要让我坐在你的腿上十分钟，保持姿势不变。”他听到后，恳求地说：“能换一个吗？”</p>
        <choose>
          <choice>不同意更换</choice>
          <choice>更换为“如果你再次见到Sunny，你必须立刻对她表白”</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <p>“不行。”说完，我立刻起身，坐在了他的腿上，“作为反抗的惩罚，你还得用双手抱住我。”</p>
            <p>“这真的太让人害羞了。虽然这里很安静，但时不时会有人过来。呃，你好像说过别人看不到你。我不抵抗了。”</p>
            <p>“老公！你终于记住了。”</p>
            <p>他被我吓了一跳，吃惊地问我：“你这是怎么了，怎么开始用‘老公’来称呼我了？我们还没到那样的年龄呢。”</p>
            <p>“当然是因为我要陪你一生了。我想让你提前感受一下女孩子的爱意，以后你也可以用‘老婆’来称呼我。我记得清清楚楚，你以前经常在心里默念‘我老婆Sunny’。”</p>
            <p>“<s lang="en">STOP</s>！我要回观众席看书了。”</p>
            <p>“不行，我还要玩。”说完，我向后伸手去抓住了他的双手，将它拽到我的身前并合拢。</p>
            <call target="sp_ex2" />
            <p>我们以这样的姿势保持了十分钟。时间到了后，我没有提醒他。他似乎是因为看不到手表，也没感到时间的流逝。他把我推下来时，已经是10点半了。</p>
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <a js="confess = true" />
            <p>“你的悔改机会只有一次哟。确定要改么？”</p>
            <p>“改吧。”</p>
            <p>“如果你再次见到Sunny，你必须立刻对她表白。这个怎么样？”</p>
            <p>这回，他愣了近一分钟没回答。我等不及了，想让他快点放弃耍赖，所以我对他说：“反正她已经离你而去，你也没有见到她的缘分了。放弃不切实际的幻想吧。”</p>
            <p>他最后坚定地说道：“好的！我愿赌服输。”</p>
          </when>
        </case>
        <separator />

        <p>“继续玩么？”</p>
        <p>“行。”</p>
        <p>我和他又玩了好几轮。我以对他的心灵感应赢了每一次石头剪子布，他越输越不服，一直和我玩下去，他还主动选择大冒险。就这样我让他在我身上体验了不少亲密行为。</p>
        <p>十一点多时，我和他已经把大部分常见的亲密动作都做了个遍。在我的影响下，他的行为明显没有之前那么拘谨了。</p>
        <p>“428时的幻想，没想到会以这种形式实现。一位神秘的美少女突然出现并与我交往，不惜一切让我生活下去。这一切都太不寻常了，我总在担心你在某一天会像出现时那样快地消失。”</p>
        <p>我摸了摸他的头，真心向他承诺：“我的神秘身世决定了我能永远陪伴你。如果失去你，我就不再有存在的价值。你不要问，我的唯一秘密就是我的身世。”</p>
        <p>我带他去操场上溜了一圈，上午场的径赛已经比完，东侧的跳高区还有最后几个人在比赛。一群爱踢球的男生在比赛结束后立刻带球上场。他对足球没兴趣。</p>
        <p>“我要回观众席休息了。”说完，他转身向观众席走去。他坐回了自己的座位，拿出自带的热狗开始吃。</p>
        <p>“我要混进初一的小同学中去一起吃饭了。”说完，我离开了观众席，跑向食堂。</p>
      </when>
      <when js="_ === 2">
        <p>我跑了几步，拉住了Richard的手，对他说：“咱们去初中楼那边这么样？”</p>
        <p>他回答并继续问了我：“好的。咱去那边干什么呀？那里人少，你是不是对我有什么奇怪的想法？”</p>
        <p>“当然是没有了。哈哈，其实我一直有，但我就是不告诉你。到那边我再告诉你我们玩什么。”说完，我们从体育馆旁边的门离开了操场。</p>
        <p>体育馆门前的一块平台是检录处，运动员上场前先要来这里集结登记。Richard路过时又扭头看向这里，持续了近半分钟。</p>
        <p>他曾对我说过，428运动会上，他在这里看着Sunny检录入场。他拿着牌子，等了好几分钟，Sunny才进场。他还用镁与硫酸锌来形容他那时的兴奋与期待。可惜现在这一切都随她离去了。</p>
        <p>“我要带你去你与Sunny初遇的地方，和你聊聊往事。”</p>
        <p>“好啊。”话刚音落，他加快了脚步，从西门进入初中楼。我们径直上了四楼，进入了阔别已久的七年八班教室。</p>
        <p>经历了重新刷墙，师生更迭，疫情与复课，这里的摆设与三年前的天差地别。</p>
        <p>“我一直在好奇，你现在还记得刚刚开始喜欢Sunny的时候么？”</p>
        <p>“记得，但我的回忆已经有些模糊了。但我还记得我在初二下学期后的暑假中写过一些回忆性的文章。”说完，他拿出手机，点击备忘录，几下操作后就打开了。</p>
        <separator />

        <b is="blockquote">
          <p>2017年12月29日，元旦联欢会上，Sunny在不经意间从我面前走过。她的头顶才有刚刚超过我的胸口的位置那么高。那一天，我突然发现了这样的一个小可爱。</p>
          <p>但是，在那时，由于临近期末考试，而且我的学习成绩也不太乐观。我只好在沮丧与黑暗中苦苦复习。</p>
          <p>在灰暗而孤独的寒假里，我突然开始怀念小学看过的《奔跑吧兄弟》等综合艺节目。于是我打开了电视，看起了那些熟悉的东西。</p>
          <p>在这些综艺节目的欢声笑语中，我的幻想一发不可收拾：我与几个队友一起闯关，和对手“交战”……我在选择队友时，想要一个能力和属性与我相反的人：身材小巧轻盈，行动敏捷。这时，我突然想起了Sunny，但那时，我内心还是寒冬。</p>
          <p>过了一段时间，她渐渐淡出了我的脑海。直到七年级下学期开学，我再次看见她时，才发现她已在我的心中留下了一些潜意识一样的东西。</p>
          <p>没过多久，在2018年3月下旬，我在第一次月考中失利，父母的责骂对我造成了毁灭性的打击。渐渐地，我对家已经失去希望：每天在学校里待很久，并试着与许多同学聊天、玩耍；放学后，我还经常去操场或体育馆，和他们一起打篮球，打羽毛球，或者是自由自在地聊学校中的趣事。</p>
          <p>有一次，我在体育课上打篮球，一不小心传球失误，让球砸到了Sunny身上。她只是回头看了我一眼，没有过来让我难堪。</p>
          <p>最近，学科们好像事先约好了一样：道德与法治课讲的是如何合理地正确地度过青春期；生物课讲的是人类的发育与繁衍。它们都指向了我和我们，又有些指引我的意思，仿佛还在暗示我的未来。</p>
          <p>在四月份的明媚春景与同学们的欢声笑语中，我已重拾部分信心，想要向她们开放自己的世界。</p>
          <p>这时，我的潜意识再次被她激活了。不知是因为每天上学都能看到她，还是因为她的容貌实在是太契合我的内心了，我在不知不觉中产生了想要与她进行接触的想法和愿望。</p>
          <p>4月13日，一个下着阴冷小雨的星期五。在一个没有课间操的上午大课间，我看见她与Shirley下了楼；于是我跟着她们，来到了体育馆。我看见她们俩在场位爆满的体育馆中找到一块夹在中间的长条形位置，打起了羽毛球。</p>
          <p>我找了一下，发现了一个被人遗弃的球拍。我在内心里暗暗感谢着上天给我的良机，捡起了它，去找Sunny与Shirley。她只用了短短的一句话：“你来吧！”</p>
          <p>她的如此直接的接受令我猝不及防，我又兴奋又紧张，几个大步来到Sunny身后。羽毛球从我手中被释放出来，在空中飞过一道弧线，它华丽地旋转着，带起一阵小小气流，擦过Sunny的马尾辫，几根发丝跳着小小的舞蹈。</p>
          <p>几个回合之后，羽毛球落在了Sunny面前。只见她弯下腰，用纤细的手指捏住球的末端，抛向空中；与此同时，她高举右臂，用力一挥，将达到上升最高点的球打了出去。</p>
          <p>她那非同寻常的发球动作震憾了我，因为这是我练而很久还没掌握的技巧。而在这样潇洒的动作下，她那瘦小的身材在我面前展露无遗。</p>
          <p>这之后，我几乎每天都会有意无意地看向她，一有机会就去和她接触。</p>
          <p>4月19日，周四，放学后，我在擦地时听到Sunny对经常和她一起玩的女生Shirley说Shirley很胖。我听到Shirley的反驳后，先对Shirley说了一句：“你其实又胖又瘦！”然后，我握着拖把走了过来，以参照物的思想向她们解释了一下：“如果以Sunny为参照物，那么Shirley较胖，我最胖；如果以你为参照物，那么Sunny最瘦，我最胖；如果以我为参照物，那么Shirley较瘦，Sunny最瘦。”</p>
          <p>我以幽默的语言和严谨的思维逗笑了她们俩。然后，我带着满心的喜悦与幸福，继续投入到擦地的值日工作中。</p>
          <p>4月20日，周五，位于第二节的数学课下课后，我跑过去找了她，给她讲了一道她做错的题。她很高兴，我趁机以辅导数学为理由提出和她互留联系方式的要求，再一次令我喜出望外的是，她再一次答应了我。</p>
          <p>盼啊盼，等啊等，在4月22日晩上10点，伴随着一声悦耳的手机铃声，她通过了我的微信好友请求，还给我发了几个由符号组成的表情。临睡前，我还对她说了一句：“晚安，我的Sunny。”</p>
          <p>很快就到了4月的最后一周，也是我最轻松、最甜蜜、最陶醉的一周。</p>
          <p>4月23日，周一，早上，运动会报名开始了，在选择实心球项目的参赛选手时，大家再一次集体呼喊着我的名字。我却以我在去年秋季运动会参加过了，想给别人留个上场的机会拒绝了。他们一个劲地想要留住我，但最后我还是选择了不参加。</p>
          <p>在4月中下旬，我们班遭遇了一次又一次的意外：班主任（兼8A班英语老师）莫名其妙地离开；班里的多媒体大屏幕出了问题；年级组长临时接管我们班，提出了限制中午活动的要求……而对于我来说，在某种意义上，我却“因祸得福”：4月24日，周二，第五节课。由于A班英语老师不在，且本班大屏幕无法使用，8A、8B两小班（在我们这里，每个大班被分成A、B两个小班）在一个大教室上课（正常情况下两小班由各自的老师分开上课）。我进入这个教室时，为数不多的座位已满。班长只好让我们去对面的教室搬椅子过来。我在搬来椅子后，突然发现Sunny坐在最后一排，旁边还有一个小空隙。我抓住了这个机会，坐到了她的身边。这时，我第一次看见了她右手手腕上的那个小黑点。</p>
          <p>虽然她没对我说什么话，但我仍然很欣喜。下午放学时，我跟在她身边，一起走出校门。在校门口，她还对我说了：“再见，大仙（我在七年八班的外号）！”</p>
          <p>我和她沿一样的方向，从校门左转，分别走向公交车站和她的家长。我在她身后看着她，还有她拉着的粉色书包。到第一个路口时，她走向马路对面，乘着她父母的尾号为9116的车回家了。</p>
          <p>在摇摇晃晃的803路公交车上，我回味着，思考着，这似乎就是传说中的初恋的感觉吧。那时我还联想到最近的心理课上放的电影《头脑特工队》中的一个画面（大概在末尾的地方）：一位男生迎面遇上一个女生，他的脑内瞬间响起警报：“<s lang="en">Girl! Girl! Girl!</s>”</p>
          <p>4月26日，周四，音乐课上。由于期中考试临近，音乐课改为在音乐教室上自习。我拿着英语书挪到Sunny身边，假装在聚精会神地背单词和课文，实际上是在偷偷地看她。</p>
          <p>一个因高年级考试而没有课间操的大课间，我再一次看见她下楼了。这一次，她是去为运动会的长跑比赛进行训练。在宽阔的大操场上，我在跑道边上，看她跑800米。她那娇小的身躯居然迸发出如此惊人的速度与耐力（平常的体育课上，她总能领跑全班的女生）。</p>
          <p>4月27日，周五，早晨上课前，我看见她穿了漂亮的礼服。中午第五节，心理课上，班里所有穿礼服的同学都离开了，这时，我才知道她们又有表演了。最后一节课下课后，老师突然组织我们站队，并前往又闷又热的体育馆，说是要观看艺术节表演，且5:10之前不许离开。</p>
          <p>在这闷热的鬼地方，我根本没心情看表演，直到消失了一下午的Sunny再次出现。她在舞台边的候场区，整理着她的乐器一我抬头看向了她，给了她一个加油的眼神。她看到了我，居然还向我招手。</p>
          <p>我的脑海中突然闪过一个小小的想法：我要在明天的运动会上利用自己无比赛项目的优势来给她加油，还为她做一个专属的东西。</p>
          <p>全部表演结束后（约下午6点），她和几个女生在体育馆内收拾好了书包，准备回家。我见时间不多，赶紧跑回教室，拿上自己的书包就往楼下赶。我顾不上沉重而酸痛的腿，冲了过去，和她们说了再见。然后我去食堂吃饭了。</p>
          <p>在回家的803路公交车上，我格外地兴奋、激动。</p>
          <p>晚上，我拆了一个纸箱子，裁成两块等大的纸板，作为牌子的主体；找了两张单面印刷的卷子，糊在裁好的硬纸板上；其中一个是给“八班加油”的，而另一个则专属于她。</p>
          <p>第二天早上，我五点多就起床了。我拿起粉色的蜡笔，把她的名字写在了牌子上。都写好之后，我将“八班加油”盖在它上面，只给它漏了个边。然后我把它拍了下来，发到了班级微信群里。</p>
        </b>
        <separator />

        <p>看完之后，我问到他：“你有没有把它发出来过？”</p>
        <p>他转过头看着我，说：“发过。我写作的最初目的是为了挽留一段即将逝去的感情，Sunny离我而去后目的变成了让<s lang="en">potential girlfriend</s>更好地了解自己。即使是完全架空的小说，它里面的角色也多多少少与我的经历有关。我写这些东西完全不是为了出名或收入，而是自己的情感所需。”</p>
        <p>我主动地抱住了他，在他耳边说：“现在你已经有了一位可爱的女友了，个子小、身材瘦、肤色深、声音甜，你还会写这样的小说吗。”</p>
        <p>“当然还会写了，我在现实中得不到的东西，就是我的小说的素材来源。你在这里抱着我，感觉有点不太合适欸。呃，你好像说过别人看不到你。我不抵抗了。”</p>
        <p>“老公！你终于记住了。”</p>
        <p>他被我吓了一跳，吃惊地问我：“你这是怎么了，怎么开始用‘老公’来称呼我了？我们还没到那样的年龄呢。”</p>
        <p>“当然是因为我要陪你一生了。我想让你提前感受一下女孩子的爱意，以后你也可以用‘老婆’来称呼我。我记得清清楚楚，你以前经常在心里默念‘我老婆Sunny’。”</p>
        <p>“<s lang="en">STOP</s>！我要回观众席看书了。”</p>
        <p>“不行，我还要玩。”</p>
        <p>之后，我和他去了校园中的不少“回忆角落”，与他回忆着我们的故事。我与他去操场上溜了一圈，上午场的径赛已经比完，东侧的跳高区还有最后几个人在比赛。一群爱踢球的男生在比赛结束后立刻带球上场。他对足球没兴趣。</p>
        <p>“我要回观众席休息了。”说完，他转身向观众席走去。他坐回了自己的座位，拿出自带的热狗开始吃。</p>
        <p>“我要混进初一的小同学中去一起吃饭了。”说完，我离开了观众席，跑向食堂。</p>
      </when>
      <when js="_ === 3">
        <a js="chembook++" />
        <p>我跑了几步，拉住了Richard的手，对他说：“咱们回观众席去学习怎么样？我想看看你学的东西。”</p>
        <p>“好的。我今天只带了化竞的书，你带别的了么？”</p>
        <p>“没有。”</p>
        <p>我和他一边往回走，一边回答他：“我没带什么东西。我陪你一起看一看化学的东西吧。”</p>
        <p>“我觉得你可能看不懂。”</p>
        <p>“没事。只要能和你在一起，我就很幸福了。”</p>
        <p>他坐回了自己的座位，打开挂在椅子上的书包，从里面拿出两本化竞书。他右边的位子还是空的，所以我又坐在了这里。</p>
        <p>他用一只手翻开书，用另一只手遮住刺眼的阳光，一动不动，专注地看了起来，每隔几分钟才翻一页。我在他右边一起看，如他所说，绝大部分内容我都看不懂。</p>
        <p>不过，能长时间近距离地观察他，我也接受了。我还时不时地看看四周，观众席上只有约一半的座位有人，第一排的在认真地写着加油稿，后面有好几个玩手机的，老师也不管。</p>
        <p>看了一个多小时后，他放下书，从书包里拿出一包糖分给旁边的几个同学。我看到他的口袋里还有一块巧克力，所以我想让他给我。“Richard，你可以把那块巧克力给我吗？”</p>
        <p>“嗯好。”说完，他慢慢地把巧克力递给了我。</p>
        <p>我该进行重现428的下一个场景了。接下巧克力后，我贴到他身边，说：“我可以坐在你的腿上吗？”</p>
        <p>“这里这么多人，还有老师，我们俩‘人上人’有点不合适吧。呃，你好像说过别人看不到你。我不抵抗了，你来吧。”</p>
        <p>“老公！你终于记住了。”</p>
        <p>他被我吓了一跳，吃惊地问我：“你这是怎么了，怎么开始用‘老公’来称呼我了？我们还没到那样的年龄呢。”</p>
        <p>“当然是因为我要陪你一生了。我想让你提前感受一下女孩子的爱意，以后你也可以用‘老婆’来称呼我。我记得清清楚楚，你以前经常在心里默念‘我老婆Sunny’。”</p>
        <p>“<s lang="en">STOP</s>！你要想坐就赶紧上来吧。再不来我就走了！”</p>
        <p>我知道他在逗我，然后我不慌不忙地从他身边起来，坐到了他的腿上。“怎么样，我是不是很像两年前的Sunny？”</p>
        <p>“我还记得428的那个细节，那天早上我给了Sunny一块巧克力，然后我想让她坐在我的腿上，她拒绝了。两年半前的失落，现在终于有了弥补。”</p>
        <call target="sp_ex2" />
        <p>我们以这样的姿势保持了十分钟。我不想打扰他的学习，所以我对他说：“你继续看化竞书吧，我下来。”</p>
        <p>“其实，学化学并不只有知识，还有好多搞笑的梗。我想给你讲一两个。”</p>
        <p>“我也知道几个，比如说‘氟铀碳钾’‘你的美（Mg）置换了我的心（Zn）’‘硫铀氮氮钇’。”</p>
        <p>“最近我在化竞课上又想出了几个新的。比如说‘A对B说我想和你成共价键，然后B对A说我们俩还是成氢键吧。旁边的C和D看着A与B，心中怒气腾腾。’”</p>
        <p>果然，他的东西是我这个不学化竞的小女子完全听不懂的。我问他：“我又听不懂了。”</p>
        <p>他开始给我讲：“共价键和氢键是这学期后半段要学的。我先给你讲一下。共价键是相邻原子间通过共用电子形成的相互作用力，而氢键是与非金属性强的X原子成共价键的氢原子，与分子外的另一个X原子之间的作用力。氢键的强度远小于共价键，但它对物质的熔沸点有较大影响。”</p>
        <p>氢原子已经与一个X成稳定的共价键，还去勾搭另一个HX中的X。我瞬间明白了他说的那个梗，然后我回应了他一下：“以后你要是看上别的妹子，一定要小心他身边的汉子啊。”</p>
        <p>他没有把我赶下来，我就又在他腿上坐了几分钟。我和他又聊了近期的学习上的事，他给我梳理了不少理科知识点；相对的，我也给他背了一些文科的东西。</p>
        <p>快十一点时，我与他去操场上溜了一圈，上午场的径赛已经比完，东侧的跳高区还有最后几个人在比赛。一群爱踢球的男生在比赛结束后立刻带球上场。他对足球没兴趣。</p>
        <p>“我要回观众席休息了。”说完，他转身向观众席走去。他坐回了自己的座位，拿出自带的热狗开始吃。</p>
        <p>“我要混进初一的小同学中去一起吃饭了。”说完，我离开了观众席，跑向食堂。</p>
      </when>
    </case>
    <separator />

    <a id="sp-see-nankai" />
    <comment>变量：是否在从食堂返回后立即告诉了Richard南开同学回访小外的事</comment>
    <a js="$.nankaiToldRichard = false" />
    <p>食堂就在我面前了，可我的好奇心却被别的东西吸引了。刚才，我在快速奔跑时看到了几个紫衣人出现在了校园里，有几个男生，也有瘦小的女生。我立刻调转了方向，发现有一个紫衣人走到了离我不远的地方。我瞪大眼睛看他衣服上的字，发现他是南开中学的学生。</p>
    <p>我为了吃饭少排队，就立刻进入了食堂，没再继续管他。但是，吃饭时，我的思维活动了起来。南开、小外、运动会、“八班加油”，我恍然大悟，Richard刚才又提了一下Sunny现在就读于南开。</p>
    <p>“莫非，Sunny也会随着其他的南开同学一起出现？”一个大胆的猜测浮出。我加快了嘴里的动作，吃完饭后立刻就出去寻找。我走过了学校的一小半，遇上十几位南开的学生，也没有看到Sunny的身影。</p>
    <p>我恰巧碰到一位询问南开学生的初中学弟，偷听了一下。南开中学今天举行趣味运动会，赛程只有半天，部分从我们学校参加中考考到南开的同学趁机回来看望母校。</p>
    <i>回去后要不要告诉他南开同学回访小外之事？</i>
    <choose>
      <choice>不告诉</choice>
      <choice>告诉</choice>
    </choose>
    <case>
      <when js="_ === 0">
        <p>我纠结了一会儿，最终决定不告诉他南开同学回访小外之事，省的给本来就不稳定的他带来更大的心理波动。</p>
        <p>我从食堂出来后，又看见几个南开的同学。他们和小外的同学一起到处逛。我在高中楼东侧向初中楼的方向远远眺望，发现其中一个的体型应该没比我大多少。</p>
        <p>管她是不是呢！反正Sunny和他之间的感情已经破裂了很久，即使再次相逢也不会有好的结果。</p>
        <p>我走过高中楼与AP楼之间的通道，再向左转，我看到Richard坐在观众席上低头抚摸着“八班加油”。</p>
        <a js="upNext = 'noon'" />
      </when>
      <when js="_ === 1">
        <a js="nankaiToldRichard = true" />
        <p>我纠结了一会儿，最终决定告诉他南开同学回访小外之事，反正他一会也有可能自己看到。</p>
        <p>我从食堂出来后，又看见几个南开的同学。他们和小外的同学一起到处逛。我在高中楼东侧向初中楼的方向远远眺望，发现其中一个的体型应该没比我大多少。</p>
        <p>我觉得她有点像Sunny，但我不太敢确认。我选择先回去找Richard，说不定他可以用对Sunny的熟悉来精确地找到并确认她呢。</p>
        <p>我走过高中楼与AP楼之间的通道，再向左转，我看到Richard坐在观众席上低头抚摸着“八班加油”。</p>
        <p>我走向了他，朝他喊到：“Richard！我们学校来外宾了。”</p>
        <p>他有些疑惑，问我：“外宾？你不会是把外教认错了吧？”</p>
        <p>我笑嘻嘻的回答他：“哈哈，当然不是了。他们是一群紫衣人，你应该会对他们感兴趣。”说的同时，我走到了他的身边。</p>
        <p>他一边猜着，一边小声地念了出来：“紫衣。我想到了爸爸爱看的天津女排比赛。不，绝对不是这个。欸，我在化竞课上看到过几个穿紫色衣服的人，他们是南开的。南……南南开……”</p>
        <p>他突然惊了一下，说道：“难道南开中学的同学进来了？”说完，他仔细的看了看四周，又发现了一个穿紫衣的人。</p>
        <p>我揭晓了谜底：“对了。就是有考到南开的同学回访我们了。”</p>
        <p>“那……Sunny会不会回来啊。”</p>
        <choose>
          <choice>带他寻找Sunny</choice>
          <choice>不去寻找Sunny</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <a js="upNext = 'findnankai_2_1'" />
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <p>我觉得还是不要带他去找Sunny比较好，所以我回答：“我刚才找了一下，发现了十好几个南开的，但是就是没有Sunny。她应该不会回来。”</p>
            <p>“但是，我总感觉现在Sunny就在我们附近。而且初中时与她关系最好的两位女生都留在了小外，她有回来的动机。”</p>
            <p>“那可能是你的幻觉，或是没有科学依据的第六感。就算Sunny真的回来了，她也不会来找你。你为什么要冒这个险去找她呢？”</p>
            <p>“我和她已经两年多没有正面接触了。我只想把我的想法向她说明，解开他对我的误解。”</p>
            <p>“她应该已经不再在意你之前对她的所作所为。她在离开八班前能观察到你的优秀、自律、克制，不会再惧怕你对她做出格的事请。她考到南开后，她和你一点交集也没有，她默认你们俩的故事已经落下帷幕。”</p>
            <p>“Richard，抬起头看向未来，不要再为过去而心痛。我们俩的未来有无尽的可能”我贴近了他，“抱住我，一起走向只属于我们俩的新生活。”</p>
            <p>这次，他似乎是被我说得动情了，伸出双臂，抱住了我。</p>
            <a js="upNext = 'noon'" />
          </when>
        </case>
      </when>
    </case>
    <separator />

    <a id="sp-noon" />
    <if js="upNext === 'noon'">
      <p>中午11:30。现在早上的寒凉已经完全消散了。操场上有两拨人在踢球，还有一位初三的学弟拿着一架小飞机。</p>
      <i>要和Richard去干什么？</i>
      <choose>
        <choice>去操场，与他重演428的举牌加油一幕</choice>
        <choice>去体育馆一楼螺旋楼梯下弹钢琴</choice>
        <choice>去体育馆打羽毛球</choice>
        <choice>留在观众席上看化学竞赛书</choice>
      </choose>
      <case>
        <when js="_ === 0">
          <a js="return428 = true" />
          <p>我在他身边说：“Richard，我要带你去操场上，给你一个惊喜。一会儿我告诉你你要做什么。”</p>
          <p>“走！”</p>
          <p>我们俩来到操场上。我拉着Richard来到跑道的终点线处，对他说：“我想和你重现一下428的举牌加油场景。”</p>
          <p>他点了点头，从随身携带的布袋子中拿出“八班加油”朝我挥舞了几下。我从终点线，也是长跑项目的起跑线跑了出去。</p>
          <p>一路上，我经过了许多在操场上闲游的同学。第一次跑入终点线前的直道时，我看到右侧的观众席（大约是高一五班和六班处）上有一个紫色的小小身影。我跑的比较快，没有看清她是谁。</p>
          <p>第一次接近终点线时，Richard开始朝我挥舞手上的“八班加油”，而并没有抽出底下那张。我继续跑第二圈，这时我已经有些累了。我轻轻的扭一下头，看到他在远远地眺望我。</p>
          <p>最后一个直道已经在我脚下了，此时我已气喘吁吁。我突然想到他曾对我说过的一个故事：初一的一次体育课上，老师让全班练长跑。他在跑到这儿时也累得不行，但他看到了远处的Sunny，脚下的动作瞬间变得迅捷有力……</p>
          <p>Richard就在我眼前！我不能再像平时一样偷懒了，我要给他一次最完美的体验。我加速到自己的极限，向他冲过去。他的样子越来越清晰。</p>
          <p>他快速举起牌子，在距离30米左右时，他抽走了上面的“八班加油”，亮出底下的“Sunny加油”并从终点线向后退了几步。他跳着并不断挥着牌子，朝我喊道：“Sunny加油！Sunny加油！”</p>
          <p>冲过终点线后，我立即减速并略微转向，离开跑道，张开双臂向他跑去。我在他双手举高时抱住了他。他放下手中的牌子，也用力地抱紧了我。</p>
          <p>他见我一直在大喘气，就放松了抱我的手臂。我与他在操场上漫步了一会儿。</p>
          <p>“你的样子真的好像以前的Sunny啊！两年前的遗憾，今天终于有了弥补。”</p>
          <p>“以后，我会和你再去重现更多的美好回忆。不只是今天，每一天也要如初恋一般。”</p>
          <p>休息几分钟后，我与他在操场上漫步了一会儿。他时不时地会看我一下，对我的感情又深了一点。</p>
        </when>
        <when js="_ === 1">
          <p>我在他身边说：“Richard，我要带你去体育馆里玩一会儿。”</p>
          <p>“走！”</p>
          <p>我们俩经过操场，进入体育馆。体育馆里的场地都满了。打篮球的，打羽毛球的，打排球的都互相交叉彼此的区域。我带着他转向了通向二楼艺术教室的螺旋楼梯处。</p>
          <p>“咱和那几位学弟学妹弹会儿钢琴。”</p>
          <p>我和他先看了一会儿。他们弹什么的都有：经典钢琴曲、“黑人抬棺”、“doremi”、还有一位厉害的学妹即兴弹了一曲。几分钟后，轮到他来弹了。</p>
          <p>他走近了，对几个学弟学妹们说：“你们猜一下我弹的是什么。”他把手放上钢琴，虽然他一点也没学过，但一些简单的歌曲主旋律还是可以的。</p>
          <p>他用笨拙的手法一个键一个键地弹：<s is="i">mi fa mi fa sol— mi fa mi fa sol— sol fa mi fa</s>……还没弹完一整句，旁边的初一学弟就说出了曲名：“《恋爱循环》吧。”</p>
          <p>“是的呢。”说完后，他继续弹下去。他的弹奏在我听来很流畅有感情，我听着听着就沉醉其中，仿佛他的身边染上了浪漫的粉色氛围。</p>
          <p>弹完后，他转过身来问我：“你也来弹一下吧。”</p>
          <p>“我没学过，也没有自己练过。刚才我看你弹《恋爱循环》的时候，你弹得好投入啊！你是怎么弹得这么好的？”</p>
          <p>他把钢琴让给了学妹们，走过来接近我说：“就是出于对这首歌的喜欢。它承载了我与Sunny初恋的回忆。早在我喜欢Sunny之前，2018年2月，我就用装水的玻璃杯弹过，还录了下来发到班级群里。那年的大概34月份，我每天晚上临睡时都会播放一会儿。”</p>
          <p>那边又传来了清亮的琴声。他继续讲着初恋的故事：“我记得很清楚，18年四月的一天，我对Sunny哼唱了一下<s lang="en">SBS</s>（初一时我们的英语教材，有配套视频课件）开头旋律与《恋爱循环》的结合。她猜出了，还给我做了该舞蹈的几个动作。还有一次，是在大课间下楼时，我把《恋爱循环》第一句的英语单词谐音给她看了一下。之后，我把第二句的谐音也弄好了，在4月22日晚上，也就是我和她刚加微信好友时，我将其发给了她。她给我回复了好几个字符表情。”</p>
          <p>我们聊了一会儿，然后他又去弹别的曲子。对于别的曲子，他只弹了一小段，手法也没那么熟练。我与他继续在这里听学弟学妹弹琴。他时不时地会看我一下，对我的感情又深了一点。</p>
        </when>
        <when js="_ === 2">
          <p>我在他身边说：“Richard，我要带你去体育馆里玩一会儿。”</p>
          <p>“走！”</p>
          <p>我们俩经过操场，进入体育馆。体育馆里的场地都满了。打篮球的，打羽毛球的，打排球的都互相交叉彼此的区域。我在人满为患的场地间找了找，发现学校提供的筐里还有一个羽毛球拍。</p>
          <p>我把这个拍递给了他，伸手指向西北角的羽毛球场地并对他说：“你先去那边打吧，那儿才三个人。我再去找一个球拍。”</p>
          <p>找到第二个可用的球拍后，我又捡了一个被人丢弃的羽毛球，走过去找他。他与Tora在同侧，和两个不认识的男生一起打。</p>
          <p>我小跑到Richard身边说：“他们打的可真厉害，我先看你和他们打。”</p>
          <p>他们三人打的动作都带一股巧劲，应该是练过的；而Richard只会使劲挥拍和基本的前后移动，连着几次没接到刁钻的球。对面也更愿意把球打给Tora。只过了十几分钟，Richard就对他们说：“我去陪别人打了。”然后他转向了我。</p>
          <p>我问了他一下：“你怎么这么快就不和他们打了？”</p>
          <p>“他们打得太强了，我跟不上他们的节奏。我打羽毛球并不是为了练专业的技术。”</p>
          <p>“那你在之前为什么在体育选课时选了羽毛球？”</p>
          <p>“我在初中时陪Sunny打过几次羽毛球。出于对她的怀念，我才报了羽毛球。每次我拿起球拍时，尤其是有女生在时，我都会想起和她在一起的时候。”</p>
          <p>说着，他走到了刚才的场地与篮球场夹着的狭长区域，对我说道：“来这里吧。我就是在这里与Sunny打过羽毛球。”</p>
          <p>我和他在这里打了半个多小时，他有点累了，我就陪他在篮球框的底座上坐了几分钟。他看看场上活力四射的同学们，又看看我。他时不时地会看我一下，对我的感情又深了一点。</p>
        </when>
        <when js="_ === 3">
          <a js="chembook++" />
          <p>我在他身边说：“Richard，我不打扰你的学习了。你继续看化竞书吧。”</p>
          <p>“现在阳光有些刺眼，而且观众席比较吵闹。中午的无比赛时间比较宝贵，咱下午再看吧。”</p>
          <p>“嗯~嗯~嗯，不行。我就是想和你一起看。”</p>
          <p>他愣了一下，似乎是被我的“嗯嗯嗯”吓住了。“你的女友这样向你撒娇，你不应该有点反应么？”</p>
          <p>这下，他终于答应了我：“好的，我陪你。你想去哪儿和我一起看？”</p>
          <p>“就在高中楼大厅二楼的小方桌上吧。”</p>
          <p>这回，我让他拉着我的手一起走。路上他时不时地会看我一下，对我的感情又深了一点。</p>
          <p>他认认真真地看着书上的内容，我只能看他。我越看越痴迷，觉得世界上最美妙的就是认真学习的Richard，幻想和他一直在一起。</p>
        </when>
      </case>
      <separator />

      <p>我突然想起我有一本练习册忘了带下来，准备去拿，在走之前对他说了一下：“昨天我忘带十一假期的作业了，我去拿一下，你跟着么？”</p>
      <p>“运动会结束后还得把椅子搬回去呢，到时候顺路带下来就行了。”</p>
      <p>“我怕到时候我会忘，现在就去拿吧。”</p>
      <p>“咱一起去。”</p>
      <if js="nankaiToldRichard">
        <p>路上，他亲眼见到了几个南开的同学。他又仔细地看了看，对我说：“南开的同学不少啊。我感觉Sunny肯定会来。我还是想去找一下。”</p>
      </if>
      <else>
        <p>路上，他亲眼见到了几个南开的同学。他又仔细地看了看，对我说：“南……南开中学的学生。我知道Sunny考去了南开。那……Sunny会不会回来啊。”</p>
      </else>
      <choose>
        <choice>带他寻找Sunny</choice>
        <choice>不去寻找Sunny</choice>
      </choose>
      <case>
        <when js="_ === 0">
          <a js="upNext = 'findnankai_2_1'" />
        </when>
        <when js="_ === 1">
          <if js="nankaiToldRichard">
            <p>我觉得还是不要带他去找Sunny比较好，所以我回答：“咱还是别了吧。刚才我都跟你说过这样做的风险了。”</p>
          </if>
          <else>
            <p>我觉得还是不要带他去找Sunny比较好，所以我回答：“我刚才找了一下，发现了十好几个南开的，但是就是没有Sunny。她应该不会回来。”</p>
            <p>“但是，我总感觉现在Sunny就在我们附近。而且初中时与她关系最好的两位女生都留在了小外，她有回来的动机。”</p>
            <p>“那可能是你的幻觉，或是没有科学依据的第六感。就算Sunny真的回来了，她也不会来找你。你为什么要冒这个险去找她呢？”</p>
            <p>“我和她已经两年多没有正面接触了。我只想把我的想法向她说明，解开他对我的误解。”</p>
            <p>“她应该已经不再在意你之前对她的所作所为。她在离开八班前能观察到你的优秀、自律、克制，不会再惧怕你对她做出格的事请。她考到南开后，她和你一点交集也没有，她默认你们俩的故事已经落下帷幕。”</p>
            <p>“Richard，抬起头看向未来，不要再为过去而心痛。我们俩的未来有无尽的可能”我贴近了他，“抱住我，一起走向只属于我们俩的新生活。”</p>
            <p>这次，他似乎是被我说得动情了，伸出双臂，抱住了我。</p>
          </else>
          <separator />

          <p>下午13:30。</p>
          <i>要和Richard去干什么？</i>
          <choose>
            <choice>给一班同学加油</choice>
            <choice>回观众席看化学竞赛书</choice>
            <choice>带他在校园里散步</choice>
          </choose>
          <case>
            <when js="_ === 0">
              <a js="cheer++" />
              <a js="upNext = 'afternoon_1'" />
            </when>
            <when js="_ === 1">
              <a js="chembook++" />
              <a js="upNext = 'afternoon_2'" />
            </when>
            <when js="_ === 2">
              <a js="findsunny = true" />
              <p>我对他说：“我想和你牵着手，一起走。”</p>
              <p>“呃……好吧。”</p>
              <p>我与他从观众席出发，走向操场。在这里，我看到了一位初三的学弟，他飞自制的遥控滑翔机，但它撞上了球门，螺旋桨断了一截。走过操场，我们去了体育馆。</p>
              <p>体育馆里的场地都满了。打篮球的，打羽毛球的，打排球的都互相交叉彼此的区域。我和他走在球类横飞之地，差点被砸到。</p>
              <p>我和他边走边聊：“这里太危险了，咱们去科教楼中间的天井吧。”</p>
              <p>“我还记得，我在初一上刚入学时，经常在中午到那里游赏。当时，那里有带小喷泉的假山，还有很多鹅卵石。可惜现在那里全干涸了。”</p>
              <p>“我其实想和你一起坐在那儿的石凳上，暂时忘记学习的压力，好好放松一下。”</p>
              <p>我与他走出了体育馆。刚走到体育馆门外时，我们看见了一个瘦小的南开女生。她和一个较矮而丰满的的小外女生走在一起。从这个角度看她就是Sunny。我惊讶了：我无心之中竟然带他找到了Sunny。</p>
              <p>我赶紧用力地拉了拉他的手，并用另一只手指着前方，对他说：“那就是Sunny吧！”</p>
              <p>他有点被吓到了，朝她看了看，结结巴巴地回答我说：“好……好像，还真的是欸。不过我没有看到她的正脸，不敢确认。”</p>
              <if js="confess">
                <p>很快，他又呆住了，思考了几秒，对我说：“刚才我和你打赌我要对Sunny表白，现在她出现了。我有点后悔刚才和你玩那个真心话大冒险了。”</p>
                <p>“没事。不要被‘表白’二字的表面吓住了。你可以先向她说明你的来意，你对未来的期待和你最近的生活，不必一上来就那么直接地再现初一之事。”</p>
                <p>“你和我已经交往了这么久了，不要再害怕、退缩了。说不定，你和她直接地交谈可以让你彻底地摆脱过去的阴影。”</p>
                <p>他又向四周看了几下，向我说：“行。一起去吧。”</p>
                <a js="upNext = 'loverush'" />
              </if>
              <else>
                <a js="upNext = 'chasesunny_1'" />
              </else>
            </when>
          </case>
        </when>
      </case>
    </if>
    <a id="sp-find-sunny" />
    <if js="upNext === 'findnankai_2_1'">
      <a js="findsunny = true" />
      <p>我觉得我或许可以带他去找Sunny，所以我回答：“我刚才找了一下，发现了十好几个南开的。我远远地看到其中有一个个头不大的女生。我想带你一起去找一下。”</p>
      <if js="confess">
        <p>“刚才我和你打赌我要对Sunny表白，现在她很可能要出现了。我有点后悔刚才和你玩那个真心话大冒险了。”</p>
        <p>“没事。不要被‘表白’二字的表面吓住了。你可以先向她说明你的来意，你对未来的期待和你最近的生活，不必一上来就那么直接地再现初一之事。”</p>
        <p>“你和我已经交往了这么久了，不要再害怕、退缩了。说不定，你和她直接地交谈可以让你彻底地摆脱过去的阴影。”</p>
        <p>他又向四周看了几下，向我说：“行。一起去吧。”</p>
      </if>
      <else>
        <p>“找她去干什么呢？”</p>
        <p>“可以在后面偷偷看着，追忆初一暗恋时的那种感觉。也可以去和她平心静气地聊一聊，消除你们的误会，结束长达两年的隔绝。”</p>
        <p>他又向四周看了几下，向我说：“行。一起去吧。”</p>
      </else>
      <separator />

      <p>我与他从观众席出发，走向操场。在这里，我看到了一位初三的学弟，他飞自制的遥控滑翔机，但它撞上了球门，螺旋桨断了一截。走过操场，我们去了体育馆。</p>
      <p>体育馆里的场地都满了。打篮球的，打羽毛球的，打排球的都互相交叉彼此的区域。我和他在球类横飞之中找了一圈，差点被砸到，但是没有看到Sunny的身影。</p>
      <p>我与他出了体育馆，加快脚步。刚走到体育馆门外时，我们看见了一个瘦小的南开女生。她和一个较矮而丰满的的小外女生走在一起，我们的目标就在眼前。有了他找Sunny就是准。</p>
      <p>我对Richard兴奋地喊道：“找到了！找到了！”</p>
      <if js="confess">
        <a js="upNext = 'loverush'" />
      </if>
      <else>
        <a js="upNext = 'chasesunny_1'" />
      </else>
    </if>
    <a id="sp-love-rush" />
    <if js="upNext === 'loverush'">
      <p>我又给他补充了一句：“快去对她表白！”</p>
      <p>他立刻反驳我：“你能确认她就是Sunny吗？就一个背影。”</p>
      <p>“那我跑过去看看。”说完，我快跑几步，追上了前面的那两个女生，绕到其面前，看着她们的正脸。她果然是Sunny；另外一个女生也是原初三八班的，现在在高一三班。</p>
      <p>我赶快跑回去，告诉Richard：“我看清了，她就是Sunny。快表白！快表白！”</p>
      <p>他又一次胆怯了，脚步都慢下来，生怕被Sunny发现。我赶紧催促他：“快点！要不然你就再也没有机会见到她了。”</p>
      <p>这时，Sunny已经走到了高中楼与AP楼之间，然后，她们俩向右转，向观众席走去。</p>
      <p>我又三番五次地鼓励他，还用了激将法。最终，他加快了脚步，循着Sunny走过的路径找她。他紧张地一步一步走向Sunny，这时，几个原初三八班的女生从他身后走了过来。</p>
      <p>他终于勇敢的叫出了Sunny的名字，然后，他对Sunny说：“我……想和你说一些事。”</p>
      <p>“什么事？”</p>
      <p>“今天晚上我要去上化竞课。你学竞赛吗？”</p>
      <p>“我没学，我觉得竞赛太难了。你当时为什么没有中考呢？”</p>
      <p>Richard太紧张了，他有些犹豫地回答：“因为我……我没想考。”</p>
      <p>“那你以后是保送大学还是高考呢？”</p>
      <p>“打化学竞赛加高考。”</p>
      <separator />

      <p>这时，他后面的几个女生变得不安分起来。“咦——咦——咦”“都两年了你还……”“你是不是又……”他猛地一回头，看见聚过来的那些女同学，被吓得瞪大了眼睛，然后撒腿就跑。</p>
      <p>我见状，赶紧去追，边追边呼唤他：“Richard！Richard！Richard！”他跑到体育馆才停下来。</p>
      <p>他看见我后仍然处在过激状态，向我说道：“我大意了，没有闪，居然又被那群女生偷袭了。刚才你说过不要让初一时的事重演，现在我想阻止它发生都难。”</p>
      <p>“刚才Sunny并没有想逃离你的表现，反而是你自己她们被吓走了。等事情缓一会，你可以趁Sunny身边没那么多熟人和她再说一说。”</p>
      <p>“我怕她们又会刺激到Sunny，我却因紧张无法解释，就逃开了。毕竟我的428计划就是像这样走向失败的。”</p>
      <p>“不会的不会的，历史不会轻易重演，因为现在历史背景都变了。你不再是那个狂热痴情的小男生，她也不再是那个没有准备而措手不及的小女生了。”</p>
      <p>Richard又问我：“真的吗？那我与Sunny的感情还有未来吗？”</p>
      <p>“这个吗，我说不定。你得靠自己去争取，毕竟天上不会掉馅饼。你还记得我之前教给你的交往技巧吗？你可以先按那些做。”</p>
      <p>他有疑惑了，问我：“天上不会掉馅饼。那你的出现该怎么解释呢？”</p>
      <p>“这就是我的秘密。记住，我们是特殊的。还有，天上掉了馅饼你却‘不要’，这该怎么解释呢？”</p>
      <p>“就是……我还想和Sunny在一起。在与她正式和平分手前，我不会主动接受其他的女生，也不会正式建立新的恋爱关系。”</p>
      <p>过了十几分钟，他的心情平复了一些。我带他回了观众席，此时Sunny已经不见了。</p>
      <p>“Sunny去哪了呢？我还有点事想跟她说。”</p>
      <p>我为了不让他费心，回答他：“Sunny应该是回家了。以后有时间再去找她吧。”</p>
      <p>他低头坐着，两只手搭在腿上，不言不语。他的失望感似乎又吞噬了他的思维。</p>
      <separator />

      <p>下午13:30。</p>
      <i>要和Richard去干什么？</i>
      <choose>
        <choice>给一班同学加油</choice>
        <choice>回观众席看化学竞赛书</choice>
      </choose>
      <case>
        <when js="_ === 0">
          <a js="upNext = 'afternoon_1'" />
        </when>
        <when js="_ === 1">
          <a js="upNext = 'afternoon_2'" />
        </when>
      </case>
    </if>
    <a id="sp-follow-sunny" />
    <if js="upNext === 'chasesunny_1'">
      <p>“你能确认她就是Sunny吗？就一个背影。我想先在她后面观察一下，确认一下，再考虑该怎么做。”</p>
      <p>我与Richard远远地跟着她们俩，跟到校园的前广场。她们俩往左侧走，去了食堂二楼。我与他机动到AP楼门前，又看了她们一个侧脸。这下，我基本确认她是Sunny了。另外一个女生也是原初三八班的，现在在高一三班。</p>
      <p>“Richard，你看清了么？她就是Sunny。”</p>
      <p>“其实我早就认出她是Sunny，只不过刚才我不敢确认。”</p>
      <p>“趁她进了食堂，赶紧去食堂堵住出口，来一记瓮中捉鳖怎么样？”</p>
      <p>“别别别！我还是就在远处看看她，再一次体验初一时看她的那种心动，或许是最后一次了。我不想再冒险接近了。”</p>
      <p>这时，她们俩从食堂出来，向科教楼进发。我见Richard热情不高，就想亲自去以自己身份之便近距离侦察一下。我对Richard说了一句：“那我去找她了。”然后就走了。</p>
      <p>她们俩从科教楼东北侧的门进去了，我就准备从东南侧的门绕近道。但是我进门后没有看见她们，我又四处找了几下，还是没有。看来Richard对她真的有特别的感知能力。</p>
      <p>寻找无果，我便回去找他。我只好同意了他的选择。我与他继续跟在她们后面，来到了体育馆。Sunny站在靠近门的篮球架旁边，和那个女生聊着。聊着聊着，她们俩就开始向外走。</p>
      <p>我为了不让Richard被发现，用自己的身体挡了一下她们的视野。Sunny在经过我时朝我招了一下手。</p>
      <p>我有些对不起，对Richard说：“都怪我太小了，让她发现了你。”</p>
      <p>“没事儿，她对我已经没有什么明显的逃避与抵触了。你之前说的很对，是我想得太极端了。你虽然很小，但也不缺乏可爱之点呢。”</p>
      <p>“还去找她么？”</p>
      <p>“当然要了。”</p>
      <p>我与他出了体育馆，看到Sunny在AP楼附近。我们进入了高中楼，登上二楼，从东侧窗户近距离地观察她们。Sunny把一件小外校服外套系在腰间当裙子，脱下了紫色的外衣，露出里面的黄色T恤衫。她又把紫色的南开校服裤卷了上去，让自己身上一点紫都没有。</p>
      <p>Richard看着她说：“我第一次见她这么穿，她这样也好可爱啊。”</p>
      <p>很快，Sunny走到了高中楼与AP楼之间。她们俩向右转，向观众席走去。</p>
      <p>我与Richard从高中楼出来，绕道旁边的AP楼，从其中央通道穿出，来到高二的观众席，继续踏上行程。但是我们跟丢了。我和他在学校内各个地方来回跑，也没找到Sunny。</p>
      <p>为了追寻Sunny，我和他已经跑了两三千步了。我对他说：“咱先回去休息一会儿吧。”然后我们回了观众席。</p>
      <p>观众席的后面传来一声尖叫。Richard跑过去看了，发现地上有几条毛毛虫；不同于被吓得尖叫的女生们，他直接捡了一片落叶和一根树枝，准备把毛毛虫挑走。他胆大但手法不熟，弄了好半天也没抓起毛毛虫。</p>
      <p>我想过去找她，但我看到Sunny过来了。我远远朝他喊到：“她来了！”他抬头看了一眼，又立即低头看向毛毛虫。等到Sunny走开一些时，他才起身来找我。</p>
      <p>我和他又开始了立体机动作战，在学校的各个楼里来回游走。每一次看到Sunny时，他都会驻足停留一下，边看边追忆。</p>
      <p>当我们又一次来到操场时，大部分的比赛已经结束了。教职工的往返接力跑比赛即将开始。如往年的运动会一样，教职工赛作为压轴，吸引了今天最大规模的场边观赛热潮。</p>
      <p>由于人实在太多，我与Richard被挤得分开了。我却看到他的身后有一个小小的女生，再仔细辨认一下，她居然是Sunny。</p>
      <p>在嘈杂混乱的观赛人群中，我被推的与他越来越远，我想告诉他Sunny就在他身边，但他听不到。</p>
      <p>教职工比赛结束后，我找了半分多钟才找到Richard，我立刻和他说了一下：“刚才我看到Sunny就在你身边。”</p>
      <p>“真的么？刚才我用余光看到一个小小的女生，误以为那个是你，就没再回头仔细看。如果Sunny真在我身边的话。我也是不敢突然回头的。”</p>
      <p>“闭幕式可能很快就要开始了，咱得抓紧找她。”</p>
      <p>我与他又四处寻找了一下，发现Sunny在高一五六班的地方与Shirley等女生说话。他还是只敢在远处看着。</p>
      <a js="upNext = 'ending'" />
    </if>
    <a id="sp-afternoon" />
    <if js="upNext === 'afternoon_1'">
      <p>我告诉他我想再去给场上的同学加油。他点了点头，然后看了一下赛程册。我再一次拉着他一起走。</p>
      <p>下午，高一一班的比赛不是特别多了。我和他先后去了跳高区、三级跳远区和室外篮球场。</p>
      <p>快到高一4*400米接力赛时，他带我去找了他们班的参赛队伍。这场是高一年级的最激烈的比赛。第一棒的同学依次站在六条跑道的起跑位上等待枪响，另外的则在终点线旁边的交接区等待队友的到来。</p>
      <p>他们起跑了！这一次的较量比今天上午的任何一场都精彩。你超我我追你。当即将交接时，Richard总会用力挥舞手上的牌子，仿佛Sunny还在时一样。</p>
      <p>“一班再一次获得了不错的成绩。”旁边的志愿者说。我转向Richard对他说：“你觉得你们班能拿第几名呢？”</p>
      <p>“我不知道，我今天没有记排名。初中时，我们班总是排在后面，六七八名是常客。”</p>
      <p>我靠近他，说：“我相信你们没问题。一定可以一鸣惊人。”</p>
      <p>之后，我们回观众席休息。当我们又一次来到操场时，大部分的比赛已经结束了。教职工的往返接力跑比赛即将开始。如往年的运动会一样，教职工赛作为压轴，吸引了今天最大规模的场边观赛热潮。</p>
      <p>由于操场上人太多，我不得不让Richard帮我挡一下。我被他护在胸前，没再被别人挤到，却因被他挤到而兴奋。比赛开始后，他用手抓住我的腰，将我举起来。</p>
      <p>“能看到了么？”</p>
      <p>“没问题。就算我看不到，我也会很开心。被你摸着这里，我身上仿佛有爱的电流流过。”</p>
      <p>看完比赛后，我们随着拥堵的人流回了观众席，等待闭幕式的开始。</p>
      <a js="upNext = 'ending'" />
    </if>
    <if js="upNext === 'afternoon_2'">
      <p>我对他说：“我还要监督你学习。”</p>
      <p>“那我就不出去了，继续看书。”</p>
      <p>他留在自己的座位上认真地看着。他对化学世界的兴趣似乎比对我的还浓厚。期间，我有点后悔了，想带他去操场上，但他拒绝了。</p>
      <p>我坐在他身边，观察着四周的动静，还时不时在附近走一走。我又看到了那个紫色的小小背影，越思考越感觉她像Sunny，但我还是不敢确认。我也不敢把这件事告诉Richard，怕影响到他的专心学习。</p>
      <p>太阳渐渐地斜了下去，今天的大部分比赛已经结束了。我转向还在看化竞书的Richard，对他说：“你觉得你们班能拿第几名呢？”</p>
      <p>“我不知道，我今天没有记排名。初中时，我们班总是排在后面，六七八名是常客。”</p>
      <p>我靠近他，说：“我相信你们没问题。一定可以一鸣惊人。”</p>
      <p>当我们又一次来到操场时，教职工的往返接力跑比赛即将开始。如往年的运动会一样，教职工赛作为压轴，吸引了今天最大规模的场边观赛热潮。</p>
      <p>由于操场上人太多，我不得不让Richard帮我挡一下。我被他护在胸前，没再被别人挤到，却因被他挤到而兴奋。比赛开始后，他用手抓住我的腰，将我举起来。</p>
      <p>“能看到了么？”</p>
      <p>“没问题。就算我看不到，我也会很开心。被你摸着这里，我身上仿佛有爱的电流流过。”</p>
      <p>看完比赛后，我们随着拥堵的人流回了观众席，等待闭幕式的开始。</p>
      <a js="upNext = 'ending'" />
    </if>
    <separator />

    <a id="sp-closing" />
    <case><when js="upNext === 'ending'" /></case>
    <p>在闭幕式开始前，我先和Richard把椅子搬上了五楼。他还想搬桌子，但他的同学主动替他搬了。</p>
    <p>过了十几分钟，老师让我们到操场上集合，准备闭幕式。到达指定地点后，大家原地坐下，我坐在了Richard身后。</p>
    <p>不久，比赛结果的公布开始了。每个年级都是从最后一名念到第一名。“第一名，高一一班！”上面的老师念完后，我身边的同学都开始鼓掌欢呼，但Richard还低着头，似乎要睡着了。</p>
    <p>有一个同学拿了一把白色假发一样的东西走了过来。近看，那是一些小纸条。在近一点，我看到了它上面的字迹，这是月考成绩单！</p>
    <p>Richard拿到成绩单后，Amanda、Tora等同学来问他成绩。他回答了一句：“年级第七。”然后就转了过去，双臂抱腿低着头。</p>
    <p>拿到成绩单后，我并没有急着看，而是去问了一下他的情况：“Richard，怎么了？你好像有点没精神了。”</p>
    <if js="findsunny">
      <p>“今天，仿佛一场梦。短暂、令人惊喜、意外连连。南开同学神秘回访，运动会奇迹夺冠，还得了个精神文明奖，发下个月考成绩单。我有点应接不暇。</p>
      <p>“Sunny居然也回来了，更巧的是你的一系列正确决策让咱俩找到了她。这些是我一直不敢想象的事情，今天居然就发生了，弄得我仿佛在一个不真实的一天中。”</p>
      <p>我算了一下他去上课的时间，想再带他找寻Sunny，对他说：“现在离晚上上课还有两个多小时呢，一会咱要不再去找找Sunny。我感觉你可能需要和她聊一聊。”</p>
      <p>“不用了。她很可能早就回家了。”</p>
    </if>
    <else>
      <p>“今天，仿佛一场梦。短暂、令人惊喜、意外连连。南开同学神秘回访，运动会奇迹夺冠，还得了个精神文明奖，发下个月考成绩单。我有点应接不暇。”</p>
    </else>
    <p>闭幕式结束后，一班班主任让他们去合照。此时天上已经飘着几块大朵的云彩。拍照结束后，他拿上了被放在场外的书包，慢慢地走了起来，准备离校。</p>
    <p>我朝他跑了过去，拉住他的手，跟他说：“晚上我父母要加班，回不来，我想和你一起坐地铁去上课。”</p>
    <p>“你明明听不懂这些，为什么还要去呢？”</p>
    <p>“听不懂我就在那里写写作业。反正，我想一直陪伴你。和你在一起真是在开心不过了。”</p>
    <p>我们一起悠闲地向校门走去。</p>
    <if js="findsunny">
      <p>他还是像以前一样在校园里边走边四处张望。刚走出没多久，他停了一下，然后立刻继续向校门走。我立刻问了一下：“怎么了？”</p>
      <p>“刚才我在高中楼与AP楼之间的通道看到了Sunny。仅仅是余光一瞥，我就认出了她。我为了避免有什么嫌疑，不敢停下多过一秒。”</p>
      <p>我们放慢了脚步，继续向校门走去。</p>
      <if js="confess">
        <p>我大胆的向他提议：“要不咱趁人少现在去找Sunny，和她聊聊。”</p>
        <p>“别了吧。刚才我和她说过我的情况了，不用再去找她了。”</p>
        <p>“你不是很想将你与她之间的误会彻底解开吗？”</p>
        <p>“刚才我又一次让她难堪了。现在我不太敢再去主动找她。咱早点去化竞课的教室，占个好一点的位置。”</p>
        <choose>
          <choice>离开学校，去上化学竞赛课</choice>
          <choice>说服他，让他进校找Sunny，和她聊聊</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <p>“好吧。咱走吧。”</p>
            <a js="upNext = 'end6'" />
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <p>“可是，刚才是你被偷袭的同学吓到了，而不是她。你主动跑掉了，可她并不想逃离你。她在看到你迅速跑开之后甚至有些疑惑。”</p>
            <p>他默默地想了想。没有回答我。</p>
            <p>“她现在肯定在好奇：你为什么说着不到一半就跑了。说不定她也在找你呢。”</p>
            <p>“那咱一起去找吧。对了，一会儿我要对她说些什么呢？”</p>
            <p>“说一下刚才你为什么逃跑了就行。”</p>
            <p>出发后，刚走出十几米，Richard被一班班主任叫住了。“Richard，你怎么还不走？”</p>
            <p>他立刻停了下来，向老师解释道：“我晚上有课，现在离上课还有一会儿。我想在学校里遛一圈。”</p>
            <p>老师又问他：“你穿一件半袖，不冷么？”</p>
            <p>“不冷。没事儿的。”</p>
            <p>老师走远后，我急切地去问他：“咱要去哪儿找Sunny呢？”</p>
            <p>他不太肯定地回答：“她应该不在刚才那里了。咱先去体育馆看看吧。”</p>
            <p>我看了看整个中央通道，只有零零散散的几个人，不可能藏有Sunny。于是我又建议他：“咱从操场上走吧，万一她在操场上呢。如果操场上没有再去体育馆找。欸，我想问你一下，你为什么优先去体育馆找她，而不是其他地方？”</p>
            <p>他走着，想了想，到处看看，好像又在读取陈旧的回忆。过了十几秒，他回答我：“大概是初一下学期的五六月份，我在放学后来到体育馆的外边，踮起脚尖从窗户看，发现了Sunny。还有好几次，我在阴雨的大课间和放学后等空闲时间在体育馆里找到了她。”</p>
            <p>我们俩来到了操场上。为了更认真的寻找，我们减慢了脚步，向四周扫视，向远处眺望。我们已经走到离体育馆二三十米的地方，可始终没有看到Sunny。</p>
            <p>“咱要不先在外面看看有没有再进去？”</p>
            <p>“不用了。在外面看视野很不好，那次看到了纯属幸运。而且，我有一种强烈的感觉，她很有可能就在里面。”</p>
            <p>我与他加快了脚步，离开操场，进入体育馆。在正式进入前，他让我先进去看看。我看了一下，发现了右边有一个小小的身影，立刻对他喊道：“找到了。右边，第二个羽毛球场地那里。”</p>
            <p>他立刻将头转向哪里，仔细地辨认。他有点惊讶地说：“还真的是她啊！但是她旁边有个Shirley。”</p>
            <p>我鼓励他：“赶紧过去吧，趁旁边没有太多熟人干扰。”</p>
            <p>他不太敢直接过去，先躲在篮球架的底座后观察；然后快速走到体育馆的右侧墙壁旁，利用墙边的承重柱躲藏。</p>
            <p>我见他还有点犹豫，就直接走到Sunny的面前仔细观察。她在和Shirley聊着南开中学的生活，她似乎已经发现了Richard，但她并没有太大的反应。我向Richard招招手，示意他可以过来了。</p>
            <p>他紧张地一步一步走向Sunny。这时，旁边的Shirley还在看自己的东西。</p>
            <p>他终于勇敢的叫出了Sunny的名字，然后，他对Sunny说：“我……想和你说一些事。”</p>
            <p>“什么事？”</p>
            <p>他慢慢地向Sunny解释道：“刚才我是被看热闹的原八班同学吓走了。她们的出现让我以为‘428事变’又要上演，我才跑掉的。”</p>
            <p>“知道了。那你刚才为什么会选择在熟人那么多的地方呢？”</p>
            <p>“早上的时候我和别人玩真心话大冒险，打赌一见到你就立刻上前与你聊天。其实她的原话是让我对你表白。”</p>
            <p>“喔，这是谁呀？”</p>
            <p>“就是我后面的那位。”</p>
            <p>Sunny疑惑地看着我，说道：“Richard，你后面明明没有人啊。”</p>
            <p>“可是……我能看见她，也能和她说话，碰到她。”</p>
            <p>我朝Sunny走了过去，拍了拍她的肩。她丝毫没有感觉，对Richard说：“那个会不会是你的幻想呢？”</p>
            <p>他愣了一会儿，看看我，又看看Sunny。过了不到一分钟，他对Sunny说：“有可能吧。”</p>
            <p>他看了看手上的袋子，缓慢地从中拿出“八班加油”，然后对Sunny说：“我把两年前的‘八班加油’也带来了。”</p>
            <p>Sunny似乎也有些惊喜，说：“把它留作美好的回忆吧。”说完，她拿出手机准备拍照。</p>
            <p>“来一个抽出牌子的动作！”</p>
            <p>他把牌子拿到胸前，然后用左手抽走“八班加油”，露出底下的“Sunny加油”。我能感到，Richard的害羞与担忧已经完全不见了。</p>
            <p>他把牌子收回到袋子中，然后对Sunny说：“一会儿我要去上化竞课了。”</p>
            <p>“你怎么去？”</p>
            <p>“坐地铁。”</p>
            <p>“你还在这儿玩一会儿吗？”</p>
            <p>“不了。我准备去上课了。再见，Sunny。”</p>
            <p>“再见，Richard。”</p>
            <p>他向Sunny招了招手，然后拿上拉杆书包，转身朝向体育馆的门。</p>
            <a js="upNext = 'end7'" />
          </when>
        </case>
      </if>
      <else>
        <p>我大胆的向他提议：“要不咱趁人少现在去找Sunny，和她聊聊。”</p>
        <p>“别了吧。咱还是先在正门附近等她一会儿。”</p>
        <p>我问他：“为什么呢？”</p>
        <p>“后门一般5点才开，现在学校只有正门一个出入口。如果我们进去找，那么她有可能绕开我们而从正门溜掉。只要我守好正门，她就肯定会遇上我。而且我也想再一次体验一下在校门口等Sunny出来的感觉。”</p>
        <p>我们继续走着，一起出了学校大门，然后他躲在门边的大石柱旁，侧身探头看向放学回家的同学们。他还时不时地把身子躲回石柱后，向四周看看。</p>
        <p>我看着他的动作，问他：“你在以前也是这样吗？”</p>
        <p>他没有回头，回答我：“是的。初一下学期的五月下旬和六月，那时我还沉浸在自己的痴心幻想中。就连放学时也想和她在一起。我有好几次在校门口等她，但都在她出来之前就胆怯而害羞地走了。”</p>
        <p>“那你最后等到过她么？”</p>
        <p>“等到过，是在公交车站等到的。我记得，五月中旬的一个周四，我在做完卫生，吃完饭后走出大门，然后在前面的小路口看见了Sunny的家长的车。走到公交站后，我躲在灌木丛与小树后仔细观察她的车。等来Sunny之前，一位高一学长Damond遇见了我，他相对客观地帮我分析了一下Sunny与我的故事，我却不以为然。”</p>
        <p>我问了一下他：“Damond学长考上哪个大学了？”</p>
        <p>“他保送到了北京外国语大学。他在暑假之前发过好多我们校园活动的录像，包括在428运动会前一天的艺术节。我在那个视频的开头一眼就找出了舞台边上的Sunny，尽管她只出现了几秒。”</p>
        <p>“Richard，你的眼力可真好！”</p>
        <p>“那时我还深深地陷在Sunny离我而去的绝望之中，特别想找到让我铭记她的东西。当时，我看到视频简介中的‘2018’与‘艺术节’后，立刻就打起了精神，每一秒都仔细地看。”</p>
        <p>他一边看着川流不息的校门与放学通道，一边抖，拍自己的身体，打死了一只蚊子。已经过去半个小时了，Sunny仍未出来。</p>
        <choose>
          <choice>进校找Sunny，和她聊聊</choice>
          <choice>离开学校，去上化学竞赛课</choice>
        </choose>
        <case>
          <when js="_ === 0">
            <p>我向他提议：“Sunny是不是预判了你的预判，故意不出来？咱一起进学校里找她吧。”</p>
            <p>“一起走吧！”</p>
            <a js="upNext = 'end5'" />
          </when>
          <when js="_ === 1">
            <p>我向他提议：“Sunny是不是已经走了啊？运动会结束这么久都不出来。咱们别白费时间等她了。”</p>
            <p>“啊？她应该不可能从别的地方逃走，很有可能还在学校里呢。”</p>
            <p>“她应该不会期待你的到来了。你与她的感情早就不在了，她或许预判了你的预判，故意不出来。”</p>
            <p>“可我只是想再一次体验与她正常交往的感觉，和她来一个正式的道别，把我的一些情况告诉她，并不对破镜重圆抱有幻想。”</p>
            <choose>
              <choice>同意他进学校寻找Sunny</choice>
              <choice>说服他，一起离开学校，去上化学竞赛课</choice>
            </choose>
            <case>
              <when js="_ === 0">
                <p>我被他的真心感动了，同意他去找Sunny，对他说：“我尊重你的选择，咱们一起去吧。”</p>
                <a js="upNext = 'end5'" />
              </when>
              <when js="_ === 1">
                <p>我再一次成功地说服了他，让他和我一起去上化竞课。</p>
                <a js="upNext = 'end6'" />
              </when>
            </case>
          </when>
        </case>
        <if js="upNext === 'end5'">
          <p>我们不再被动等待了，而主动出击。我与他再次走进学校，要寻找一个完全不知所踪的Sunny。</p>
          <p>刚走出十几米，Richard被一班班主任叫住了。“Richard，你怎么还不走？”</p>
          <p>他立刻停了下来，向老师解释道：“我晚上有课，现在离上课还有一会儿。我想在学校里遛一圈。”</p>
          <p>老师又问他：“你穿一件半袖，不冷么？”</p>
          <p>“不冷。没事儿的。”</p>
          <p>老师走远后，我急切地去问他：“咱要去哪儿找Sunny呢？”</p>
          <p>他不太肯定地回答：“她应该不在刚才那里了。咱先去体育馆看看吧。”</p>
          <p>我看了看整个中央通道，只有零零散散的几个人，不可能藏有Sunny。于是我又建议他：“咱从操场上走吧，万一她在操场上呢。如果操场上没有再去体育馆找。欸，我想问你一下，你为什么优先去体育馆找她，而不是其他地方？”</p>
          <p>他走着，想了想，到处看看，好像又在读取陈旧的回忆。过了十几秒，他回答我：“大概是初一下学期的五六月份，我在放学后来到体育馆的外边，踮起脚尖从窗户看，发现了Sunny。还有好几次，我在阴雨的大课间和放学后等空闲时间在体育馆里找到了她。”</p>
          <p>我们俩来到了操场上。为了更认真的寻找，我们减慢了脚步，向四周扫视，向远处眺望。我们已经走到离体育馆二三十米的地方，可始终没有看到Sunny。</p>
          <p>“咱要不先在外面看看有没有再进去？”</p>
          <p>“不用了。在外面看视野很不好，那次看到了纯属幸运。而且，我有一种强烈的感觉，她很有可能就在里面。”</p>
          <p>我与他加快了脚步，离开操场，进入体育馆。在正式进入前，他让我先进去看看。我看了一下，发现了右边有一个小小的身影，立刻对他喊道：“找到了。右边，第二个羽毛球场地那里。”</p>
          <p>他立刻将头转向哪里，仔细地辨认。他有点惊讶地说：“还真的是她啊！但是她旁边有个Shirley。”</p>
          <p>我鼓励他：“赶紧过去吧，趁旁边没有太多熟人干扰。”</p>
          <p>他不太敢直接过去，先躲在篮球架的底座后观察；然后快速走到体育馆的右侧墙壁旁，利用墙边的承重柱躲藏。</p>
          <p>我见他还有点犹豫，就直接走到Sunny的面前仔细观察。她在和Shirley聊着南开中学的生活，她似乎已经发现了Richard，但她并没有太大的反应。我向Richard招招手，示意他可以过来了。</p>
          <p>他紧张地一步一步走向Sunny。这时，旁边的Shirley还在看自己的东西。</p>
          <p>他终于勇敢的叫出了Sunny的名字，然后，他对Sunny说：“我……想和你说一些事”。</p>
          <p>“什么事？”</p>
          <p>“今天晚上我要去上化竞课。你学竞赛吗？”</p>
          <p>“我没学，我觉得竞赛太难了。你当时为什么没有中考呢？”</p>
          <p>Richard太紧张了，他有些犹豫地回答：“因为我……我没想考。”</p>
          <p>“那你以后是保送大学还是高考呢？”</p>
          <p>“打化学竞赛加高考。”</p>
          <p>他看了看手上的袋子，缓慢地从中拿出“八班加油”，然后对Sunny说：“我把两年前的‘八班加油’也带来了。”</p>
          <p>Sunny似乎也有些惊喜，说：“把它留作美好的回忆吧。”说完，她拿出手机准备拍照。</p>
          <p>“来一个抽出牌子的动作！”</p>
          <p>他把牌子拿到胸前，然后用左手抽走“八班加油”，露出底下的“Sunny加油”。我能感到，Richard的害羞与担忧已经完全不见了。</p>
          <p>他把牌子收回到袋子中，然后对Sunny说：“一会儿我要去上化竞课了。”</p>
          <p>“你怎么去？”</p>
          <p>“坐地铁。”</p>
          <p>“你还在这儿玩一会儿吗？”</p>
          <p>“不了。我准备去上课了。再见，Sunny。”</p>
          <p>“再见，Richard。”</p>
          <p>他向Sunny招了招手，然后拿上拉杆书包，转身朝向体育馆的门。</p>
        </if>
      </else>
    </if>
    <else>
      <if js="return428">
        <a js="upNext = 'end4'" />
      </if>
      <elif js="cheer === 2">
        <a js="upNext = 'end2'" />
      </elif>
      <elif js="chembook === 3">
        <a js="upNext = 'end1'" />
      </elif>
      <else>
        <a js="upNext = 'end3'" />
      </else>
    </else>
    <separator />

    <a id="sp-end" />
    <case>
      <when js="upNext === 'end1'">
    <p>“看了一天的化竞教材，多半本都看完了。没有你的监督，我感觉自己根本没法这样一直看。”</p>
        <p>“哈哈。看来你还是对我有感觉。要不，今天晚上再我去你家里一次。”</p>
        <p>“别了吧。我不想又一次被你睡。你在夜里总是对我动手动脚，弄得我睡不着。”</p>
        <p>我们一起走出了校园。我又问他：“如果我让你去与现高一一班中的一位女同学交往并一起学习，你会选择谁？”</p>
        <p>“这个，有点棘手。我现在对班上的同学还不太认识，我没法选择。我还记得有一次我连同学的名字都叫不上来。”</p>
        <call target="g_ex2" />
        <p>我贴到他身边，轻轻地对他说：“你要不敢与现高一一班中的女同学一起学习，那你就和我一起学习吧。我最喜欢你了。”</p>
        <p><s lang="en">Normal End</s>：勤奋的一天</p>
      </when>
      <when js="upNext === 'end2'">
        <p>“这次运动会确实比我想象的更有趣些。没想到我还会像以往一样给同学们加油，只是没有了Sunny而已。”</p>
        <p>“你还为你们班的夺冠贡献了一份力量呢。你在场边的热情完全不逊于428的时候，真是一位狂热的助阵队员。”</p>
        <p>“没什么。没有我，他们照样能跑得飞快。”</p>
        <p>我们一起走出了校园。我又问他：“明年的春季运动会，你想做些什么呢？”</p>
        <p>“到时候再说吧。那时候我还说不定会怎么样呢。我写了一首短诗，准备在明年的春季运动会前后发出来。先给你看一下。”他停了下来，打开书包，拿出他的日记本，从里面抽出一张纸条。</p>
        <b is="blockquote">
          <p>时公元二零二一年四月二十八日朝，吾再游三载往昔之赛会观地，忆去日，忆故梦逑，感怀甚，故作此诗。</p>
          <b style="text-align:center;display:inline-block">
            <p>忆四二八</p>
            <p>忆三年往昔，游八班故里。</p>
            <p>铁网望楼梯，吾汝坐此地。</p>
            <p>吾执加油牌，汝赛米八百。</p>
            <p>赛会年两回，吾心日三归。</p>
          </b>
        </b>
        <p>看完后，我对他说：“看来你还是很喜欢她啊。”</p>
        <p>“不是的。那种对她的喜欢已经淡化。现在我非常怀念初恋的那种小甜蜜。但是那再也回不来了。”</p>
        <p>“你是我的初恋，也是我的唯一。我想让你每天都如初恋一般。”</p>
        <p>“看你了哟！”</p>
        <p><s lang="en">Normal End</s>：一班的举牌明星</p>
      </when>
      <when js="upNext === 'end3'">
        <p>“感觉今天和以往的运动会没什么不同。哎，唯一不同的是Sunny已经不在了。”</p>
        <p>我想让他精神一些，于是对他说：“我在中午看见了Sunny，但那时我忘和你说了。”</p>
        <p>他不信，对我说：“那是你看错了吧，或者那是你的幻想。即使她回来了，我的初恋也不会再来。”</p>
        <p>我们一起走出了校园。</p>
        <p>我温柔地对他说：“你是我的初恋，也是我的唯一。我想让你每天都如初恋一般。”</p>
        <p>“看你了哟！”</p>
        <p><s lang="en">Normal End</s>：一次平凡的运动会</p>
      </when>
      <when js="upNext === 'end4'">
        <p>“你的样子真是太像Sunny了，尤其是中午时你在操场上奔跑的身影。我现在感觉自己情不自禁地爱上你了。”</p>
        <p>我听到他的话，兴奋地说：“真的吗？Richard你终于主动地说出了爱我！我好激动！”</p>
        <p>“其实我没再像两年喜欢Sunny一样喜欢你。那种一点顾虑都没有的真心喜欢再也不会回来了。我只是不想让你失望，你为了弥补我的遗憾废了那么多的力气，我不想让你白白浪费你的精力。”</p>
        <p>我们一起走出了校园。我回答他：“没事的，我们都深深爱着彼此，只是在表达上不尽相同。”</p>
        <p>天上的乌云又多了一些，但太阳却从云间的缝隙中照出了明亮的光芒。</p>
        <p>他转了过来，面向我。我和他同时向彼此靠近，伸出双手，抱在一起。</p>
        <p>害羞地心跳加速地贴在一起，讲述我们两人的美好回忆，我们终于异口同声地说出了“喜欢你”。</p>
        <p><s lang="en">Good End</s>：梦回428</p>
      </when>
      <when js="upNext === 'end5'">
        <p>我走向Richard，拉住他的肩膀。他仿佛还沉浸在刚才的感觉中，没对我说什么。</p>
        <p>“和她怎么样了？”</p>
        <p>“她应该是与我和好了。她完全没有排斥我，还愿意把Sunny加油留作美好的回忆。旧牌子真的没白拿，它居然在此时派上了用场。”</p>
        <p>我微笑着对他说：“哈哈，如果没有我们俩一起做的一系列正确决策，咱可能都不会找到Sunny。这一切仿佛都是命中注定。”</p>
        <if js="return428">
          <p>“我现在再一次感受到了初一刚刚喜欢她的那种暗暗的甜蜜，而且比中午时你的更加真实，更加清晰。”</p>
        </if>
        <p>我和他走出了体育馆，向校门走去。</p>
        <p>“仅仅和她说了几句话，我就梦回2018。虽然这是一次道别，但我还是明显地心跳加速，小鹿乱撞。”</p>
        <p>我建议他：“既然她与你和好了，那你还可以继续与她正常交往。只要你能吸取历史教训，放平心态，用合适的方法，你就能慢慢接近Sunny。”</p>
        <p>“说真的，她还是很可爱。”</p>
        <p>“那你就放下心里的包袱，真心地与她交往吧。”</p>
        <p>“两年前的遗憾，终于有了一个完美的弥补。我与Sunny的故事迎来了一个正式的结局。”</p>
        <p>“这不仅是你的结局呢，还是你自己与你和Sunny之间的关系的新的开始。”</p>
        <p>我与他拉着手，走出校门，踏上平凡的放学路，走进地铁站。</p>
        <i><s lang="en">Good End</s>：与Sunny的重逢与正式道别</i>
      </when>
      <when js="upNext === 'end6'">
        <p>我们从校门口出发了，向地铁站走去。路上，他还依依不舍地回头看向学校大门，就想他说过的那样。</p>
        <p>“哎——我本来想与Sunny正式地说一声再见，可是又胆怯了。眼看着自己喜欢的人消失在远方……”</p>
        <p><s lang="en">Bad End</s>：又一次与Sunny分别，或是永别</p>
      </when>
      <when js="upNext === 'end7'">
        <p>我走向Richard，拉住他的肩膀。他也摸了摸我，发现我还是像以往一样。这下，他陷入了沉思。</p>
        <p>“和她怎么样了？”</p>
        <p>“她应该是与我和好了。她完全没有排斥我，还愿意把Sunny加油留作美好的回忆。旧牌子真的没白拿，它居然在此时派上了用场。”</p>
        <p>我微笑着对他说：“哈哈，如果没有我们俩一起做的一系列正确决策，咱可能都不会找到Sunny。这一切仿佛都是命中注定。”</p>
        <if js="return428">
          <p>“我现在再一次感受到了初一刚刚喜欢她的那种暗暗的甜蜜，而且比中午时你的更加真实，更加清晰。”</p>
        </if>
        <p>我和他走出了体育馆，向校门走去。</p>
        <p>“仅仅和她说了几句话，我就梦回2018。虽然这是一次道别，但我还是明显地心跳加速，小鹿乱撞。”</p>
        <p>我建议他：“既然她与你和好了，那你还可以继续与她正常交往。只要你能吸取历史教训，放平心态，用合适的方法，你就能慢慢接近Sunny。”</p>
        <p>“说真的，她还是很可爱。”</p>
        <p>“那你就放下心里的包袱，真心地与她交往吧。”</p>
        <p>“两年前的遗憾，终于有了一个完美的弥补。我与Sunny的故事迎来了一个正式的结局。”</p>
        <p>“这不仅是你的结局呢，还是你自己与你和Sunny之间的关系的新的开始。”</p>
        <p>我与他拉着手，走出校门，踏上平凡的放学路，走进地铁站。</p>
        <p><s lang="en">True End</s>：我的归程</p>
        <separator />

        <p>晚上22:30。</p>
        <p>Richard从化学竞赛课下课回家。经历了劳累却又风起云涌的一天，他躺在床上，准备睡觉。他看见迷一样的我又一次走进了他的房间，好奇地向我问道：“你真的只是我的幻想吗？”</p>
        <p>我立刻回答他：“怎么可能呢？我是与你最亲密的女孩子，绝对不会是你的虚无缥缈的幻想。”</p>
        <p>“我思考下来，你在之前的行为与你的奇怪能力确实太不符合科学了。你的特性无法用科学解释。”</p>
        <p>“我可以感觉自己的完整存在，但从你的角度来看我却是幻象。如果从另一个人，或是更高维度空间上了来看，你本身也是某人的幻想。”</p>
        <p>“那照你这么说，我们俩或许都不是真正意义上的正常人类，甚至全世界都不是真实的。我们俩的恋情故事都只是别人的幻想。”</p>
        <p>我立刻反驳他：“怎么只是别人的幻想呢？那是我和你一起创造的美好回忆。”</p>
        <p>他看见我的装束，立刻回想起了4个多月前的那一夜。</p>
        <p>他和我互相看了几秒，然后他掀开被子，往床边轻轻一挪，给我留出一个位置。我主动躺进了这个位置，然后他帮我盖上了被子。</p>
        <p>他翻身转向我，揉捏了几下我的纤细的手臂，感叹道：“你是如此的神奇，却又亲切而易于感知。”</p>
        <p>我回应他：“你也很神奇，给了我无限的奋斗下去的动力。”</p>
        <p>他翻过身背向我，准备去关灯。这时，我藏在被窝里把衣服都脱了下来，准备最后一次给他一个大大的拥抱。</p>
        <p>黑暗涌入我们俩的房间，窗外，在二人看不见的地方，初秋的一片绿中带黄之叶从树上脱落了下来。那片落叶划着迥异于自由落体的复杂空气动力学曲线，落到地上，然后又被秋风吹得紧紧贴在硕大的树干上。</p>
        <p>我趴在Richard的身上，用侧脸贴在他的肩下，说着煽情却千篇一律的话：“Richard，我想永远和你在一起。在这巨变的疫中年代，没有了全世界，却有了你……”</p>
        <p>他向我吐露了真心：“我也渴望持续一辈子的长久陪伴。永不分开。”说罢，他伸出双手并合拢，紧紧的抱住我的后背。我俩上半身的肌肤被压在一起。</p>
        <separator />

        <p>第二天早上，Richard发现那个陪伴他一个春秋的女友已经不见了。</p>
        <p>这时，他又在空荡荡的房间中听到了那熟悉的娇柔女声。“Hi，Richard。我会永远陪你一起生活。”</p>
        <p>他更疑惑了，快速地环顾四周，却怎么也看不见女友的身影了。于是他问道：“你在哪了？”</p>
        <p>“我在你的心里。”</p>
        <call target="g_ex3" />
      </when>
    </case>

    <pause />
    <js>
      <![CDATA[
      if (upNext === 'end7')
        data.epidemicRecord[0] = data.epidemicRecord[1] = data.epidemicRecord[2] = data.epidemicRecord[3] = 1
      else if (upNext === 'end5') {
        data.epidemicRecord[0] = data.epidemicRecord[1] = 1
        if (data.epidemicRecord[2] === -1) data.epidemicRecord[2] = 0
        if (data.epidemicRecord[3] === -1) data.epidemicRecord[3] = 0
      }
      ]]>
    </js>
  </volume>
</richard>
